var bank=[{"ref":"QA1","question":"「安全大家庭」的目標是要達到","a":"所有人員天天『開開心心上班』，『平平安安回家』","b":"沒有人受傷、零事故","c":"以上皆是","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"安全大家庭"},{"ref":"QA2","question":"作為「安全大家庭」的成員，我們應","a":"知悉自己於《安全領導》的責任和行為要求","b":"必須遵守的規條，並於工作中付諸實行","c":"以上皆是","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"安全大家庭"},{"ref":"QA3","question":"作為「安全大家庭」的成員，安全是我們的共同首要目標，在工作過程中及進行各種活動時， 我們應","a":"時刻不忘自己的安全責任，貫徹履行職責","b":"採取積極措施消除潛在危害","c":"以上皆是","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"安全大家庭"},{"ref":"QA4","question":"《安全領導》是提昇安全表現，邁向零事故目標所須的持續動力。為不同階層的同事訂立《安全角色與責任》是為他們提供：","a":"於《安全領導》需要履行的責任；及體現這些責任的期望的主要行為","b":"當事故發生後，作為問責及懲處的工具","c":"以上皆是","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"安全大家庭"},{"ref":"QA5","question":"在「安全大家庭」中，訂立了什麼《安全角色》？","a":"「管理層」及「前線員工」","b":"「所有人員」、「督導人員」及「管理人員」","c":"「運作組別員工」及「辦工室組別員工」","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"安全大家庭"},{"ref":"QA6","question":"在「安全大家庭」中，作為「所有人員」的角色，在《規則/程序》方面，應負起什麼責任？","a":"守法循章","b":"執行/監察規程","c":"訂立/檢討適切規程","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"安全大家庭"},{"ref":"QA7","question":"在「安全大家庭」中，作為「督導人員」的角色，在《規則/程序》方面，應負起什麼責任？","a":"守法循章","b":"執行/監察規程","c":"訂立/檢討適切規程","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"安全大家庭"},{"ref":"QA8","question":"在「安全大家庭」中，作為「管理人員」的角色，在《規則/程序》方面，應負起什麼責任？","a":"守法循章","b":"執行/監察規程","c":"訂立/檢討適切規程","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"安全大家庭"},{"ref":"QA9","question":"在「安全大家庭」中，作為「所有人員」的角色，在《風險管理》方面，應負起什麼責任？","a":"保持風險警覺","b":"推動風險警覺","c":"提昇風險警覺文化","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"安全大家庭"},{"ref":"QA10","question":"在「安全大家庭」中，作為「督導人員」的角色，在《風險管理》方面，應負起什麼責任？","a":"保持風險警覺","b":"推動風險警覺","c":"提昇風險警覺文化","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"安全大家庭"},{"ref":"QA11","question":"在「安全大家庭」中，作為「管理人員」的角色，在《風險管理》方面，應負起什麼責任？","a":"保持風險警覺","b":"推動風險警覺","c":"提昇風險警覺文化","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"安全大家庭"},{"ref":"QA12","question":"在「安全大家庭」中，作為「所有人員」的角色，在《匯報》方面，應負起什麼責任？","a":"主動適時匯報","b":"跟進/處理匯報","c":"建立匯報文化","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"安全大家庭"},{"ref":"QA13","question":"在「安全大家庭」中，作為「督導人員」的角色，在《匯報》方面，應負起什麼責任？","a":"主動適時匯報","b":"跟進/處理匯報","c":"建立匯報文化","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"安全大家庭"},{"ref":"QA14","question":"在「安全大家庭」中，作為「管理人員」的角色，在《匯報》方面，應負起什麼責任？","a":"主動適時匯報","b":"跟進/處理匯報","c":"建立匯報文化","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"安全大家庭"},{"ref":"QA15","question":"在「安全大家庭」中，作為「所有人員」的角色，在《溝通》方面，應負起什麼責任？","a":"坦誠溝通","b":"聆聽/互動溝通","c":"營造有效溝通渠道/氣氛","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"安全大家庭"},{"ref":"QA16","question":"在「安全大家庭」中，作為「督導人員」的角色，在《溝通》方面，應負起什麼責任？","a":"坦誠溝通","b":"聆聽/互動溝通","c":"營造有效溝通渠道/氣氛","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"安全大家庭"},{"ref":"QA17","question":"在「安全大家庭」中，作為「管理人員」的角色，在《溝通》方面，應負起什麼責任？","a":"坦誠溝通","b":"聆聽/互動溝通","c":"營造有效溝通渠道/氣氛","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"安全大家庭"},{"ref":"QA18","question":"在「安全大家庭」中，作為「所有人員」的角色，在《參與》方面，應負起什麼責任？","a":"積極參與","b":"帶動參與","c":"鼓勵/支持參與","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"安全大家庭"},{"ref":"QA19","question":"在「安全大家庭」中，作為「督導人員」的角色，在《參與》方面，應負起什麼責任？","a":"積極參與","b":"帶動參與","c":"鼓勵/支持參與","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"安全大家庭"},{"ref":"QA20","question":"在「安全大家庭」中，作為「管理人員」的角色，在《參與》方面，應負起什麼責任？","a":"積極參與","b":"帶動參與","c":"鼓勵/支持參與","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"安全大家庭"},{"ref":"QA21","question":"「保命規條」有多少條規條?","a":"7","b":"8","c":"9","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"保命規條"},{"ref":"QA22","question":"「保命規條」幾時開始生效?","a":"2013年1月","b":"2013年6月","c":"2013年12月","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"保命規條"},{"ref":"QA23","question":"訂定「保命規條」的目的是?","a":"防止引致嚴重受傷甚至死亡事故的發生","b":"達致安全大家庭各成員「天天安安全全上班去」、「日日平平安安回家來」的願望","c":"以上皆是","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"保命規條"},{"ref":"QA24","question":"「保命規條」是針對以下那些不安全工作行為?","a":"明知故犯","b":"一旦發生可能會引致嚴重後果，包括嚴重受傷/死亡","c":"以上皆是","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"保命規條"},{"ref":"QA25","question":"「保命規條」第一條 - 未經授權，不可操作機電設備內，授權是指?","a":"直屬上司的授權","b":"「SHEQ-ITN-002 人員授權的操作職責」訂定的授權及或控制工程師指令的授權","c":"部門主管通過書面授權","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"保命規條"},{"ref":"QA26","question":"「保命規條」第二條 - 不可干擾隔離裝置內，隔離裝置是指?","a":"遵照「中華電力安全規則」第一卷所訂立的規則作隔離用途的裝置","b":"遵照「中華電力安全規則」第二卷甲部及乙部所訂立的規則作隔離用途的裝置","c":"遵照「僱員安全健康環保手冊」所訂立的規則作隔離用途的裝置","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"保命規條"},{"ref":"QA27","question":"「保命規條」第三條 - 不可使用未經核准的工具或器械測試或操作機電設備內，核准的工具或器械是指?","a":"由公司提供或於安全/技術文件(例如指引、程序、標準等)，所訂明的工具或器械","b":"合乎國際標準的工具或器械","c":"廠家指定香港代理購買的工具或器械","ans":"A","opcat":"X","offcat":"","source":"保命規條"},{"ref":"QA28","question":"「保命規條」第四條 - 沒有佩戴防墮設備，不可身處2米或以上沒有設置欄柵的地方進行工作內，佩戴防墮設備是指?","a":"設備已繫穩於繫穩物上","b":"有關設備已攜帶到工作地點，以備應用","c":"指設備穿上身上，而不需要任何時間繫穩於繫穩物上","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"保命規條"},{"ref":"QA29","question":"「保命規條」第五條 - 孔穴必須覆蓋或圍封內，孔穴是指?","a":"高度2米或以上的孔穴","b":"高度1米或以上的孔穴","c":"足以容納人體墮進的孔穴","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"保命規條"},{"ref":"QA30","question":"「保命規條」第五條 - 孔穴必須覆蓋或圍封內，覆蓋必須?","a":"足以承受人體踏上的重力","b":"使用木板作物料","c":"使用金屬板作覆蓋物料","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"保命規條"},{"ref":"QA31","question":"「保命規條」第六條 -未經吊運工作負責人准許，不可進入已界定的吊重運作範圍內，吊重運作範圍是由誰人界定?","a":"由吊運工作負責人界定","b":"部門主管","c":"安全主任","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"保命規條"},{"ref":"QA32","question":"「保命規條」第七條 - 未經授權或准許，不可進入高壓裸露帶電導體場所、天然氣接收站及氫氣存儲區域內，授權或准許是指?","a":"直屬上司的授權","b":"場所或區域擁有人所訂立的授權或准許程序","c":"部門主管","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"保命規條"},{"ref":"QA33","question":"「保命規條」第九條 - 在酒精或藥物影響下，不可進入工地、操作機電設備或駕駛車輛，如有需要服用藥物，應…","a":"諮詢上司意見","b":"諮詢醫生處方藥物的意見及留意藥物標籤上的警告提示","c":"諮詢安全主任意見","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"保命規條"},{"ref":"QA34","question":"「保命規條」是誰人制定?","a":"公司董事局","b":"前線員工","c":"工作小組草擬參考規條，並諮詢超過300位來自各階層員工後，再由管理層審視，最後由中電安健環質督導委員會審批","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"保命規條"},{"ref":"QA35","question":"什麽人必須為中華電力場所和工作場地內的工務活動確立一個安全及健康的工作環境？","a":"場地經理","b":"安全主任","c":"所有人員","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"中華電力安全規則"},{"ref":"QA36","question":"任何被圍封的地方，而基於其被圍封的性質，會產生合理預見的指明危險是指什麽地方？","a":"密蓋空間","b":"密實空間","c":"密閉空間","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"中華電力安全規則"},{"ref":"QA37","question":"使用個人防護裝備的人員必須接受正確使用該等裝備的…","a":"培訓","b":"指示","c":"培訓和指示","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"中華電力安全規則"},{"ref":"QA38","question":"在制定《中華電力安全規則》第二卷甲部《職業安全及健康規則》時，所有高風險的工作必須由誰按照核准程序進行？","a":"核准人員","b":"部門主管","c":"安全人員","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"中華電力安全規則"},{"ref":"QA39","question":"在水上或水邊工作時，若有墮水或遇溺風險，則必須為工作人員提供適當的工作台和護欄，並必須在切實可行範圍內提供和使用什麽裝備？","a":"維生裝備","b":"醫療裝備","c":"救生裝備","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"中華電力安全規則"},{"ref":"QA40","question":"在進行工作前， 必須確立安全的工作環境， 以避免發生「電力系統危險」和一般危險。如有需要，必須發出什麽？","a":"適當的安全文件","b":"適當的守則或指引","c":"適當的公司指引","ans":"A","opcat":"X","offcat":"","source":"中華電力安全規則"},{"ref":"QA41","question":"在電力系統或機電設備或附近工作時，應遵守哪項規則以保護有關人員免遭「電力系統危險」？","a":"《電氣規則》","b":"《機械規則》","c":"《電氣及機械規則》","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"中華電力安全規則"},{"ref":"QA42","question":"在利用機械、電氣、電動工具或設備對若干物料處理過程中，會產生火焰、火花、熔渣或熱力的工作稱為…","a":"熱工程","b":"熱程序","c":"熱工序","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"中華電力安全規則"},{"ref":"QA43","question":"如需進行被業務單位界定為較高風險的活動或指定職務，負責的工作隊員及隊長或主管必須按照所述規定，在工作場地進行施工前什麽評估？","a":"一般評估","b":"風險評估","c":"安全評估","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"中華電力安全規則"},{"ref":"QA44","question":"工作範圍的場地經理或負責人必須確保已按照核准的準則和適用的法例規定，在中華電力場所和工作場地設置遮欄及張貼什麽？","a":"常用之警告標示和標誌","b":"核准的警告標示和標誌","c":"核准的指示及條文","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"中華電力安全規則"},{"ref":"QA45","question":"必須使用個人防護裝備以保障工作人員免於承受可能導致的什麽後果？","a":"有關剩餘危險","b":"有關剩餘風險","c":"有關潛在風險","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"中華電力安全規則"},{"ref":"QA46","question":"必須識別工作場所內的工作地點和評估有關風險後，才准許進行工作。所需各項安全措施亦必須向什麽人解釋清楚?","a":"部鬥主管","b":"所有參與工作的人員","c":"核准人員","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"中華電力安全規則"},{"ref":"QA47","question":"意外、事故和危險事件必須按照核准程序進行調查，為免有甚麼不良後果？","a":"法律","b":"財物損毁","c":"事件重演","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"中華電力安全規則"},{"ref":"QA48","question":"所有人員必須按照什麽使用獲派發的個人防護裝備？","a":"適用的法定規定","b":"核准準則的法定規定","c":"核准準則和適用的法定規定","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"中華電力安全規則"},{"ref":"QA49","question":"所有及電力系統和機電設備的運行事故和危險事件，必須立刻向何人報告？","a":"安全主任","b":"場地經理","c":"控制工程師報告","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"中華電力安全規則"},{"ref":"QA50","question":"所有在中華電力場所、工作場地及機電設備發生的事故，必須按照核准準則和適用的法例規定適時報告、記錄及調查。所指事故包括甚麽?","a":"應報告的受傷事故","b":"危險事件","c":"以上兩者皆是","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"中華電力安全規則"},{"ref":"QA51","question":"指定的人員必須獲得核准，才可以按照核准程序，進行核准的工作。此等人員的甚麽資格必須按照核准程序進行？","a":"培訓和升遷","b":"工作","c":"培訓和委任","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"中華電力安全規則"},{"ref":"QA52","question":"於電氣設備工作時，達致安全的首要方法是…","a":"牢固的隔離","b":"隔離","c":"牢固","ans":"A","opcat":"X","offcat":"","source":"中華電力安全規則"},{"ref":"QA53","question":"根據《建築地盤（安全）規例》指明，以動力操作及由人坐在機器上操作的流動機器稱為…","a":"移動物","b":"負荷物移動機械","c":"起重機械","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"中華電力安全規則"},{"ref":"QA54","question":"根據法例規定，執行某些指定職務的操作員必先完成什麽？","a":"職安健培訓課程","b":"指定的培訓課程並取得有關法定證書或牌照","c":"大學課程","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"中華電力安全規則"},{"ref":"QA55","question":"業務單位經理或誰必須根據工作可能構成的風險、核准準則和適用的法例規定，為不同類型的工作辨明所需個人防護裝備？","a":"其委託代表","b":"其公司代表","c":"其場地代表","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"中華電力安全規則"},{"ref":"QA56","question":"機械設備的甚麽必須調節至不會發生危險，而可能會引起危險的排放閥必須在切實可行的範圍內鎖牢在適當的位置?","a":"內在物","b":"內含物","c":"外含物","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"中華電力安全規則"},{"ref":"QA57","question":"機械設備的內含物必須調節至不會發生危險。可能會引起甚麽的排放閥必須在切實可行的範圍內鎖牢在適當的位置?","a":"危險的排放閥","b":"損壞的排放閥","c":"有毒的排放閥","ans":"A","opcat":"X","offcat":"","source":"中華電力安全規則"},{"ref":"QA58","question":"獲授權司機不得在甚麽情况影響下駕駛中華電力車輛","a":"工作壓力","b":"酒精或藥物影響","c":"睡眠不足","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"中華電力安全規則"},{"ref":"QA59","question":"用以限制進入地下室、密閉空間、隧道及類似性質區域的遮欄、門、沙井必須牢固或關好，並在切實可行範圍內鎖牢，以免什麽後果","a":"被人干擾工作","b":"被人擅自進入","c":"被人擅自進入工作","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"中華電力安全規則"},{"ref":"QA60","question":"用作有關發電、輸電或配電任何一個過程的個別或組合機電設備稱為…","a":"電力設備","b":"電動系統","c":"電力系統","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"中華電力安全規則"},{"ref":"QA61","question":"由中華電力提名的合適人員，負責控制電力系統或其指定部分是指甚麽人員？","a":"總工程師","b":"工程師","c":"控制工程師","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"中華電力安全規則"},{"ref":"QA62","question":"誰人必須參與緊急應變演習和模擬活動，以熟習緊急應變程序？","a":"有關人員","b":"安全主任","c":"場地經理","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"中華電力安全規則"},{"ref":"QA63","question":"誰人有權執行緊急事故指定職務，並與政府的緊急服務妥善協調？","a":"安全主任","b":"獲授權執行應變職務的人員","c":"場地經理","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"中華電力安全規則"},{"ref":"QA64","question":"進入裝有氣體式滅火系統的區域或在其中工作前，必須按照核准的準則怎樣將該系統處理？","a":"隔離","b":"加防護","c":"冷卻","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"中華電力安全規則"},{"ref":"QA65","question":"電壓等於或接近零，並且沒有與任何帶電電力系統連接稱為…","a":"靜電","b":"不帶電","c":"負極電","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"中華電力安全規則"},{"ref":"QA66","question":"利用處於隔離狀態的隔離裝置，或利用足夠的實物分隔或足夠的間隙距離，與相關的機電設備斷開，並採取足夠的預防措施來防止重新連接稱為…","a":"隔阻","b":"距離","c":"隔離","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"中華電力安全規則"},{"ref":"QA67","question":"若遺失機電安全文件正本，該怎麼辦？","a":"使用副本","b":"尋求高級受權人員註銷，在安全文件副本上確認撤離及註明正本已遺失，使用副本","c":"尋求受權人員註銷，在安全文件副本上確認撤離及註明正本已遺失，使用副本","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"中華電力安全規則"},{"ref":"QA68","question":"如何交還限制工作證和所有獲發的鎖匙予受權人員? ","a":"面對面交收","b":"交予其他幹練人員轉交 ","c":"沒有標準的方法","ans":"A","opcat":"X","offcat":"","source":"中華電力安全規則"},{"ref":"QA69","question":"中華電力安全規則第三次修訂是誰人 / 部門受權頒布？","a":"輸電及供電業務部總監","b":"發電業務部總監","c":"中華電力安健環質督導委員會主席","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"中華電力安全規則"},{"ref":"QA70","question":"若在變壓器線路上工作，而該變壓器連接至客戶設有電源装置的低壓設備，但隔離該客戶設備並非合理地切實可行，應採取什麼安全預防措施？","a":"必須為變壓器低壓端的導體連接附加接地","b":"停止工作","c":"無需跟進","ans":"A","opcat":"X","offcat":"","source":"中華電力安全規則"},{"ref":"QA71","question":"若附加接地並未交還給負責轉交工作的操作人員，新的文件接收人應做什麼? ","a":"必須在接地點再接上其他接地","b":"必須與負責轉交工作的操作人員在接地點核實附加接地的數量及狀況","c":"必須再次確認電路帶電","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"中華電力安全規則"},{"ref":"QA72","question":"在太陽能光伏電池系统工作時，工作必須按照核准程序進行，並應採取什麼安全措施?","a":"有關電氣設備必須已退出運行","b":"工作進行時必須採取預防措施以防止太陽能光伏電池系統產生電力引起的危險","c":"以上皆是","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"中華電力安全規則"},{"ref":"QA73","question":"若不能將架空線熔絲隔離裝置以安全鎖鎖牢，你會怎樣做？","a":"尋求工地主管跟進","b":"無需跟進","c":"按照核准程序採取預防措施以防止隔離裝置受干擾","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"中華電力安全規則"},{"ref":"QA74","question":"根據工廠及工業經營條例規定，高空工作最先考慮採取的安全措施是…","a":"必須穿戴安全套帶和適當的個人防護裝備","b":"必須在切實可行的範圍內採用安全網及必須穿戴安全套帶及其他適當的個人防護裝備","c":"必須在切實可行的範圍內按照核准準則和適用的法例規定使用適當的工作台","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"中華電力安全規則"},{"ref":"QA75","question":"怎樣才是好的「在心領導」者？","a":"粗心大意，只留意事情的表象","b":"留心在意，有細緻入微的洞察力及行動能力","c":"努力工作，以達致符合工程進度為首要任務","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"在心領導 Mindful Leadership"},{"ref":"QA76","question":"怎樣才是好的「在心領導」者？","a":"留心在意","b":"有細緻入微的洞察力及行動能力","c":"以上兩者皆是","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"在心領導 Mindful Leadership"},{"ref":"QA77","question":"好的「在心領導」者應該有甚麼特質？","a":"對凡事都抱有可能出錯的警覺性","b":"抱有沒有收到壞消息，就是認為代表一切運作良好的心態","c":"當見到其他人有不安全的行為，沒有作出即時糾正","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"在心領導 Mindful Leadership"},{"ref":"QA78","question":"好的「在心領導」者應該有甚麼特質？","a":"總是惦記著工作中可能出現的風險","b":"對危機的表象有敏銳觸覺","c":"以上兩者皆是","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"在心領導 Mindful Leadership"},{"ref":"QA79","question":"好的「在心領導」者應該有甚麼特質？","a":"對安全的要求，只是符合法規所定的最低標準","b":"對安全的要求是超越法規所定","c":"對安全的要求，根據工作進度，彈性遵照法規所定的標準，使工程能按時完成","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"在心領導 Mindful Leadership"},{"ref":"QA80","question":"好的「在心領導」者在察覺不安全行為時，應該…","a":"對不安全行為視若無睹","b":"勇於立即糾正不安全行為","c":"先讓工作完成，事後才檢討","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"在心領導 Mindful Leadership"},{"ref":"QA81","question":"好的「在心領導」者對安全的要求…","a":"在不影響工作進度情況下，才謹守法規所定的安全要求","b":"做到最低法定標準已經足。","c":"對安全的要求是超越法規所定","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"在心領導 Mindful Leadership"},{"ref":"QA82","question":"如要鼓勵工地上的安全問題能如實地報告和反映給領導層，一位「在心領導」者應…","a":"沒有詳細了解報告內容，便交與其他單位處理","b":"貫徹跟進報告","c":"信賴同事，認為報告人已處理妥當，不用跟進","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"在心領導 Mindful Leadership"},{"ref":"QA83","question":"如何令員工相信安全問題能透過報告系統如實地反映給領導層？","a":"對容易處理的問題作出即時解决，而難以處理的問題則擱置一旁","b":"鼓勵同事，只提交其他部門有關安全的報告，而避免提交涉及自己部門的報告","c":"切實跟進報告，並確保對報告以快速及有效的方式回應","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"在心領導 Mindful Leadership"},{"ref":"QA84","question":"為鼓勵前線員工積極提交安全報告，一位「在心領導」者應…","a":"確保對報告以快速的方式作出處理，即使在沒有詳細了解報告的情況下","b":"對於不需要投放資源的問題，快速解決，否則待有足夠資源時，才予以考慮處理","c":"確保對報告以快速及有效的方式回應","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"在心領導 Mindful Leadership"},{"ref":"QA85","question":"面對甚少出現安全報告的工作領域，一位「在心領導」者會…","a":"認為該工作領域運作良好，可把資源投放在其他工作領域上","b":"與前線員工查問及詳細了解箇中原因","c":"對該工作領域員工的安全表現予以肯定，並作出嘉獎","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"在心領導 Mindful Leadership"},{"ref":"QA86","question":"以下那一種行為，是「在心領導」的表現？","a":"與前線員工多對話及了解前線員工的需要","b":"集中全力完成公司的工作項目，把其他問題放在次要","c":"為免影響工作進度，對不安全行為視若無睹","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"在心領導 Mindful Leadership"},{"ref":"QA87","question":"一位「在心領導」者在稽核時，應…","a":"一聲不響，把員工不安全行為詳細記錄，待日後作出懲處","b":"與前線員工多對話及了解前線員工的需要","c":"當發現不安全行為時，沒有了解原因，立即當眾責罵員工","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"在心領導 Mindful Leadership"},{"ref":"QA88","question":"在稽核時發現小問題，作為「在心領導」者會…","a":"視作安全的警示","b":"認為是個別員工的問題，並立即對該員工作出指責","c":"小問題無關痛癢，不用理會","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"在心領導 Mindful Leadership"},{"ref":"QA89","question":"在稽核中與員工對話時，一位「在心領導」者會…","a":"了解前線員工的需要，並提問高價值的問題","b":"不斷提醒員工，以工程進度為首要任務","c":"不斷提出質問，從員工對答破綻中找出日常工作可能出錯的地方","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"在心領導 Mindful Leadership"},{"ref":"QA90","question":"作為一位領導者或主管，你應該採取那些行動或那些行為，顯示你的「在心領導」？","a":"對下屬的巡查有信心能找出所有問題，不用親自出工地視察","b":"工地巡查是額外工作，在空閒時間才急速完成","c":"對安全事宜身體力行，走進工地找出問題","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"在心領導 Mindful Leadership"},{"ref":"QA91","question":"一個留心在意的工地監督，在巡視工程期間，遇到工地一些可能發生的潛在危險應如何處理？","a":"表現專業，以高姿態指出潛在危險，直接指責犯錯員工","b":"虛心並表現出真誠對事而非對人，緊記任何細節也不可鬆懈","c":"在不影響工作進度下，才對潛在危險作出提問","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"在心領導 Mindful Leadership"},{"ref":"QA92","question":"一個在心在意的工地監督，應該如何監管那些轉交給承辦商去做的高風險工作？","a":"中電承辦商應有一定的安全水平，已交與承辦商的工作，他們有能力全面監管","b":"視乎手上的工作量，當有空閒的時間才進行稽查","c":"無論工作由承辦商員工或公司的員工去完成，都是中電的工作，應該抱有同一價值觀，對待中電及承辦商員工的安全要求都是一樣的","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"在心領導 Mindful Leadership"},{"ref":"QA93","question":"一個在心和在意的主管，應如何去選擇檢查那些工地呢？","a":"對高風險工作重點檢查，其他中及低風險工作可以放鬆不理","b":"適當地分配好時間監督所有高、中、低風險的工作","c":"先選擇交通方便，容易到達的工地","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"在心領導 Mindful Leadership"},{"ref":"QA94","question":"如何確保承辦商員工遵守公司的安全規則？","a":"工程合約已把有關要求列明，所以承辦商會自行監管其員工，中華電力不需作出監察","b":"只要求承辦商定期巡查工地，並通過查閱其巡查報告，以監察承辦商員工有否遵守公司的安全規則","c":"由承辦商及公司共同監督員工，及與前線員工溝通了解以確保所有員工遵守安全規則","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"在心領導 Mindful Leadership"},{"ref":"QA95","question":"把工作外判予承辦商，在安全方面，是否表示公司已沒有責任？","a":"外判工作後，安全責任也一併外判予承辦商，中電負責人員在空閒時可給予協助監管","b":"外判工作不等於將安全責任外判予承辦商，中電在法律及合約責任上的分界是不能一刀切而劃清的，我們要確保安全每個環節都得到全面涵蓋","c":"一切由承辦商全面負責，公司不用對其安全問題負責","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"在心領導 Mindful Leadership"},{"ref":"QA96","question":"作為「在心領導」者，如何能做到「對危機的表象有敏銳觸覺」？","a":"只集中全部注意力在曾經出錯的地方，避免同樣的失誤再次發生","b":"只要表面沒有出錯，沒有事故發生，就沒有危機","c":"集中注意力在任何可能出錯的地方，而不只是著眼於表面可見的危害","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"在心領導 Mindful Leadership"},{"ref":"QA97","question":"在心領導者對稽查應該抱甚麼態度？","a":"當有空閒時才安排稽查工地","b":"利用稽查去找出工作中有可能存在的問題","c":"稽查是工作中的一小部份，只要完成指標就可以","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"在心領導 Mindful Leadership"},{"ref":"QA98","question":"一個在心和在意的主管，應如何去選擇哪些工地需要檢查呢？","a":"高風險工作固然是首要檢查的考慮重點，但中、低風險的工作也不可放過","b":"只選擇較近的工地，節省往來工地的時間","c":"只巡視高風險工作","ans":"A","opcat":"X","offcat":"","source":"在心領導 Mindful Leadership"},{"ref":"QA99","question":"一般辦公室的照明度應不少於？","a":"200 勒克司","b":"400 勒克司","c":"600 勒克司","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"僱員健康安全手冊"},{"ref":"QA100","question":"下例哪一項是辦公室內常見的傳染病?","a":"皮膚病","b":"甲型肝炎","c":"呼吸道傳染病","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"僱員健康安全手冊"},{"ref":"QA101","question":"下列哪一種病症，是較易發生在辦公室員工身上？","a":"氣壓病","b":"熱內障","c":"手部或前臂痙攣","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"僱員健康安全手冊"},{"ref":"QA102","question":"下列哪一項是人力提舉的正確方法？","a":"提舉貨物時，盡量使用腰部力量","b":"彎曲腰背，急速將貨物提起","c":"腰背保持平直，用手掌及手指緊握貨物","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"僱員健康安全手冊"},{"ref":"QA103","question":"以下哪種情況可引致嚴重的辦公室事故?","a":"棄置於通道的雜物","b":"破爛或皺起的地氈","c":"以上兩項皆是","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"僱員健康安全手冊"},{"ref":"QA104","question":"以下哪項不是職業安全及健康條例[第509 章]中僱員的一般職責?","a":"在工作地點照顧自己及他人的安全及健康","b":"準時上落班","c":"與僱主或其他人合作，遵守安全及健康的規定","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"僱員健康安全手冊"},{"ref":"QA105","question":"以下哪項措施可避免途人碰撞到透明的玻璃屏風?","a":"在玻璃屏風上貼上警告標籤","b":"在地面鋪上地毯","c":"改用強化玻璃物料製造屏風","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"僱員健康安全手冊"},{"ref":"QA106","question":"以下哪項是火警疏散的一般指引?","a":"保持冷靜，有秩序地離開及不要奔跑","b":"第一時間使用電梯逃離現場","c":"慢慢收拾個人用品等待其他人救援","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"僱員健康安全手冊"},{"ref":"QA107","question":"以下哪項會對辦公室內的空氣質素有重大影響?","a":"影印機和列印機所釋放的塵埃或氣體","b":"殺蟲水或其他化學物品所散發的有害氣體","c":"以上兩項皆是","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"僱員健康安全手冊"},{"ref":"QA108","question":"員工應盡量避免長時間工作，並應間歇地每一至兩小時工作後作多久的休息?","a":"一至二分鐘","b":"五至十分鐘","c":"廿至三十分鐘","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"僱員健康安全手冊"},{"ref":"QA109","question":"在上落樓梯時應甚麼?","a":"急速行走","b":"行樓梯時要用扶手","c":"使用手提電話","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"僱員健康安全手冊"},{"ref":"QA110","question":"如何改善辦公室內的空氣質素？","a":"定時噴射空氣清新劑","b":"定期保養及清潔通風系統","c":"以上兩項皆是","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"僱員健康安全手冊"},{"ref":"QA111","question":"如何控制眩光和光線的分佈？","a":"在玻璃窗上塗上漆油","b":"窗簾和柔光器","c":"受影響員工配戴太陽眼鏡","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"僱員健康安全手冊"},{"ref":"QA112","question":"如何確保長時間使用顯示屏幕設備的使用者的安全及健康?","a":"對工作間首次供使用者使用前作出風險評估","b":"通知使用者有關風險評估的結果及所採取的相關行動","c":"以上兩項皆是","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"僱員健康安全手冊"},{"ref":"QA113","question":"如電腦顯示屏幕直接面向陽光或其他光源會產生甚麼效果？","a":"光線反射","b":"光線不足","c":"激光","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"僱員健康安全手冊"},{"ref":"QA114","question":"工作地點內的所有危險範圍必須以柵欄安全地圍封，柵欄的高度最少高於地面水平多少毫米？","a":"450亳米","b":"900亳米","c":"1200亳米","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"僱員健康安全手冊"},{"ref":"QA115","question":"工作間( W o r k s t a t i o n )包括甚麼?","a":"椅子、書桌","b":"鄰接顯示屏幕設備的周圍工作環境所組成的組合","c":"以上兩項皆是","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"僱員健康安全手冊"},{"ref":"QA116","question":"工作間的風險評估紀錄須保留多久？","a":"至少1年","b":"至少2年","c":"至少3年","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"僱員健康安全手冊"},{"ref":"QA117","question":"急救藥箱應多久進行檢查1次?","a":"每星期","b":"每個月","c":"每年","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"僱員健康安全手冊"},{"ref":"QA118","question":"提供出路以離開工作地點的所有門必須…","a":"鎖上","b":"沒有鎖上","c":"打開","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"僱員健康安全手冊"},{"ref":"QA119","question":"擺放物件的次序應從哪一格放起？","a":"上格","b":"中格","c":"下格","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"僱員健康安全手冊"},{"ref":"QA120","question":"於辦公室推廣以下哪項系統以維持良好工作場所整理作業？","a":"5S","b":"5R","c":"5X","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"僱員健康安全手冊"},{"ref":"QA121","question":"根據此規例[第509B 章] 的定義，顯示屏幕設備是指?","a":"列印機","b":"任何顯示來展示字母、數字、字樣或圖象的顯示屏幕","c":"影印機","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"僱員健康安全手冊"},{"ref":"QA122","question":"根據職安法例，必須為從事哪些工作的僱員的安全及健康的風險作出評估?","a":"電腦程式設計員","b":"接線生","c":"護衛員","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"僱員健康安全手冊"},{"ref":"QA123","question":"根據職業安全及健康規例應在急救箱外展示出些甚麼？","a":"急救人員姓名","b":"負責人姓名","c":"有效年期","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"僱員健康安全手冊"},{"ref":"QA124","question":"由電器設備所引致的火警應使用以下哪種滅火筒?","a":"水","b":"泡沫","c":"二氧化碳","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"僱員健康安全手冊"},{"ref":"QA125","question":"若工作間的設計或使用方法不當，可能會導致?","a":"肌肉畏縮","b":"肌肉筋骨勞損、疲倦、眼睛疲勞及視線模糊","c":"永久失明","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"僱員健康安全手冊"},{"ref":"QA126","question":"若發現電器設備有問題，員工應怎麼處理?","a":"自行試圖修理","b":"放回原處","c":"停止使用並報告主管安排修理","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"僱員健康安全手冊"},{"ref":"QA127","question":"貼有滅火筒標籤說明甚麼?","a":"其所在地","b":"其使用方法","c":"生產商資料","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"僱員健康安全手冊"},{"ref":"QA128","question":"跨業務部承辦商管理工作小組，6 項中/ 長期行動是 “增強競爭力” ; “承辦商勞動力評審” ; “工地監督質量” ; “與承辦商的有效溝通” ; “承辦商資源與需求管理” ; 還包括其餘哪一項？","a":"持續改進承辦商管理","b":"扣分制度","c":"解除合約","ans":"A","opcat":"X","offcat":"","source":"4-3-6 Contractor Management"},{"ref":"QA129","question":"中華電力承辦商註冊工地主管 (RSS) 需接受下列哪些先決訓練才可被委任？","a":"職安局安排的兩天”安全領班員課程” 或七天 “安全督導員課程” 再加上 一天中電安全函接課程","b":"承辦商因應工作風險自行決定","c":"中電合約負責人(CRO) ，因應合約性質，自行決定","ans":"A","opcat":"X","offcat":"","source":"4-3-6 Contractor Management"},{"ref":"QA130","question":"新入職承辦商員工首次關顧期為?","a":"一個月","b":"兩個月","c":"三個月","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"4-3-6 Contractor Management"},{"ref":"QA131","question":"新入職承辦商員工在關顧期內，管理層應提供…","a":"特別培訓及評估","b":"在職安全觀察","c":"以上皆是","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"4-3-6 Contractor Management"},{"ref":"QA132","question":"中華電力承辦商註冊工地主管 (RSS) 需具備多少年工地工程主管經驗才可被委任?","a":"一年","b":"兩年","c":"三年","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"4-3-6 Contractor Management"},{"ref":"QA133","question":"中華電力承辦商註冊工地主管 (RSS) 貼在頭盔上的識別標簽顏色是…","a":"紅色","b":"黃色","c":"綠色","ans":"A","opcat":"X","offcat":"","source":"4-3-6 Contractor Management"},{"ref":"QA134","question":"新入職承辦商員工貼在頭盔上的識別標簽顏色是?","a":"紅色","b":"橙色","c":"黃色","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"4-3-6 Contractor Management"},{"ref":"QA135","question":"氣體探測器要隔多久作例行測試一次？","a":"每隔三個月或依照製造商的指示","b":"每隔半年或依照製造商的指示 ","c":"每隔一年或依照製造商的指示 ","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"SHEQ-ITN-006"},{"ref":"QA136","question":"“容許判斷何謂合理的強制執行的規定。判斷時可衡量風險高低和避免風險所需的成本、時間、困擾和努力。” 是定義為…","a":"必須","b":"必須在切實可行範圍內","c":"必須在合理地切實可行的範圍內","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"Others"},{"ref":"QA137","question":"“不准阻塞”區界線適用於以下那種設備的所在位置﹖","a":"個人防護裝備","b":"緊急設備或急救設備","c":"手工具設備","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"第2章- 單元1.21"},{"ref":"QA138","question":"《空氣污染管制(燃料限制)規例》對管制固體燃料含硫量的要求是甚麼﹖","a":"固體燃料含硫量(以重量計)不得超過1%","b":"固體燃料含硫量(以重量計)不得超過2%","c":"固體燃料含硫量(以重量計)不得超過3%","ans":"A","opcat":"X","offcat":"","source":"環境保護"},{"ref":"QA139","question":"《空氣污染管制(露天焚燒)規例》中並不禁止為以下哪一項目的而進行露天焚燒﹖","a":"處置建造廢物","b":"防火測試或訓練","c":"建造工程前作清理工地準備","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"環境保護"},{"ref":"QA140","question":"《空氣污染管制》(煙霧)規例》對管制黑煙排放的要點包括甚麼﹖","a":"排放黑煙不得連續超過3分鐘，或在任何一段4小時期間超過6分鐘","b":"排放黑煙不得連續超過5分鐘，或在任何一段4小時期間超過8分鐘","c":"排放黑煙不得連續超過10分鐘，或在任何一段4小時期間超過15分鐘","ans":"A","opcat":"X","offcat":"","source":"環境保護"},{"ref":"QA141","question":"《空氣污染管制條例》並不管制以下甚麼情況﹖","a":" 露天焚燒","b":"產生建築塵埃","c":"使用化學物品","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"環境保護"},{"ref":"QA142","question":"「有機」耕種是指種植時用了：","a":"自然肥料","b":"化學肥料","c":"殺蟲劑","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"環保"},{"ref":"QA143","question":"「禁制性」的交通標誌顏色是 …","a":"藍色","b":"紅色","c":"黃色","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"交通"},{"ref":"QA144","question":"「高壓」定義是","a":"超過380伏特均方根交流電的電壓","b":"超過1000伏特均方根交流電的電壓","c":"超過11000伏特均方根交流電的電壓","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"Safety Rule"},{"ref":"QA145","question":"ISO 14001是對甚麼管理系統的認證？","a":"職業健康及安全管理系統","b":"環保管理系統","c":"品質管理系統","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"其他"},{"ref":"QA146","question":"ISO 14064標準對甚麼氣體進行量化、監控、報告及檢驗","a":"溫室氣體","b":"惰性氣體","c":"稀有氣體","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"Others"},{"ref":"QA147","question":"ISO 9001是對甚麼管理系統的認證？","a":"職業健康及安全管理系統","b":"環保管理系統","c":"品質管理系統","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"其他"},{"ref":"QA148","question":"OHSAS 18001是對甚麼管理系統的認證？","a":"職業健康及安全管理系統","b":"環保管理系統","c":"品質管理系統","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"其他"},{"ref":"QA149","question":"SHEQ-STD-001所有的標準及最低要求是從甚麼管理角度編制?","a":"人事管理","b":"風險管理","c":"品質管理","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"SHEQ-STD-001第1章"},{"ref":"QA150","question":"SHEQ-STD-001標準是？","a":"營運守則","b":"安全、健康及環境之企業最低要求","c":"環境審核簡易指南","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"SHEQ-STD-001第1章"},{"ref":"QA151","question":"一位優良的駕駛人在正常的情況下，是沒有把握在少過下列之距離煞停一輛以時速 40公里行駛的車輛 :","a":"20 米","b":"25 米","c":"30 米","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"交通"},{"ref":"QA152","question":"一位優良的駕駛人在正常的情況下，是沒有把握在少過下列之距離煞停一輛以時速 80公里行駛的車輛 :","a":"60 米","b":"50 米","c":"70 米","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"交通"},{"ref":"QA153","question":"一個優良的駕駛者，在轉彎前必先…","a":"轉用一波","b":"踏下離合器踏板","c":"改用低排檔(波)","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"運輸處"},{"ref":"QA154","question":"一般日常辦工室工作所需要的照明度應有多少？","a":"300勒克司","b":"400勒克司","c":"500勒克司","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":" 第2章 -單元1.12"},{"ref":"QA155","question":"一般更衣室或儲物櫃房間所需要的照明度應有多少？","a":"80勒克司","b":"60勒克司","c":"40勒克司","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":" 第2章 -單元1.12"},{"ref":"QA156","question":"一般熱工序許可證的有效期限是多久？","a":"一個工作更次但不多於一個工作日","b":"視乎工程的需要而定","c":"由負責工程人員決定","ans":"A","opcat":"X","offcat":"","source":"SHEQ-STD-005"},{"ref":"QA157","question":"一般簡單的機械工作或機房內所需要的照明度應有多少？","a":"160勒克司","b":"200勒克司","c":"240勒克司","ans":"A","opcat":"X","offcat":"","source":" 第2章 -單元1.12"},{"ref":"QA158","question":"一般電氣裝置的接地及極性測試，須由合資格電氣技師至少每隔多久定期進行測試一次?","a":"3個月","b":"6個月","c":"12 個月","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"第3章 - 單元2.23"},{"ref":"QA159","question":"三角形的交通標誌是表示…","a":"警告","b":"指令","c":"提示","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"交通"},{"ref":"QA160","question":"下列哪 一種疾病可以由空氣污染所引致？","a":"胃痛","b":"霍亂","c":"腦神經受損","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"環境保護"},{"ref":"QA161","question":"下列哪 一項並非引致汽車黑煙排放的成因？","a":"使用無鉛氣油","b":"空氣隔塵網阻塞","c":"使用非法入口柴油","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"環境保護"},{"ref":"QA162","question":"下列哪 一項對改善室內空氣質素有幫助？","a":"新鮮空氣","b":"吸煙","c":"塵埃","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"環境保護"},{"ref":"QA163","question":"下列哪 一項污染物不是用來計算本港空氣質素的指標？","a":"甲苯","b":"懸浮粒子","c":"一氧化碳","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"環境保護"},{"ref":"QA164","question":"下列哪 一項關於電磁場是正確的？","a":"電磁場可以用導電物體阻隔","b":"電磁場會因與源頭的距離增加而減弱","c":"以上兩者皆是","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"環境保護"},{"ref":"QA165","question":"下列哪一個不是高血壓的併發症?","a":"中風","b":"心臟病","c":"關節炎","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"Health"},{"ref":"QA166","question":"下列哪一個是屬於冠心病的預防方法之一","a":"注意均衡飲食","b":"減少運動","c":"飲酒","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"Health"},{"ref":"QA167","question":"下列哪一條條例禁止在露天焚燒建築廢物？","a":"空氣污染管制條例","b":"廢物處置條例","c":"臭氧層保護條例","ans":"A","opcat":"X","offcat":"","source":"環境保護"},{"ref":"QA168","question":"下列哪一種不是普遍室內空氣的污染物 ？","a":"氯氣","b":"氡氣","c":"以上兩者皆是","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"環境保護"},{"ref":"QA169","question":"下列哪一種是可再生能源？","a":"沼氣","b":"天然氣","c":"風能","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"環保"},{"ref":"QA170","question":"下列哪一種是引致產生氣候變化氣體 – 甲烷(沼氣)的來源？","a":"煤礦","b":"廢物","c":"以上兩者皆是","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"環境保護"},{"ref":"QA171","question":"下列哪一種是普遍室內空氣的污染物 ？","a":"揮發性有機化合物","b":"甲醛","c":"以上兩者皆是","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"環境保護"},{"ref":"QA172","question":"下列哪一種示是可再生能源？","a":"天然氣","b":"風能","c":"沼氣","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"環境保護"},{"ref":"QA173","question":"下列哪一種膽固醇被認為是壞膽固醇？","a":" 低密度脂蛋白膽固醇","b":"高密度脂蛋白膽固醇","c":"甘油三脂","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"Health"},{"ref":"QA174","question":"下列哪一項因素會令室內空氣質素降低？","a":"新傢俬散發的氣味","b":"  雙層玻璃窗","c":"足夠新鮮空氣","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"環境保護"},{"ref":"QA175","question":"下列哪一項工作是法例規定必須完成有關的安全訓練才可執行？","a":"安全巡查","b":"建築工作","c":"操作電腦","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"其他"},{"ref":"QA176","question":"下列哪一項措施不能減低室內環境中氡氣構成的潛在危害？","a":"盡量開窗","b":"盡量關窗","c":"停止吸煙","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"環境保護"},{"ref":"QA177","question":"下列哪一項不是「溫室效應」氣體？","a":"二氧化碳","b":"六氟化硫","c":"次氯化物","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"環境保護"},{"ref":"QA178","question":"下列哪一項是可供照明的設施？","a":"窗戶","b":"天花燈","c":"以上兩者皆是","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"其他"},{"ref":"QA179","question":"下列哪一項是當有小量化學品濺入眼睛的即時處理方法？","a":"滴眼藥水","b":"用大量清水洗眼","c":"報警求助","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"Health"},{"ref":"QA180","question":"下列哪一項是香港政府對處理廢物需要支付費用的原則？","a":"用者自付","b":"居民自付","c":"政府自付","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"環境保護"},{"ref":"QA181","question":"下列哪一項污物排放需要向環保署申請許可證 ？","a":"由污水處理系統排放污物","b":"排放污物到化糞池或滲水池","c":"以上兩者皆是","ans":"A","opcat":"X","offcat":"","source":"環境保護"},{"ref":"QA182","question":"下列哪一項疾病與空氣污染沒有直接關係？","a":"呼吸系統毛病","b":"支氣管炎","c":"胃病","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"環境保護"},{"ref":"QA183","question":"下列哪一項被列為化學廢物 ？","a":"廢潤滑油","b":"汽車舊電池","c":"以上兩者皆是","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"環境保護"},{"ref":"QA184","question":"下列哪一項關於選擇影印機的擺放位置是正確的？","a":"擺放在空氣流通的地方","b":"擺放於有獨立冷氣的房間","c":"以上兩者皆是","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"環境保護"},{"ref":"QA185","question":"下列哪些行動可控制火勢蔓延?","a":"以防火密封材料，在工作間內有系統地圍起作防火區用途","b":"定期檢查防煙門","c":"加強閉路電視工能範圍","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"第4章 - 單元3.01"},{"ref":"QA186","question":"下列哪種發電用燃料排放最少污染物？","a":"重燃油","b":"煤","c":"天然氣","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"環境保護"},{"ref":"QA187","question":"下列哪項不是進行熱工序時的安全措施?","a":"穿著 100% 的全棉全身工衣或長袖恤衫及長褲","b":"使用適當安全帶","c":"發出許可証","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"Hot work"},{"ref":"QA188","question":"下列哪項會對兒童在家中引起危機的物件？","a":"燙熱家俱","b":"報紙","c":"玩具","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"Off-job"},{"ref":"QA189","question":"下列工作可由幹練人員(普通 General Duties)自己單獨執行：","a":"檢查變電站 及 接受限制工作證","b":"檢查變電站 及 接受工作許可證","c":"進行高壓開關操作","ans":"A","opcat":"X","offcat":"","source":"Safety Rule"},{"ref":"QA190","question":"下列誰人可以簽發工作許可證(PTW)？","a":"受權人員","b":"高級受權人員","c":"a 或 b","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"Safety Rule"},{"ref":"QA191","question":"下列誰人可以簽發限制工作證(LWC)？","a":"高級受權人員","b":"受權人員","c":"a 或 b","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"Safety Rule"},{"ref":"QA192","question":"下列那一項不是一個良好安全駕駛者必要的條件？","a":"最少擁有駕駛執照十年以上","b":"豐富路面經驗及良好的駕駛技術","c":" 開車前先檢查車輛及預先計劃好行車路線","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"交通安全"},{"ref":"QA193","question":"下列那一項不是一個良好安全駕駛者必需具備的條件？","a":"冷靜和禮讓","b":"能以最短時間到達目的地","c":"高警覺性和預見能力","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"交通安全"},{"ref":"QA194","question":"下列那一項是加強照明的措施？","a":"貼上窗戶反光紙","b":"清潔窗戶","c":"將窗戶改用茶色玻璃","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"其他"},{"ref":"QA195","question":"下列那一項是幹練人員的責任 :","a":"注意在工作期間可能出現的危害，並採取必要的預防措施以免發生危險","b":"接受和撤離指定的機電安全文件","c":"以上皆是","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"Safety Rule"},{"ref":"QA196","question":"下列那一項是安裝機器護罩的目的？","a":"防止員工阻礙機械設備的正常操作","b":"防止員工觸及機械轉動部份而受傷","c":"防止員工破壞機械設備","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"其他"},{"ref":"QA197","question":"下列那一項是正確保養安全帶方法？","a":"確保沒有被車門夾著或被座位壓著","b":"經常檢查有否破損跡象，如殘舊或欠妥便應更換","c":"上述兩項皆是","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"Safety Rule"},{"ref":"QA198","question":"下列那一項關於幹練人員(CP-E-01)的職責是錯誤的？","a":" 幹練人員是可以在同一時間接內，收多過一張工作許可證","b":" 幹練人員是可以單獨接上或拆除手提附加接地線","c":" 幹練人員不可進行高壓開關操作","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"Safety Rule"},{"ref":"QA199","question":"下列那些工作，可由幹練人員在受權人員 或高級受權人員的在旁監督下進行？","a":"接駁或拆除電路主接地及在帶電低壓設備上工作","b":" 接駁或拆除電路主接地及接駁或拆除高壓試驗接線","c":"接駁或拆除高壓試驗接線及在帶電低壓設備上工作","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"Safety Rule"},{"ref":"QA200","question":"下列那種不是再生能源?","a":"核能","b":"太陽能","c":"地熱能","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"環保"},{"ref":"QA201","question":"下列那種氣體是溫室氣體?","a":"一氧化碳","b":"二氧化碳","c":"氧化氮","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"環保"},{"ref":"QA202","question":"下列那項不是本港計算空氣污染指數的污染物?","a":"二氧化硫","b":"可吸入懸浮粒子","c":"二氧化炭","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"環保"},{"ref":"QA203","question":"下列那項不是香港現時處理都市固體廢物的方法","a":"焚燒","b":"堆塡","c":"回收","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"環保"},{"ref":"QA204","question":"下列那項設備不能減低空氣污染物排放","a":"低氧化氮燃燒噐","b":"煙囱","c":"靜電除塵器","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"環保"},{"ref":"QA205","question":"下面哪項疾病可以透過接受防疫注射預防的?","a":"紅眼症","b":"乙型肝炎","c":"關節炎","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"Health"},{"ref":"QA206","question":"下列哪種工序須要提供符合相關法例的眼睛或面部保護設備?","a":"手持式槍彈推動打釘工具","b":"在壓鑄機上鑄造金屬鑄件","c":"以上兩項皆是","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"第3章 - 單元2.40"},{"ref":"QA207","question":"不准停車區的標記界線是甚麼顏色?","a":"白色","b":"紅色","c":"黃色","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"第2章- 單元1.21"},{"ref":"QA208","question":"如有以下載貨情形的車輛，貨物伸出車前超過___ 米是不可駕駛","a":"1.3 米","b":"1.4 米","c":"1.5 米","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"運輸處"},{"ref":"QA209","question":"如有以下載貨情形的車輛，貨物伸出車後超過___ 米是不可駕駛","a":"1.3 米","b":"1.4 米","c":"1.5 米","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"運輸處"},{"ref":"QA210","question":"如有以下載貨情形的車輛：貨物的闊度超過___ 米是不可駕駛","a":"2.3 米","b":"2.4 米","c":"2.5 米","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"運輸處"},{"ref":"QA211","question":"如有以下載貨情形的車輛：貨物頂部離地面高度超過 __ 米是不可駕駛","a":"4.4 米","b":"4.5 米","c":"4.6 米","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"運輸處"},{"ref":"QA212","question":"不準阻塞範圍的界線是甚麼顏色？","a":"黃色","b":"紅色","c":"灰色","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"第2章- 單元1.21"},{"ref":"QA213","question":"不論在任何地方，進行下列那一項工作必須發出熱工序許可證？","a":"使用石油氣進行簡單的火焰加熱工序","b":"氣體焊接及火焰切割工序","c":"電焊工序","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"SHEQ-STD-005"},{"ref":"QA214","question":"世界無吸煙日是每年幾月幾日？","a":"1月31日","b":"5月31日","c":"12月31日","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"環保"},{"ref":"QA215","question":"中華電力安全規則的那一卷說明政策及原則 ?","a":" 第一卷","b":"第二卷甲部","c":"第三卷","ans":"A","opcat":"X","offcat":"","source":"Safety Rule"},{"ref":"QA216","question":"中華電力的業務營運中，主要由哪裡可能產生噪音而影響環境﹖","a":" 變壓站內的操作的由變壓器、電抗器及冷卻通風系統","b":"建築活動","c":"以上兩者皆是","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"環境保護"},{"ref":"QA217","question":"中華電力在消防及其他緊急事故風險管理中承諾有關消防警報聲響須怎樣？","a":"在樓宇的某角落能聽得到","b":"足以蓋過所有背景雜音","c":"以間歇長短訊號方式代表","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"第4章 - 單元3.06"},{"ref":"QA218","question":"中華電力在消防及其他緊急事故風險管理中包括有效的樓宇警報系統，以用於發出火警信號，通知處理緊急事故的人員及啟動甚麼行動？","a":"採排","b":"通知部門經理","c":"緊急行動及疏散","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"第4章 - 單元3.05"},{"ref":"QA219","question":"中電安全原則曾提及管理層和那些主要人物","a":"(1) 員工自己  (2)同伴 (3)承辦商","b":"(1)香港市民  (2)物料供應商 (3) 未來社會棟樑","c":"(1) 海外集團 (2) 大學畢業生 (3) 中小學生","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"安全原則"},{"ref":"QA220","question":"'中電安全原則-管理層的承諾重要還是員工的參與重要","a":"同樣重要","b":"管理層的承諾最重要","c":"'員エ的參與才最重要","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"安全原則"},{"ref":"QA221","question":"中電的安全規則須多久覆核一次呢？","a":"2年","b":"3年","c":"5年","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"Safety Rule"},{"ref":"QA222","question":"主管熱工序的人仕之委任有效期最長為","a":"二年","b":"三年","c":"四年","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"SHEQ-STD-005"},{"ref":"QA223","question":"事故案例回顧，應包括甚麼?","a":"受害人的年齡及性別","b":"事故發生所引致的金錢損失","c":"事故發生的基本原因及防止其再次發生的建議","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"第5章 -單元4.23"},{"ref":"QA224","question":"事故調查員應就調查的原則和技巧接受適當的培訓，以確保什麽？","a":"能最短時間內完成調查程序","b":"能適當及有效地完成調查程序","c":"調查期間保持公司形象","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"第5章 -單元4.12"},{"ref":"QA225","question":"交通事故可由下列那個情況所引致？","a":"行車時緊貼前面車輛","b":"不按路面及交通情况行車","c":"以上兩者皆是","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"交通安全"},{"ref":"QA226","question":"交通燈亮著紅黃二色，司機應該…","a":"待燈號轉綠才開車","b":"立即開車","c":"繼續向前駛","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"交通"},{"ref":"QA227","question":"交通燈號亮著紅色，下一個是甚麽顏色的燈號？","a":"黄色","b":"紅黄二色","c":"綠色","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"交通"},{"ref":"QA228","question":"人類通常可收聽到的最高音頻幾多？","a":"10000Hz","b":"20000Hz","c":"30000Hz","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"環境保護"},{"ref":"QA229","question":"什麼人仕負責簽發及註銷熱工序核對清單","a":"受權人仕","b":"主管熱工序的人仕","c":"執行工作的人仕","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"SHEQ-STD-005"},{"ref":"QA230","question":"什麼是腱鞘炎?","a":"手部或前臂痙攣","b":"手肘粘液囊炎等","c":"重複或過度的肌腱活動，會影響潤滑功能，導致腱與鞘因磨擦而引致發炎","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安局綠十字"},{"ref":"QA231","question":"什麽事故需要匯報?","a":" 所有事故","b":"指定事故","c":" 重要事故","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"第4章 -單元3.09"},{"ref":"QA232","question":"什麽人員應參與計劃和組織業務部門的消防訓練和演習?","a":"各员工","b":"消防聯絡員","c":"安全隊長","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"第4章 - 單元3.07"},{"ref":"QA233","question":"什麽人應經過充分訓練，以便更有效地執行保安任務?","a":" 合約保安員","b":"註册保安員","c":"所有保安員","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"第4章 -單元3.08"},{"ref":"QA234","question":"是什麼主要問題？令大氣層的成分改變，導致氣候急劇變化！","a":"空氣污染","b":"噪音污染","c":"水污染","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"環保"},{"ref":"QA235","question":"以下哪一人士可進入密閉空間工作？","a":"持有平安咭之人士","b":"核准工人","c":"安全督導員","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"Confined Space"},{"ref":"QA236","question":"以下哪一位人士須負責定期對員工的個人防護設備和保護服作徹底的檢查?","a":"部門經理","b":"督導員","c":"安全主任","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"第3章 - 單元2.40"},{"ref":"QA237","question":"以下哪一個並不屬於海岸公園及海岸保護區","a":"東 平 洲","b":"海 下 灣","c":"大澳","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"漁農自然護理署"},{"ref":"QA238","question":"以下哪一個並不是堆填區所在地","a":"馬草壟","b":"牛潭尾","c":"鹽田仔","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"環保署"},{"ref":"QA239","question":"以下哪一個堆填區並未關閉","a":"牛池灣堆填區","b":"新界東北堆填區","c":"晒草灣堆填區","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"環保署"},{"ref":"QA240","question":"以下哪一個廢物轉運站已關閉","a":"港島東廢物轉運站","b":"離島廢物轉運站","c":"九龍灣廢物轉運站","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"環保署"},{"ref":"QA241","question":"以下哪一個是港府在新界東北完成的世界級綠色計劃？","a":"應用堆填區沼氣計劃","b":"應用堆填區煤氣計劃","c":"應用堆填區煤氡計劃","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"環保"},{"ref":"QA242","question":"以下哪一容器可放入微波爐中使用？","a":"玻璃杯","b":"金屬杯","c":"紙柸","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"Off-job"},{"ref":"QA243","question":"以下哪一建築廢物被列為化學廢物？","a":"石棉","b":"石屎泥頭","c":"坑鐵","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"環保"},{"ref":"QA244","question":"以下哪一種並不是中電業務有關產生的主要温室氣體","a":"二氧化碳","b":"六氟化硫","c":"全氟碳化合物","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"中電可持續發展報告"},{"ref":"QA245","question":"以下哪一種是減少碳足跡的行動","a":"關閉不使用的電器","b":"步行替代乘車","c":"兩者皆是","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"環保"},{"ref":"QA246","question":"以下哪一項 不是 採購環保產品的基本原則：","a":"購買用完即棄的產品","b":"購買附有認可環保標籤的產品","c":"採用大批購買方式，避免產生過多包裝廢料","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"環保"},{"ref":"QA247","question":"以下哪一項才可在安健環委員會會議上討論?","a":"有關的業務發展事務","b":"有關的安健環事務","c":"有關的工程控制事務","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"第5章 -單元5.13"},{"ref":"QA248","question":"以下哪一項措施可避免員工工作時從高處墮下?","a":"外判工作","b":"必要時正確使用安全防墮裝備","c":"以機械代替人手","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"第3章 - 單元2.40"},{"ref":"QA249","question":"以下哪一項是健康風險評估中所考慮的危害因素？","a":"高處下墮","b":"病菌","c":"觸電","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"其他"},{"ref":"QA250","question":"以下哪一項是員工正確保護防護裝備的方法?","a":"應至少每隔 3 個月對防護裝備檢查一次","b":"應正確清洗所有的防護裝備","c":"以上兩項皆是","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"第3章 - 單元2.40"},{"ref":"QA251","question":"以下哪一項是機動設備的良好狀態?","a":"駕駛室操控性能良好","b":"配備所需及有效的安全設施","c":"以上兩者皆是","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"第3章 - 單元2.17"},{"ref":"QA252","question":"以下哪一類車輛所排放一氧化碳最高？","a":"石油氣","b":"無鉛氣油","c":"柴油","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"環保"},{"ref":"QA253","question":"以下哪些人士出任安健環委員會主席最為合適?","a":"業務單位的高級經理","b":"業務單位的安全經理","c":"業務單位的秘書","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"第5章 -單元5.13"},{"ref":"QA254","question":"以下哪些人士應遵守正確佩戴和使用個人防護裝備的規定?","a":"公眾人士","b":"工地員工、承辦商和訪客","c":"客戶","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"第3章 - 單元2.40"},{"ref":"QA255","question":"以下哪個機構可執行有關環境噪音的管制?","a":"勞工處","b":"警務處","c":"建築處","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"環境保護"},{"ref":"QA256","question":"以下哪種不是正確使用手提電氣設備?","a":"應給所有的手提電氣設備提供有效的開關，以便操作","b":"一個插座同時連接多個插頭","c":"電源插頭正確地接線極性，並由合資格人員定期檢查","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"第3章 - 單元2.21"},{"ref":"QA257","question":"以下哪個地方須時刻配戴安全帽?","a":"發電廠內所有範圍","b":"建築地盤和指定的安全帽地區","c":"所有中華電力有限公司管轄範圍","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"第3章 - 單元2.40"},{"ref":"QA258","question":"以下哪種措施，可以有效地指明聽覺保護區，並指示所有工作人員在此區域時，須佩戴認可的護耳裝備？","a":"發出公司通告","b":"在顯著位置展示適當標誌","c":"展示於公司內聯網內","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"第3章 - 單元2.41"},{"ref":"QA259","question":"以下哪項，須清楚列明在 MSDS(Material Safety Data Sheet) 內？","a":"生產過程","b":"使用方法","c":"安全措施","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"MSDS"},{"ref":"QA260","question":"以下哪項屬最有效的家居防火措施？","a":"睡前將廚房、客廳及睡房的門關上","b":"安裝活動窗花","c":"定期檢查保養電器及爐灶","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"Off-job"},{"ref":"QA261","question":"以下哪項是使用氣壓工具時應注意的事項？","a":"接駁工具前先關上進氣管","b":"檢查喉管有無切口或隆起","c":"以上兩者皆是","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"STD-001 Cat 2"},{"ref":"QA262","question":"以下哪項是符合標準的逃生門?","a":"室內的人士無須使用鑰匙也可開啟","b":"室內的人士必須使用鑰匙才可開啟","c":"長期打開的門","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"第4章 - 單元3.01"},{"ref":"QA263","question":"以下哪項能提供員工有舒適的工作條件?","a":"材料隨意堆放在工作間，方便使用","b":" 在設計階段把操作閥門及開關等裝設在伸手不及的位置，以免其他人士觸摸得到","c":"機器的位置應讓使用者無需因操作而經常伸展、彎曲或過度活動肢體","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"第3章 - 單元2.31"},{"ref":"QA264","question":"以下哪類人事不准進行高空工作?","a":"配戴老花鏡或漸進鏡的人士","b":"配戴太陽眼鏡的人士","c":" 配戴近視眼鏡的人士","ans":"A","opcat":"X","offcat":"","source":"STD_001 Cat 2"},{"ref":"QA265","question":"以下那一個不是雙白綫的作用？","a":"在交通繁忙的街道上控制轉換行車綫的車輛","b":"在單程路上指示行車方向","c":"分隔來往行駛的車輛避免路面出現混亂","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"交通"},{"ref":"QA266","question":"以下那一項不是再生能源?","a":"太陽能","b":"風能","c":"煤","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"環保"},{"ref":"QA267","question":"以下那一項不是在地盤有效消減噪音的方法?","a":"限定機動設備的使用時間","b":"選用低噪音的設備","c":"加裝隔音罩","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"環保"},{"ref":"QA268","question":"以下那一項不是建造工地污水處理的合法方法?","a":"向政府申請將污水接駁至附近的公共污水渠","b":"設污水處理設施，處理後再排放","c":"排放到路邊的雨水渠口","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"環保"},{"ref":"QA269","question":"以下那一項不是正確攀爬梯子的方法?","a":"在攀爬期間面對梯子，緊握梯身","b":"攀爬時手攜物件","c":"攀爬時保持三點接觸","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"第3章 - 單元2.14"},{"ref":"QA270","question":"以下那一項不是病毒性腸胃炎的症狀?","a":" 嘔吐","b":"咳嗽","c":"腹瀉","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"Health"},{"ref":"QA271","question":"以下那一項是進行風險評估時必須注意的事項","a":"評估在場工作人員，工作歩驟及工作環境","b":" 評估現場的設備及所用物料","c":"以上皆是","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"STD-001 Cat 5"},{"ref":"QA272","question":"以下那一項能描述骨關節炎的情況:","a":"骨與骨之間用作軟墊的軟骨日漸退化","b":"關節受細菌感染","c":"骨質密度減低","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"Health"},{"ref":"QA273","question":"以下那位人士具備對起重設備進行測試和檢驗資格的合資格檢驗員?","a":"安全經理","b":"註冊安全主任","c":"註冊的專業工程師","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"第3章 - 單元2.15"},{"ref":"QA274","question":"以下那個國家目前對再生能源投資最多?","a":"美國","b":"印度","c":"中國","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"環保"},{"ref":"QA275","question":"以下那個是主要的溫室氣體：","a":"二氧化碳","b":"甲烷","c":"以上兩者皆是","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"環保"},{"ref":"QA276","question":"以下那種不是由砍伐樹木所引起的環境問題?","a":"水土流失","b":"土地逐漸沙漠化","c":"漁獲失收","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"環保"},{"ref":"QA277","question":"以下那種情況下使用化學物品會引起意外?","a":"在電氣設備使用化學物品後，待所有剩餘的化學物品已經完全揮發才重新啟用該電氣設備","b":"直接在帶電電氣設備或附近範圍噴射潤滑劑","c":"如使用易燃或揮發性化學物品時保持良好的通風","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"第3章 - 單元2.17"},{"ref":"QA278","question":"以下那種空氣污染物會引致酸雨","a":"二氧化硫","b":"甲烷","c":"臭氧","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"環保"},{"ref":"QA279","question":"以下那項不是企業對鍋爐、壓力容器及壓縮氣樽安全的目標?","a":"確保定期檢查、檢驗及測試公司內所有壓縮氣樽及壓力容器","b":"確保所有手提氣樽均安全地存放、處理和使用","c":"確保以成本效益訂立檢查計劃","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"第3章 - 單元2.16"},{"ref":"QA280","question":"以下那項不是化學的危害所導致的緊急情況?","a":"火災及爆炸","b":"放射性物品的洩漏","c":"人體從高處墮下","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"第3章 - 單元2.17"},{"ref":"QA281","question":"以下那項不是危害性化學物品的定義?","a":"使用時有危害性，但受傷害的機會率不大","b":"會對人身及財產產生潛在危險的化學物品","c":"物品可屬於爆炸性、易燃、助燃、有毒、有害、刺激性、腐蝕性、放射性或致癌性等","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"第3章 - 單元2.17"},{"ref":"QA282","question":"以下那項不是業務單位安健環人員的主要責任?","a":"協助編制執行安健環計劃","b":"指導策劃及促導內部安健環稽核","c":"制定公司業務發展方向","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"SHEQ-STD-001第1章"},{"ref":"QA283","question":"以下那項不是正確的存放和運送手提氣樽的方法","a":"應使用鐵鍊將個別氣樽固定在架上，以確保其處於垂直的位置","b":"易燃及不易燃氣體須分開存放","c":"滿樽與空樽存放一起","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"第3章 - 單元2.16"},{"ref":"QA284","question":"以下那項不是減少絆倒意外發生的行動?","a":"如濺漏滑溜物料（例如油類），必須立即處理及清洗","b":"應避免使用光油或對地板過度磨光","c":"地板、地毯、通道旁擺放雜物","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"第2章 - 單元1.11"},{"ref":"QA285","question":"以下那項並不是足踝扭傷 (sprain ankle)的急救處理方法?","a":"用繃帶或布條包起來，加以施壓來減輕腫脹","b":"抬高患處大約至心臟水平，以幫助血液循環","c":"將足踝放在和暖水內, 以增加血液循環, 減少腫脹","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"Health"},{"ref":"QA286","question":"以下那項動作會嚴重影響生態環境?","a":"露天燃燒廢料及非法排放污水","b":"聘請持牌之廢物收集商處理有害物","c":"聘請清潔承包商定期清潔","ans":"A","opcat":"X","offcat":"","source":"第2章 - 單元1.15"},{"ref":"QA287","question":"以下那項是導致溫室氣體的來源之一：","a":"冷凍劑","b":"發泡膠","c":"以上兩者皆是","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"環保"},{"ref":"QA288","question":"以下那項是操作起重設備的安全情況?","a":"吊載物過大未能完全地扣緊","b":"須確保起重機械移動和轉動的範圍暢通無阻","c":"吊載物過長","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"第3章 - 單元2.16"},{"ref":"QA289","question":"以下那項是用來考慮護罩是否合適的有用檢查項目?","a":"護罩越大保護性越大","b":"能否完全阻止人員接近機器的危險部份","c":"護罩越貴保護性越高","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"第3章 - 單元2.1"},{"ref":"QA290","question":"以下那項是良好的堆放物件方法?","a":"將物件堆放得越高越好","b":"所有貨物儲存應整潔及預防物件會從儲物架上倒下","c":"將物件堆放得越多越好","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"第2章  - 單元1.22"},{"ref":"QA291","question":"任何人士進入聽覺保護區工作時要遵從下列哪事項?","a":"先通過聽力測驗","b":"戴上護耳用具","c":"保持肅靜","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"第3章 - 單元2.41"},{"ref":"QA292","question":"任何放射性物質工作運送須先獲得甚麼?","a":"化驗結果","b":"運送通告","c":"有效的許可證","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"第3章 - 單元2.17"},{"ref":"QA293","question":"企業對使用手提電器設備安全的目標是甚麼?","a":"確保所有的手提電器設備經識別、檢查，及安全使用","b":"確保由採購部選擇及購買所有的手提電器設備","c":"確保所有手提電器設備由員工親自進行維修","ans":"A","opcat":"X","offcat":"","source":"第3章 - 單元2.21"},{"ref":"QA294","question":"企業對個人防護設備作為甚麼策略的其中一部分?","a":"人力資源管理","b":"資源控制管理","c":"安全風險管理","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"第3章 - 單元2.40"},{"ref":"QA295","question":"企業對個人防護設備的理念是甚麼?","a":"應先考慮使用個人防護裝備作控制措施重點，其次是工作本身及工作環境安全","b":"採用用者自付政策，確保有效地應用","c":"使用個人防護裝備是最後防線，應先考慮使工作本身及工作環境安全","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"第3章 - 單元2.40"},{"ref":"QA296","question":"企業對安健環風險管理應以甚麼方式進行?","a":"以一個全面的危害識別及控制的方式進行","b":"採用一個由承辦商承担風險的方式進行","c":"以一個經濟為大原則的政策，如有事故發生才採取行動","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"第5章 -單元5.02"},{"ref":"QA297","question":"企業對職外安健環的目標是?","a":"幫助僱員及其家人了解工作時間的危險及如何預防意外","b":"幫助僱員及其家人了解非工作時間的危害及如何預防意外","c":"推廣企業對安健環的責任","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"第5章 -單元5.56"},{"ref":"QA298","question":"企業對提供呼吸保護的個人防護裝備的目標是甚麼?","a":"讓僱員了解使用呼吸保護裝備後不會感染傳染病","b":"讓僱員了解呼吸保護設備的款式及類別","c":"避免僱員吸入有害的氣體，並保護僱員在有可能缺氧的情況下安全工作","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"第3章 - 單元2.40"},{"ref":"QA299","question":"企業對提供員工手部保護的目標是甚麼?","a":"保護公司因員工手部受傷而引起的賠償","b":"保護僱員的手部避免於工作時受到傷害或致病","c":"增加員工的工作能力","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"第3章 - 單元2.40"},{"ref":"QA300","question":"企業對提供頭部保護的個人防護裝備的目標是甚麼?","a":"減低因頭部受傷的意外所引致的賠償","b":"減低可能導致頭部受傷的意外的嚴重程度","c":"減低可能導致頭部受傷的意外的責任問題","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"第3章 - 單元2.40"},{"ref":"QA301","question":"企業標準對樓宇及樓面的要求是甚麼?","a":"保持所有建築物及地面清潔，並處於良好的狀態","b":"物件四處擺放，容易隨時取用","c":"地面保持光滑亮麗","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"第2章 - 單元1.11"},{"ref":"QA302","question":"何時需要對危害性化學物品作出控制?","a":"只是'選購化學物品期間","b":"只是人手調配期間","c":"運輸、儲存、使用及處理化學物品期間","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"第3章 - 單元2.17"},{"ref":"QA303","question":"作清潔用途的危險化學物質須如何處理，以免被其他人士誤用?","a":"放置在厠所內","b":"適當地保存、加上標籤及鎖好","c":"放置在室外","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"第2章- 單元1.14"},{"ref":"QA304","question":"作為幹練人員，當你接到指示，要到你感覺環境不安全的地方工作時，你會：","a":"叫別人去做。","b":"認為上級知道你的環境，所以你會繼續照做。","c":"基於安全理據，必須向發出指令的人員提出異議。","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"Safety Rule"},{"ref":"QA305","question":"使用含易燃物料的噴霧化學品時應注意以下哪一事項?","a":"應遠離火種及帶電設備","b":" 應先關上所有門窗","c":"在有火種或帶電設備附近使用時，應使用個人防護裝備","ans":"A","opcat":"X","offcat":"","source":"STD-001 Cat 3"},{"ref":"QA306","question":"使用壓縮氣罐如殺蟲水等，為什麼不可用硬物敲擊？","a":"會發生聲響","b":"會發生火花著火及爆炸","c":"漏氣","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"Off-job"},{"ref":"QA307","question":"使用家居滅蚊產品需考慮？","a":"閱讀及遵照標籤上的指示","b":"使用滅蚊產品，先關閉所有門窗","c":"使用滅蚊產品同時用煙燻","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"Off-job"},{"ref":"QA308","question":"使用機器護罩的目的是甚麼?","a":"增加機械的耐用性","b":"增加機械的安全程序","c":"增加機械的生產速度","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"第3章 - 單元2.1"},{"ref":"QA309","question":"使用氣樽進行氣體切割或熔接時，氣樽必須裝上","a":"回火斷路器","b":"回氣斷路器","c":"回煙斷路器","ans":"A","opcat":"X","offcat":"","source":"SHEQ-STD-005"},{"ref":"QA310","question":"使用甚麼來劃分佩戴頭部保護或安全帽的區域?","a":"展示圖形安全標誌","b":"發放公司通告","c":"油上地面界線","ans":"A","opcat":"X","offcat":"","source":"第3章 - 單元2.40"},{"ref":"QA311","question":"使用磨輪時必須戴上以下哪一種個人防護設備？","a":"耳塞","b":"眼罩","c":"呼吸器具","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"STD_001 Cat 2"},{"ref":"QA312","question":"使用起重機械吊運物件時，以下哪項可有效穩定吊重物？","a":"派員站在物料上，以穩定吊重物","b":"使用'”留尾繩” ，以穩定吊重物","c":"以上兩者皆可","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"STD-001 Cat 2"},{"ref":"QA313","question":"使用防墮保護裝備時?","a":"確保安全套帶持續地繫於穩固的錨點","b":"以清水清潔及曬乾才可使用","c":"避免高掛低用","ans":"A","opcat":"X","offcat":"","source":"STD_001 Cat 2"},{"ref":"QA314","question":"使用電動器械時，下列哪一個是減低其噪音的最有效的方法？","a":"使用隔音屏障","b":"在噪音來源加設隔音罩","c":"在噪音來源的房間使用隔音墊料","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"環境保護"},{"ref":"QA315","question":"使用電熨斗後應注意甚麼事項？","a":"應將其平放在一邊","b":"平放於專用金屬架上","c":"灑水散熱","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"Off-job"},{"ref":"QA316","question":"個人防護裝備的應用應與甚麼配合﹖","a":"工作的風險","b":"使用者","c":"以上兩者皆是","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"第3章 - 單元2.40"},{"ref":"QA317","question":"個人防護設備的工種對照圖表的作用是甚麼?","a":"以確定每個工種所需的個人防護裝備","b":"以確定每個員工都能收到公司所提供的個人防護裝備","c":"以確定每個個人防護裝備的型號及價格","ans":"A","opcat":"X","offcat":"","source":"第3章 - 單元2.40"},{"ref":"QA318","question":"倒車時應該怎樣?","a":"調低前車窗, 關掉收音機","b":"不理會倒車警報器指示","c":"尋求乘客留在坐位協助睇位","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"交通"},{"ref":"QA319","question":"倘發生任何導致員工死亡，負責人須在意外發生後的24小時內通知誰人?","a":"家人","b":"警方","c":"警衞","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"第5章 -單元4.11"},{"ref":"QA320","question":"假若發現某地方懷疑有含石棉物料存在，你應怎樣？","a":"自行抽取樣本交給石棉化驗所進行化驗","b":"聘請石棉顧問進行調查","c":"立刻聘請石棉承辦商將之拆去","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"環境保護"},{"ref":"QA321","question":"停泊汽車而離開後，讓引擎開動是….","a":"合法的","b":"安全的","c":"危險的","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"交通"},{"ref":"QA322","question":"停泊汽車離開後，有下列情形是違法？","a":"車匙遺留車內","b":"引擎仍然開動","c":"窗沒有關上","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"交通"},{"ref":"QA323","question":"健康風險評估應涵蓋以下哪些範疇?","a":"生物刺激因素","b":"化學刺激因素","c":"以上兩者皆是","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"第5章 -單元5.02"},{"ref":"QA324","question":"儲存大量危害性化學品時，在正常操作情況下，在儲存室欄壩範圍安裝的所有排放閥須保持甚麼狀態?","a":"開啟","b":"關閉","c":"半開啟","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"第4章 - 單元3.05"},{"ref":"QA325","question":"全球暖化原因是大量排放","a":"氧化氮","b":"二氧化碳","c":"氧化硫","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"環保"},{"ref":"QA326","question":"全球變暖導致天氣轉變，繼而令海洋暖流改變，這種現象稱之為：","a":"厄爾尼諾","b":"厄尼諾爾","c":"厄諾尼爾","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"環保"},{"ref":"QA327","question":"公司各級管理層應根據以下哪項訂立安健環目標和指標?","a":"必須按其責任和問責性制訂安健環目標和指標","b":"必須按人力資源制訂安健環目標和指標","c":"必須按事故發生的機會率制訂安健環目標和指標","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"第5章 -單元5.05"},{"ref":"QA328","question":"公司授權司機切勿在下列何種情況下，駕駛或掌管公司車輛？","a":"飲用含酒精成份的飲品","b":"晚間","c":"以上兩者皆是","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"交通安全"},{"ref":"QA329","question":"公司的授權司機應定期每隔多久檢查所持駕駛執照的有效期?","a":"6 個月","b":"12 個月","c":"24 個月","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"第3章 - 單元2.18"},{"ref":"QA330","question":"公司須經過甚麼途徑 訂購不同類型的安全鞋，供工作人員在一般的工業和建築地盤工作時作防護使用","a":"建築工程合約","b":"有關框架合約","c":"無需合約，員工可到任可百貨公司購買，然後向公司索回金額","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"第3章 - 單元2.40"},{"ref":"QA331","question":"冠心病是怎樣形成的？","a":" 心辨的損害","b":"冠狀動脈變得狹窄或閉塞","c":"毛細血管受損害","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"Health"},{"ref":"QA332","question":"前線部門管理層可透過甚麼程序，確保所有機械及設備均得到充份的檢修，以保持有效的運作?","a":"人事管理系統","b":"機械及設備檢修系統","c":"業務發展系統","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"第3章 - 單元2.1"},{"ref":"QA333","question":"加設機器護罩應考慮的主要安全範疇包括甚麼?","a":"操作人員可能會觸及機械危險部份","b":"機器設備能否操作","c":"延長機械的壽命多久","ans":"A","opcat":"X","offcat":"","source":"第3章 - 單元2.1"},{"ref":"QA334","question":"化學品的緊急應變計劃應包括甚麼措施？","a":"關閉所有窗門，以防化學品洩漏","b":"提供緊急設備及個人防護設備","c":"盡量減低計劃經費","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"第3章 - 單元2.17"},{"ref":"QA335","question":"根據規例化學廢物的收集、儲存、運送及處置須，須向政府哪個部門申請及獲得認可牌照?","a":"消防署","b":"環境保護署","c":"勞工處","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"第3章 - 單元2.17"},{"ref":"QA336","question":"化學物品一般有七種危害，這包括有毒、有害、刺激、腐蝕、易燃及哪兩種?","a":"氧化及爆炸","b":"氧化及助燃","c":"爆炸及助燃","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"勞工處"},{"ref":"QA337","question":"法例要求化學物品的安全標籤須註明甚麼資料?","a":"名稱、危害符號、及儲存限制","b":"名稱、危害符號、危害性質、及安全措施","c":"名稱、危害符號、危害性質、及產地","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"第3章 - 單元2.17"},{"ref":"QA338","question":"化學物品的風險評估應包括甚麼?","a":"個別危害性物品的潛在危害","b":"化學品出產國家","c":"使用者","ans":"A","opcat":"X","offcat":"","source":"第3章 - 單元2.17"},{"ref":"QA339","question":"危險物品運送車輛應時刻備有以下那些設備?","a":"電腦通訊設備","b":"滅火設備及個人防護設備","c":"自動灑水設備","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"第3章 - 單元2.17"},{"ref":"QA340","question":"可能引起觸電的原因是：","a":" 設備有故障或設備未有適當接地","b":"過於靠近帶電設備有感應電壓。","c":"以上全部皆可能。","ans":"A","opcat":"X","offcat":"","source":"Safety Rule"},{"ref":"QA341","question":"可透過下列甚麼方法來降低噪音源的噪音?","a":"使用護耳罩","b":"裝配滅聲器或隔音板","c":"貼警告標誌","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"第3章 - 單元2.41"},{"ref":"QA342","question":"司機飲酒多少，便會超過法定的酒精限度？","a":"每個人吸收酒精的程度均不同，因人而異","b":"最多不超過三杯啤酒","c":"如非連續飲用不同酒精濃度的飲料，應無問題","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"運輸處"},{"ref":"QA343","question":"合資格的急救員須持有以下哪些機構頒發的有效合格急救證書?","a":"消防署","b":"聖約翰救傷會、香港紅十字會或醫療輔助隊","c":"勞工處","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"第5章 -單元5.16"},{"ref":"QA344","question":"向僱員提供穿著腳部保護設備培訓和指導的內容包括甚麼?","a":"安全鞋的最新款式","b":"安全鞋的使用、檢查及護理","c":"安全鞋的製造過程","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"第3章 - 單元2.40"},{"ref":"QA345","question":"向所有僱員介紹相關緊急應變計劃，是作為什麽訓練的一部分？","a":"架構管理訓練的一部分","b":"入職訓練的一部分","c":"溝通技巧訓練的一部分","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"第4章 -單元3.09"},{"ref":"QA346","question":"向所有的工具使用者提供指導的目的是甚麼?","a":"使他們了解選購手工具的正確方法","b":"使他們瞭解減省工作程序的方法","c":"使他們瞭解手工具的正確使用、檢查及存放","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"第3章 - 單元2.30"},{"ref":"QA347","question":"含花崗石的混凝土建築物料會放那種放射性氣體?","a":"臭氧","b":"氡氣","c":"氯氣","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"環保"},{"ref":"QA348","question":"在甚麼情況下良好的呼吸保護裝備，應作出更換?","a":"使用者需要時","b":"製造商所建議的使用限期時已屆滿","c":"以上兩者皆是","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"第3章 - 單元2.40"},{"ref":"QA349","question":"員工在甚麼情況下不可從事高空工作?","a":"佩戴近視眼鏡的員工","b":"佩戴老花眼鏡、雙光眼鏡或複光眼鏡的員工","c":"佩戴太陽眼鏡的員工","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"第3章 - 單元2.42"},{"ref":"QA350","question":"員工在處理化學廢物時，為確保自己及他人安全應時刻緊記甚麼?","a":"有關交通安全措施","b":"有關事故呈報的要求","c":"遵守相關的安全預防及防護措施","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"第3章 - 單元2.17"},{"ref":"QA351","question":"員工應熟悉化學物品的標籤，其內容包括甚麼?","a":"化學品的使用方法","b":"相關危害及安全措施","c":"化學物品的生產日期及可保存期","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"第4章 - 單元3.05"},{"ref":"QA352","question":"員工除非在以下哪個情況下，否則不應留在易燃物品的儲存室內?","a":"有安健環代表陪同下","b":"有安全隊長陪同下","c":"大門全部打開，且無障礙物","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"第4章 - 單元3.05"},{"ref":"QA353","question":"哪一個政府部門是負責清理海上垃圾？","a":"海事處","b":"環保署","c":"衛生署","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"環境保護"},{"ref":"QA354","question":"哪個中電發電廠可以使用燃油、煤及天然氣來發電？","a":"竹篙灣發電廠","b":" 青山發電廠","c":"龍鼓灘發電廠","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"環境保護"},{"ref":"QA355","question":"石棉工作是哪個政府部門監控？","a":"環保署","b":"勞工處","c":"以上兩者皆是","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"環境保護"},{"ref":"QA356","question":"噪音管制條例規定，不可在以下哪時段內進行機動設備的建築工程？","a":"在公眾假期全日及平日早上7:00時至晚上7:00時","b":"在公眾假期全日及平日早上7:00時至零晨12:00時","c":"在公眾假期全日及平日晚上7:00時至翌晨 7:00時","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"環保署"},{"ref":"QA357","question":"固定梯子應每隔多久檢查一次？","a":"一個月","b":"六個月","c":"十二個月","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"STD-001 Cat 2"},{"ref":"QA358","question":"固定電氣裝置的定期檢查應多久進行一次?","a":"3個月","b":"6個月","c":"12個月","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"第3章 - 單元2.23"},{"ref":"QA359","question":"圓形的交通標誌是表示…","a":"警告","b":"指令","c":"提示","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"交通"},{"ref":"QA360","question":"在《噪音管制條例》下，使用空氣壓縮機前須符合什麼要求？","a":"裝有噪音標籤","b":"裝有音量標籤","c":"裝有認可證書","ans":"A","opcat":"X","offcat":"","source":"環境保護"},{"ref":"QA361","question":"在《噪音管制條例》中，下列哪一項機械須裝有噪音標籤方可使用？","a":"推土機","b":"手提撞擊式破碎機","c":"以上兩者皆是","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"環境保護"},{"ref":"QA362","question":"在《噪音管制條例》中，以下哪一段是針對於平日建築噪音的管制時間？","a":"19:00 ~ 07:00","b":"21:00 ~ 07:00","c":"00:00 ~ 07:00","ans":"A","opcat":"X","offcat":"","source":"環境保護"},{"ref":"QA363","question":"在《噪音管制條例》中，控制於管制時間內的建築噪音的主要模式是甚麼？","a":"完全沒有管制","b":"許可證制度","c":"申請噪音豁免","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"環境保護"},{"ref":"QA364","question":"在《空氣污染管制條例》中，含石棉物料的定義是甚麼？","a":"石棉含量佔重量超過1%的物料","b":"石棉含量佔重量超過5%的物料","c":"只要含有石棉不論重量比重","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"環境保護"},{"ref":"QA365","question":"在一個有帶電外露高壓導體的支站內工作，安全距離的計算：","a":"最近的帶電外露高壓導體與工作中使用的地面之距離","b":"最近的帶電外露高壓導體與工作者的頭頂的距離","c":"最近的帶電外露高壓導體與工作者或物件的任何部份之間所必須維持的最短距離","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"Safety Rule"},{"ref":"QA366","question":"在下列哪一情況下密閉空間工人才在可在密閉空間工作?","a":"由部門主管批准","b":"已完成工作前風險評估 (PWRA)","c":"已獲中電密閉空間受權人員發出進入證","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"Confined Space"},{"ref":"QA367","question":"在以下何種情況，公司授權司機不獲準駕駛公司車輛?","a":"非辦公時間","b":"已被具法律效力的機關終止駕駛執照","c":"以上兩者皆是","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"交通安全"},{"ref":"QA368","question":"在以下哪種情況應進行職業噪音評估?","a":"當使用的設備、操作方式等發生變化，以至於原來的評估結果不再有效時","b":"每月一次","c":"以上兩項皆是","ans":"A","opcat":"X","offcat":"","source":"第3章 - 單元2.41"},{"ref":"QA369","question":"在以下哪種有潛在爆炸危害的地方，須安裝或使用經過適當設計的電氣設備﹖","a":"電池房","b":"晒圖房","c":"以上兩者皆是","ans":"A","opcat":"X","offcat":"","source":"第3章 - 單元2.23"},{"ref":"QA370","question":"在任何合格證書簽發後，檢驗員須每隔多久對每一台空氣容器，包括其配件和附件，再次檢查?","a":"6個月","b":"12 個月","c":"26個月","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"第3章 - 單元2.16"},{"ref":"QA371","question":"在企業年度報告中發布安健環成績和事故統計數字的目的是?","a":"以確認個別業務部/單位的安健環表現","b":"以確認公司形像","c":"以確認個別員工的表現","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"第5章 -單元5.25"},{"ref":"QA372","question":"在低壓電氣設備上展開工作之前、必須符合以下規定：","a":"有關電氣設備必須經已退出運行及經已隔離","b":"在切實可行範圍內用安全鎖鎖牢隔離點並附貼隔離標示","c":"以上皆是","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"Safety Rule"},{"ref":"QA373","question":"在向下斜坡停泊車輛時，應將軚盤扭向那一方？並且拉緊手掣入後波…","a":"左方","b":"右方","c":"中間","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"交通"},{"ref":"QA374","question":"在單程行車時，可從那一邊超越前車 (扒頭)？","a":"右","b":"左","c":"左或右","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"運輸處"},{"ref":"QA375","question":"在執行以下哪種工序時，必須穿上以 100% 純棉製造的防護衣物?","a":"處理危害物質廢棄物時","b":"可能產生火焰的熱工序時","c":"進行清潔電站工作時","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"第3章 - 單元2.40"},{"ref":"QA376","question":"在存放危險品的倉庫門外，必須設有以下哪一物品？","a":" 急救箱","b":"滅火器","c":"復甦器","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"STD-001 Cat 3"},{"ref":"QA377","question":"在家中使用清潔劑化学品時，應注意甚麼安全事項？","a":"清潔劑的牌子是否可靠","b":"留意清潔劑上的安全標籤及使用守則","c":"與水混和稀釋一起使用","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"Others"},{"ref":"QA378","question":"在家中牆上鑽孔，最大的危險是甚麼？","a":"'電鑽弄傷手指","b":"牆壁破裂","c":"可能會撞碰到埋在牆內的電線或氣喉","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"Off-job"},{"ref":"QA379","question":"在己隔離的低壓裝置驗電，安全規則規定在可行情況下必須對電壓測試器本身功能加以檢查是在：","a":"驗明不帶電之前","b":"驗明不帶電之前和之後","c":"明不帶電之前或之後","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"Safety Rule"},{"ref":"QA380","question":"在帶有一萬一千伏特外露高壓導體的附近工作，最少安全距離應保持為：","a":"0.8 米","b":"1 米","c":"1.4 米","ans":"A","opcat":"X","offcat":"","source":"Safety Rule"},{"ref":"QA381","question":"在快速公路上駕駛，看見「黃燈」閃動，即代表須將車速減低至多少公里以下 …","a":"50 公里","b":"70 公里","c":"與最高車速限制無關","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"運輸處"},{"ref":"QA382","question":"在快速公路如有三條或以上行車綫，中型、重型貨車及巴士不可選擇右綫行駛，除非：","a":"超車","b":"駛往右面出口","c":"前面車輛車速慢","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"交通"},{"ref":"QA383","question":"在快速公路駕駛時，應靠那一條行車綫行駛？","a":"右綫","b":"中綫","c":"左綫","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"交通"},{"ref":"QA384","question":"在投標前後，須將以下哪項通報承辦商?","a":"投標按金金額","b":"企業的安健環標準及各業務單位的特定要求","c":"投票手冊","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"第5章 -單元5.43"},{"ref":"QA385","question":"在指定限期內，須使用什麽工具來報告所有受傷、職業病、財物損毀和環保事故？","a":"PWRA","b":"IRAS","c":"CTAM","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"第5章 -單元4.12"},{"ref":"QA386","question":"在接通電源或給設備再次通電之前，須對以下甚麼人士發出警告，以確保全部撤離危險區?","a":"無需警告任何人","b":"所有在場人士員（包括承辦商）","c":"公眾人士","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"第3章 - 單元2.1"},{"ref":"QA387","question":"在推行入職培訓時，必須向每位新僱員派發一系列的入職培訓資料，包括以下哪一項?","a":"職安健常識問題比賽手冊","b":"安健環政策規則和僱員的安健環手冊","c":"承辦商手冊","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"第5章 -單元5.30"},{"ref":"QA388","question":"在提供新的個人防護設備之前，可索取公司以下哪一個部門的意見?","a":"人力資源部","b":"安全、健康、環境及品質部","c":"保險及索償處","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"第3章 - 單元2.40"},{"ref":"QA389","question":"在新自然保育政策中，下列那一個是最優先加強保育的地點?","a":"鳳園蝴蝶保育區","b":"塱原及河上鄉","c":"后海灣末端的拉母薩爾濕地","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"環保"},{"ref":"QA390","question":"在星期日和晚上七時後使用手提風鑽和空氣壓縮機需要怎樣合法處理?","a":"需先申請噪音許可證","b":"限定使用不可超過1小時","c":"禁止使用","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"環保"},{"ref":"QA391","question":"在本港利用沼氣轉化為能源主要應用範圍是","a":"堆田區","b":"污水處理廠","c":"地下水道","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"環保"},{"ref":"QA392","question":"在營運過程中實施SHEQ-STD-001企業標準的個別規定時，員工應考慮以下那三方面的風險因素?","a":"品質、結構及人事","b":"安全、健康及環境","c":"人、機、物","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"SHEQ-STD-001第1章"},{"ref":"QA393","question":"在甚麼情況下，負責人(熱工序)不可簽發熱工序許可證？","a":"當他同時是主管熱工序的人士","b":"當他同時是防火巡視熱工序的人士","c":"當他同時是管理此地方的人士","ans":"A","opcat":"X","offcat":"","source":"SHEQ-STD-005"},{"ref":"QA394","question":"在甚麼情況下，酒精滲進血液的速度將會加快？","a":"沒有進食便飲酒","b":"連續飲用不同濃度的含酒精飲料","c":"上述兩項皆是","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"運輸處"},{"ref":"QA395","question":"在甚麼情況之下，無須佩戴安全帶","a":"斜坡開車","b":"倒車或泊車","c":"身體感覺不適","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"運輸處"},{"ref":"QA396","question":"在石棉污染區穿著過的防護衣物，督導員應監察甚麼，以確保他們不再產生進一步的危害","a":"監察石棉的使用量","b":"監察防護衣物的處置系統","c":"監察石棉的處理方法","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"第3章 - 單元2.40"},{"ref":"QA397","question":"在磨輪的操作場所須要?","a":"張貼規定的警告標示","b":"戴上護眼罩","c":"兩者皆是","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"STD-001 Cat 2"},{"ref":"QA398","question":"在緊靠消防設備下面的地板上劃出 界線以表示甚麼?","a":"請勿停留","b":"｀不准阻塞’","c":"禁止進入","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"第4章 - 單元3.02"},{"ref":"QA399","question":"在設有外露帶電高壓導體的圍封場所工作，若有逾越安全距離的風險，誰人去督導移動手提梯子和長物件？","a":"幹練人員","b":"受權人員","c":"科文","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"Safety Rule"},{"ref":"QA400","question":"在變電站工作時, 如需進行下列哪項工序時, 必須由受權人員先將自動消防系統進行隔離?","a":"一般清潔工作","b":"熱工序","c":"更換光管","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"Safety Rule"},{"ref":"QA401","question":"在進入支站工作之前， 若發現該站的自動氣體滅火系統指示燈亮起紅色，你會","a":"仍然進入支站展開工作","b":"將該系統轉至「手動」模式","c":"立刻通知有關單位的火警控制中心並報告該站已排放滅火氣體","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"Safety Rule"},{"ref":"QA402","question":"在進行工作前風險評估(PWRA)中評估「人」時，若發現有隊員的經驗不足，應採用甚麼控制方法？","a":"使用有關工作許可証","b":"提供在旁指導及解釋工作流程","c":"展示警告牌及圍封危險區域","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"工作前風險評估"},{"ref":"QA403","question":"在進行工作前風險評估(PWRA)中評估「機」時，若工地附近有裸露帶電導體，應採用甚麼控制方法？","a":"使用絕緣工具","b":"安排額外人手","c":"展示警告牌及圍封危險區域","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"工作前風險評估"},{"ref":"QA404","question":"在進行工作前風險評估(PWRA)中評估「法」時，若工序涉及設備或物料的吊運，應採用甚麼控制方法？","a":"定立適當的吊運方法","b":"展示警告牌及圍封危險區域","c":"以上兩者皆是","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"工作前風險評估"},{"ref":"QA405","question":"在進行工作前風險評估(PWRA)中評估「物」時，若工序會使用易燃性化學品，應採用甚麼控制方法？","a":"在密閉空間內進行","b":"遵照標籤上的安全措施","c":"加強空氣測試","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"工作前風險評估"},{"ref":"QA406","question":"在進行工作前風險評估(PWRA)中評估「環」時，若工地現場有地面絆倒的危害，應採用甚麼控制方法？","a":"安排額外人手","b":"清理地面阻礙物","c":"依照有關工作許可証","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"工作前風險評估"},{"ref":"QA407","question":"在道路上旁邊劃有單行黃色實綫表示：","a":"全日禁止停車","b":"禁止停車","c":"在「時間字牌」所示時段內禁止停車","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"交通"},{"ref":"QA408","question":"在道路工程的工作守則中，以下哪種工作的人員必須穿上能見度高的服裝?","a":"放射性物質控制員","b":"戶外抄表員","c":"道路工程人員","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"第3章 - 單元2.40"},{"ref":"QA409","question":"在雷暴及暴雨下應?","a":"按時完成低窪地方的工作","b":"停止戶外高空工作","c":"按時完成戶外露天工作","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"Others"},{"ref":"QA410","question":"在電閘附近的當眼地方必須至少裝有多少個緊急停止按鈕，以便在有需要時停止電閘的移動?","a":"1個","b":"2個","c":"3個","ans":"A","opcat":"X","offcat":"","source":"第3章 - 單元2.23"},{"ref":"QA411","question":"在顏色標記系統中，","a":"電氣設備上的開關設施","b":"緊急出口和安全區","c":"強制安全標誌","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"第2章  - 單元1.25"},{"ref":"QA412","question":"在顏色標記系統中有關 ","a":"黃色","b":"紅色","c":"翡翠綠","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"第2章  - 單元1.25"},{"ref":"QA413","question":"在高空工作區使用防墮裝備時，有關工作人員為確保安全，必須注意甚麼?","a":"工作位置高度","b":"工作穿上的防墮保護裝置時須繫固於繫穩物上","c":"盡快完成工作","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"第3章 - 單元2.40"},{"ref":"QA414","question":"在高空工作時的防止下墮措施之先後考慮次序爲? a)安全網及安全套帶   b)使用個人防墮裝置   c)架設棚架 / 或適當的工作平台","a":" a, b, c","b":" c, a b","c":" b, c, a","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"STD-001 Cat 2"},{"ref":"QA415","question":"執行緊急應變行動的人員應接受什麽有關的訓練？","a":"有關緊急應變行動的要求","b":"有關安全視察的技巧","c":"有關風險評估","ans":"A","opcat":"X","offcat":"","source":"第4章 -單元3.09"},{"ref":"QA416","question":"執行人體功效初步評估工作的目的是?","a":"確定與機械操作相關的安全及健康風險","b":"確定與人手處理操作相關的安全及健康風險","c":"確定與自動化操作相關的安全及健康風險","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"第3章 - 單元2.31"},{"ref":"QA417","question":"堆填氣體是屬於哪一類能源","a":"生物質能","b":"石化氣能","c":"礦物能","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"中電可持續發展報告"},{"ref":"QA418","question":"墊木的面積應比支重腳撐的平面大幾倍?","a":"2 倍","b":" 3 倍","c":"4 倍","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"Lifting"},{"ref":"QA419","question":"大氣的二氧化碳(CO2)增加主要由於：","a":"燃燒","b":"砍伐林木","c":"以上兩者皆是","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"環保"},{"ref":"QA420","question":"大氣臭氧層對人類有什麼保護作用?","a":"防止太陽輻射","b":"防止紫外線引致皮膚癌","c":"防止酸雨","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"環保"},{"ref":"QA421","question":"天文台提供的紫外線指數分為幾多個級別呢？","a":"4個級別","b":"5個級別","c":"6個級別","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"環保"},{"ref":"QA422","question":"如何可以提醒操作機器的員工注意安全操作機器的重要性?","a":"提供有關安全訓練","b":"在工作位置貼上警告標語","c":"以上兩者皆是","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"第3章 - 單元2.1"},{"ref":"QA423","question":"如何可確保起重設備處於良好狀態，可供安全使用?","a":"由工程經理負責檢查","b":"定期檢查","c":"減少使用次數","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"第3章 - 單元2.15"},{"ref":"QA424","question":"如何可達到企業對系統檢討的目標?","a":"確保企業安健環管理系統（風險成本相對風險水平）能持續改善和有效地推行","b":"確保企業安健環人事管理系統有效地推行","c":"確保企業安健環承辦商管理系統有效地推行","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"第5章 -單元5.07"},{"ref":"QA425","question":"如何可避免小孩在家中從高處墮下？","a":"窗戶必需加設安全窗花","b":"使用摺椅拿取擺放在高處的物品","c":"窗戶必需完全關閉","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"Off-job"},{"ref":"QA426","question":"如何可避免小孩在家中發生溺斃意外？","a":"不可用面盆洗面","b":"切勿單獨留下年幼小孩在浴缸內戲水","c":"以上兩者皆是","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"Off-job"},{"ref":"QA427","question":"如何可避免小朋友誤食藥物？","a":"將藥品放置遠離小朋友的視線的地方","b":"將藥物放在雪柜中","c":"將藥物放置在玻璃容器內","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"Off-job"},{"ref":"QA428","question":"如何可避免電器過熱發生火警？","a":"電器四周留有足夠空間散熱","b":"將電器放置在陰唷角落","c":"將電器放置在靠近雪柜的地方","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"Off-job"},{"ref":"QA429","question":"如何可防止兒童發生窒息意外？","a":"膠袋應妥善處置，以免幼兒套在頭上而引至窒息","b":"窗簾繩應紮好並掛於高處，避免兒童把玩","c":"以上兩者皆可","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"Off-job"},{"ref":"QA430","question":"如何控制塵埃擴散?","a":"在空曠地方燃燒廢物","b":"蓋好運載的塵土","c":"把泥土堆置於地盤的一角","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"Others"},{"ref":"QA431","question":"如何正確對漏電斷路器作出定期檢查和保養?","a":"由合資格電氣技師進行測試及維修","b":"由安全主任進行測試及維修","c":"由安全代表進行測試及維修","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"第3章 - 單元2.22"},{"ref":"QA432","question":"如何處理不同類型的化學廢棄物最為適當?","a":"液體與固體必須分別處理","b":"可全部混合放置，方便運走","c":"提供獨立廢物收集箱","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"第2章  - 單元1.24"},{"ref":"QA433","question":"如何避免由機器的危害部分引起意外?","a":"加裝安全開關制","b":"在危險部分加設護罩","c":"部分改用人手操作","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"第3章 - 單元2.1"},{"ref":"QA434","question":"如固定梯子的高度為多少米或以上，則應在梯子上安裝由環架組成的安全環?","a":"1.5米","b":"2.5米","c":"3.5米","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"第3章 - 單元2.14"},{"ref":"QA435","question":"如在工作地點內的平台、坑槽或孔洞可對任何人的安全構成危險，須以幾高的柵欄安全圍封?","a":"450 毫米","b":"900 毫米","c":"1350 毫米","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"第2章 - 單元1.11"},{"ref":"QA436","question":"如果在煮食途中外出，應注意甚事項？","a":"緊記將爐火較細","b":"關閉廚房門窗","c":"檢查爐火已熄","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"Off-job"},{"ref":"QA437","question":"如果燈號是黃色，下一個燈號是甚麽顏色？","a":"綠色","b":"紅黄二色","c":"紅色","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"交通"},{"ref":"QA438","question":"如果需要接觸危害性化學物品，應佩戴甚麼?","a":"合適個人防護設備","b":"探測設備","c":"無需佩戴任何裝備，最緊要是接觸後立即洗手","ans":"A","opcat":"X","offcat":"","source":"第3章 - 單元2.17"},{"ref":"QA439","question":"如無法為高空工作人員提供工作平台，則須以甚麼作為次選，以免員工從高空墮下受傷?","a":"安全套帶","b":"梯子","c":"安全網及安全套帶","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"第3章 - 單元2.42"},{"ref":"QA440","question":"如發生交通事故，授權司機所屬部門必須在事故發生後多少天內，完成填報及呈交「事故呈報及分析系統」(IRAS) 內的第一部份「事故報告」及第三部份「交通事故報告」?","a":"1個工作天","b":"3個工作天","c":"5個工作天","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"交通安全"},{"ref":"QA441","question":"如發生職業病個案，須向衛生署署長及那一位呈交有關職業病的正式通知？","a":"職安局局長","b":"警務處長","c":"勞工處處長","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"第5章 -單元4.11"},{"ref":"QA442","question":"如發覺或懷疑氣體爐灶有氣體洩漏，在確定本身安全情況下，必須馬上採取下列哪一行動？","a":"立即使用電話，致電 ”999” 救助","b":"可嘗試自行修理爐具","c":"盡量打開所有門窗，讓氣體消散及離開住所，致電”999” 救助","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"Off-job"},{"ref":"QA443","question":"如路口設有「停車」標誌或標記，司機應 …","a":"停車及觀察交通情況，在安全情況下，駛離路口","b":"慢車及觀察交通情況，在安全情況下，駛離路口","c":"停車及拉上手掣，觀察交通情況，在安全情況下，駛離路口","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"運輸處"},{"ref":"QA444","question":"如辦公室樓房有新鮮空氣提供，則須保持每小時不少於幾多次的新鮮空氣轉換率？","a":"3次","b":"4次","c":"5次","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"第2章  - 單元1.13"},{"ref":"QA445","question":"安健環事故報告及記錄的目的是確保按照什麽的要求？","a":"公司及法定的要求","b":"公司各部門的要求","c":"法定的要求","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"第4章 -單元3.09"},{"ref":"QA446","question":"安健環代表應使用甚麼工具來檢查樓房?","a":"檢查清單","b":"單憑經驗","c":"無需任何工具","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"第3章 - 單元2.1"},{"ref":"QA447","question":"安健環委員會應決定會議日期，並須不少於多久一次?","a":"每個月","b":"每3個月","c":"每6個月","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"第5章 -單元5.13"},{"ref":"QA448","question":"安健環委員會的半數成員須由以下哪些代表出任?","a":"承辦商的代表","b":"公司的工人代表","c":"公司的最高管理代表","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"第5章 -單元5.13"},{"ref":"QA449","question":"安健環委員會的職能包括以下哪些範疇：","a":"研究意外、疾病、環境違章報告，以找出問題所在和制訂改善安健環的措施","b":"討論僱員需要取得的安健環資助款項，並研究提供資訊的方法","c":"以上兩項皆是","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"第5章 -單元5.13"},{"ref":"QA450","question":"安健環委員會的職能是?","a":"改善員工的工作態度","b":"建議和檢討改善僱員的安健環表現","c":"塑造公司安全形象","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"第5章 -單元5.13"},{"ref":"QA451","question":"安健環建議可通過下列哪些方式來提出?","a":"親自面對面地提出建議","b":"通過安健環代表在業務發展報告內提出建議","c":"以上兩項皆是","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"第5章 -單元5.23"},{"ref":"QA452","question":"安健環政策及其任何修訂均須通知甚麼人士?","a":"所有員工","b":"前線部門管理層","c":"無需特別通知","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"第5章 -單元5.01"},{"ref":"QA453","question":"安健環政策應包括甚麼承諾?","a":"向所有部門增加資金","b":"持續改善表現和防止事故","c":"向所有部門增加人手","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"第5章 -單元5.01"},{"ref":"QA454","question":"安健環政策至少每多久檢討一 次?","a":"每年","b":"每兩年","c":"每五年","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"第5章 -單元5.01"},{"ref":"QA455","question":"安健環會議記錄須存檔並保留至少幾年（由所記錄之會議的開會日期起計）","a":"1年","b":"3年","c":"5年","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"第5章 -單元5.13"},{"ref":"QA456","question":"安全套帶應存放在甚麼地方?","a":"陰涼、乾爽及通風良好的場所，及遠離化學品","b":"在指定的高空工作區以便使用","c":"在工地一旁，以便工人容易找到","ans":"A","opcat":"X","offcat":"","source":"第3章 - 單元2.40"},{"ref":"QA457","question":"安全標誌綠色實心正方形是表示甚麼意義？","a":" 安全狀態","b":"強制","c":"消防設備","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"STD-001 Cat 1"},{"ref":"QA458","question":"安全督導員應以下哪種特定表格，編制並向業務單位經理或安全主任提交每週報告?","a":"（表格2）","b":"（表格3A）","c":"（表格5）","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"第5章 -單元5.12"},{"ref":"QA459","question":"安全網只可在以下甚麼條件當符合標準的情況下方可視為適當和足夠?","a":"安全網的設計及構造","b":"安全網的架設、維修及所在的位置","c":"以上兩項皆是","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"第3章 - 單元2.42"},{"ref":"QA460","question":"安全駕駛的條件中，「保持適當距離」是指甚麼意思？","a":"不論在任何情況下，都與前面車輛保持最少兩秒車距的距離行車","b":"在良好的天氣及路面情況下，與前面車輛保持最少兩秒車距行車，但在天雨或路面濕滑的情況下，則將距離拉長至四秒或以上的車距行車","c":"盡量緊貼前面車輛行車","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"交通安全"},{"ref":"QA461","question":"安裝於可能含易燃氣體的空間的電氣裝置和設備應有清晰的標記，而標記上應包括下列哪一項資料?","a":"設備編號","b":"設備使用程序","c":"以上兩者皆是","ans":"A","opcat":"X","offcat":"","source":"第3章 - 單元2.23"},{"ref":"QA462","question":"完成明火熱工序後，進行防火巡視的時間應最少維持多久？","a":"10分鐘","b":"20分鐘","c":"30分鐘","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"SHEQ-STD-005"},{"ref":"QA463","question":"定期消防演習的次數應視乎什麽而定?","a":"工作量","b":"風險水平","c":"消防糾察隨意安排","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"第4章 - 單元3.07"},{"ref":"QA464","question":"室內的空氣污染物質的來源包括：","a":"傢俱釋放出的甲醛","b":"裝修材料放出的甲醛","c":"以上兩者皆是","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"環保"},{"ref":"QA465","question":"家中採取防止積水的措施可以減少下列那一種情況發生?","a":"避免家人吸入塵埃及接觸不潔物質","b":"避免滋生蚊蟲","c":"預防交叉感染","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"Off-job"},{"ref":"QA466","question":"家電的保養應注意甚麼事項？","a":"根據說明書的指示使用","b":"清潔電器時不用拔去插頭","c":"自己檢查及修理","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"Off-job"},{"ref":"QA467","question":"密 閉 空 間 進 入 証 及 危 險 評 估 必 須 ","a":"在 發 証 後 保 存 五 年 ","b":"在 工 作 完 結 後 保 存 三 年 ","c":"在 工 作 完 結 後 保 存 一 年 ","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"SHEQ-ITN-006"},{"ref":"QA468","question":"密 閉空間 內 的 安 全 工 作 制 度 應 由 誰 人 負 責","a":" 管 工 及 工 人 ","b":"管 方 部 門 及 管 工 ","c":"管 方 ， 管 工 及 工 人 ","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"SHEQ-ITN-006"},{"ref":"QA469","question":"密閉空間進入證通常有效期為多久?","a":"簽發當日的一個工作更次","b":"1星期","c":"無限期","ans":"A","opcat":"X","offcat":"","source":"第5章 -單元5.52"},{"ref":"QA470","question":"中華電力規定密閉空間風險評估，須由以下哪一人士進行？","a":"密閉空間駐守員","b":"密閉空間評估員","c":"密閉空間幹練人員","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"Confined Space"},{"ref":"QA471","question":"將自動氣體滅火系統轉至「手動」模式的正確指示燈號是","a":"黃色","b":" 綠色","c":"紅色","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"Safety Rule"},{"ref":"QA472","question":"將衣物置於暖爐上烘乾，最大的危險是甚麼？","a":"衣物縮小","b":"燙傷手部","c":"發生火警","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"Off-job"},{"ref":"QA473","question":"對於可拆除的機械護罩，其封套內部應塗上甚麼顏色，以便打開封套時清楚顯示危險部分。","a":"紅色","b":"橙色","c":"黃色","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"第3章 - 單元2.1"},{"ref":"QA474","question":"對於辦公室而言，消防糾察需負責甚麼?","a":"救火","b":"樓宇的走火疏散","c":"保護公司財物","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"第4章 - 單元3.07"},{"ref":"QA475","question":"對每個危害性工作進行工作監測，最好每年多少次?","a":"1次","b":"2次","c":"3次","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"第5章 -單元5.51"},{"ref":"QA476","question":"對特別安裝於可能含易燃氣體的空間的電氣裝置進行檢查的電工，應接受以下哪種裝置的專門培訓?","a":"消防設備裝置","b":"密閉空間安全設備裝置","c":"防火電氣裝置","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"第3章 - 單元2.23"},{"ref":"QA477","question":"對起重設備進行例行檢查、檢驗及測試的目的是甚麼?","a":"確保起重設備處於良好狀態，可安全使用","b":"延長機械設備使用時間","c":"確保起重設備不會突然失靈","ans":"A","opcat":"X","offcat":"","source":"第3章 - 單元2.15"},{"ref":"QA478","question":"對樓宇的電力保護，所有超過超低電壓（即超過50 伏特）的手提裝置，其供電的電路應設有甚麼，以保安全?","a":"絕緣物體","b":"雙重絕緣變壓器","c":"有效的漏電斷路器","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"第3章 - 單元2.22"},{"ref":"QA479","question":"導致全球氣溫上升，是什麼氣體的提高：","a":"大氣的一氧化碳含量","b":"大氣的二氧化碳含量","c":"大氣的三氧化碳含量","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"環保"},{"ref":"QA480","question":"就行為模式安全觀察(BBSO)而言，觀察員應怎樣？","a":"要保持敏銳的觸覺，不要輕視細小的事項","b":"要保持身手敏捷，觀察到不當行為便立刻責備","c":"要人面廣闊，處事以和為貴","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"行為模式安全觀察"},{"ref":"QA481","question":"就行為模式安全觀察(BBSO)而言，觀察員應怎樣？","a":"不作預先通知去突擊找尋真相","b":"事先了解較陌生的工序及其「關鍵行為」","c":"以上兩者皆是","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"行為模式安全觀察"},{"ref":"QA482","question":"居室環境可直接影響健康，我們應注意下列哪些居室環境的因素來作好預防呢？","a":"防盜系統、大廈保安、鄰舍關係","b":"室內空氣、室內溫度、濕度、衛生","c":"家居保安、城市規劃、交通路線","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"Off-job"},{"ref":"QA483","question":"工人如需在高空工作，必須先考慮提供甚麼安全措施?","a":"安全帶","b":"工作平台","c":"救生網","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"第3章 - 單元2.42"},{"ref":"QA484","question":"工作人員在甚麼高度工作被介定為高空工作?","a":"1米或以上","b":"2 米或以上","c":"3米或以上","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"第3章 - 單元2.42"},{"ref":"QA485","question":"工作人員須展示甚麼來表示棚架可安全使用?","a":"棚架圖片","b":"棚架檢查合格表格","c":"搭建者名單","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"第3章 - 單元2.14"},{"ref":"QA486","question":"工作前風險評估(PWRA)的評結果須向下列那人淸楚說明？","a":"工作團隊之所有隊員","b":"到訪工地的訪客","c":"以上兩者皆是","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"工作前風險評估"},{"ref":"QA487","question":"工作前風險評估(PWRA)表格內之「人」是指評估甚麼？","a":"評估工作過程中可能引致的危害","b":"識別所需的個人防護裝備","c":"評估工作隊員的身體狀況及技能","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"工作前風險評估"},{"ref":"QA488","question":"工作前風險評估(PWRA)表格內之「機」是指評估甚麼？","a":"評估工作過程中可能引致的危害","b":"評估運作的機械及工具可能帶來的危害","c":"評估工地現場環境的潛在危害","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"工作前風險評估"},{"ref":"QA489","question":"工作前風險評估(PWRA)表格內之「法」是指評估甚麼？","a":"識別所需的個人防護裝備","b":"評估工作過程中可能引發的危害","c":"評估工地現場環境的潛在危害","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"工作前風險評估"},{"ref":"QA490","question":"工作前風險評估(PWRA)表格內之「物」是指評估甚麼？","a":"評估採用的物料可能引致的危害","b":"評估工地的潛在危害","c":"評估工作過程中可能引致的危害","ans":"A","opcat":"X","offcat":"","source":"工作前風險評估"},{"ref":"QA491","question":"工作前風險評估(PWRA)表格內之「環」是指評估甚麼？","a":"評估採用的物料可能引致的危害","b":"評估工地現場環境的潛在危害","c":"評估工作過程中可能引發的危害","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"工作前風險評估"},{"ref":"QA492","question":"工作前風險評估的英文簡稱是甚麼？","a":"JSA","b":"PWRA","c":"BBSO","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"工作前風險評估"},{"ref":"QA493","question":"工作場所進行通風研究應由以下那類人士進行?","a":"安全代表","b":"清潔工人","c":"經培訓的合資格人員","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"第2章  - 單元1.13"},{"ref":"QA494","question":"工作安全分析(JSA)解釋為甚麼？","a":"分析工作的品質要求","b":"針對工作每個步驟中可能面對的潛在危害並及定下控制措施","c":"分析工作的每個步驟是否合符法例要求","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"其他"},{"ref":"QA495","question":"工作安全分析的英文簡稱是甚麼？","a":"PWRA","b":"JSA","c":"BBSO","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"其他"},{"ref":"QA496","question":"工作平台、工作場所、通道、滑行道或樓梯的每一側都須設有護欄，目的是甚麼?","a":"美化外型","b":"方便工作","c":"以防工作人員走動或工作時從高處摔下","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"第3章 - 單元2.14"},{"ref":"QA497","question":"工作平台的高護欄高度是多少?","a":"距離平台地面 450 至 900 毫米","b":"距離平台地面 900 至 1150 毫米","c":"距離平台地面 1150 至 1550 毫米","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"第3章 - 單元2.14"},{"ref":"QA498","question":"工作時使用顯示屏幕反射炫光，會加速人體哪部位疲勞？","a":"眼部","b":"頭部","c":"腰部","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"其他"},{"ref":"QA499","question":"工具使用者應在甚麼時候對工具進行檢查?","a":"開始工作之前","b":"使用之後","c":"新選購後","ans":"A","opcat":"X","offcat":"","source":"第3章 - 單元2.30"},{"ref":"QA500","question":"工廠及工業經營(石棉)規例要求的所有射線記錄和體檢記錄至少須保存幾年，以符合法定要求。","a":"2年","b":"3年","c":"5年","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"第5章 -單元5.32"},{"ref":"QA501","question":"幹練人員( CP-E-01)可以執行下列那些職責？","a":"接收和/或撤離有關工作許可證及在試驗許可證下，進行見證工作","b":" 接收和/或撤離試驗許可證","c":"接收和/或撤離有關工作許可證(可恢復動力)","ans":"A","opcat":"X","offcat":"","source":"Safety Rule"},{"ref":"QA502","question":"幹練人員(普通 General Duties)可以接受下列那一張安全文件？","a":"限制工作證","b":"工作許可證","c":"試驗許可證","ans":"A","opcat":"X","offcat":"","source":"Safety Rule"},{"ref":"QA503","question":"幹練人員在接收限制工作證時，應當 :","a":"在接受欄簽署並儘快開工。","b":"閱讀該證的內容並在接受欄簽署，然後儘快開工。","c":"讀出安全文件的內容並確認其本人明白及完全熟悉將進行的工作的性質和範圍、然後在接受欄上簽署","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"Safety Rule"},{"ref":"QA504","question":"幹練人員在限制工作證上「撤離」一欄簽署之前必須 : - (A) 證實在場執行工作/試驗人員已全部撤離工作場地。(B) 警告工作小組不可繼續在有關的機電設備上工作或測試。(C) 確保所有工具、裝備和零散物料已清除。(D) 要求工作小組成員，在工作小組成員登記表上簽署確認離場","a":"(A)、(B)、(C) 及 (D)","b":"(A)、(B) 及 (C)","c":"(A) 及 (B)","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"Safety Rule"},{"ref":"QA505","question":"廢物處置(化學廢物)(一般)規例是管制甚麼?","a":" 化學廢物產生","b":"化學廢物棄置","c":"以上兩者皆是","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"環境保護"},{"ref":"QA506","question":"建築地盤僱員人數為多少，便須有一位合格的急救員?","a":"10至20人","b":"20至50人","c":"30 至99人","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"第5章 -單元5.16"},{"ref":"QA507","question":"建築工地內的（大號急救箱），應備有多少件各種尺碼的黏性傷口敷料?","a":"12件","b":"24件","c":"36件","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"第5章 -單元5.15"},{"ref":"QA508","question":"建立呼吸保護裝備的工種對照表的作用是甚麼? 對照表的作用是:-","a":"以界定就每一種工作所需佩戴的正確呼吸保護裝備","b":"以界定每位員工所佩戴呼吸裝備的款式及類別","c":"以界定員工應採購哪種類別及型號的呼吸保護裝備","ans":"A","opcat":"X","offcat":"","source":"第3章 - 單元2.40"},{"ref":"QA509","question":"建立工作許可證制度的目的是 :-","a":"以控制在危險性場合進行的工作人數","b":"以控制在危險性場合進行的工作","c":"以控制在正常場合進行的工作人數","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"第5章 -單元5.52"},{"ref":"QA510","question":"强制性的交通標誌是甚麽顏色？","a":"藍色","b":"紅色","c":"黃色","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"交通"},{"ref":"QA511","question":"彈藥推動工具的操作人員須在任何時候具備有以下哪些文件?","a":"工序說明書及安全指引","b":"工具的操作說明書及護理手冊","c":"使用指南及危害分類手冊","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"第3章 - 單元2.30"},{"ref":"QA512","question":"後備消防警報系統 ，須安裝有甚麽裝置?","a":"後備電燈","b":"後備電源","c":" 後備電蕊","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"第4章 - 單元3.06"},{"ref":"QA513","question":"從事高空工作；或在高空範圍行動的員工，不得配戴下列那類眼鏡?","a":"老花眼鏡（閱讀用眼鏡），近視眼鏡 及 複光眼鏡 (漸進鏡）","b":"老花眼鏡（閱讀用眼鏡），複光眼鏡 (漸進鏡) 及 雙光眼鏡","c":"老花眼鏡（閱讀用眼鏡）、近視眼鏡 、複光眼鏡 (漸進鏡) 及 雙光眼鏡","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"STD-001 Cat 2"},{"ref":"QA514","question":"必須每隔多久定期為氣樽或壓力容器進行水壓測試一次?","a":"3 年","b":"5 年","c":"8 年","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"第3章 - 單元2.16"},{"ref":"QA515","question":"在快速公路上壞車，壞車應該停放那裏？","a":"任何位置","b":"右方路旁","c":"路肩或路旁帶","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"交通"},{"ref":"QA516","question":"怎 樣 可 以 知 道 密 閉 空 間 有 沒 有 危 險 氣 體 存 在？ ","a":"憑 先 前 在 密 閉 空 間 內 進 行 過 的 工 作 性 質 來 判 斷 ","b":"視 乎 密 閉 空 間 內 所 存 放 的 物 品 而 定 ","c":"以 測 試 儀 器 試 驗 氣 體 ","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"SHEQ-ITN-006"},{"ref":"QA517","question":"怎様才可駛過輕鐵之「黃格」？","a":"「綠色」燈號亮起時","b":"在路口右轉時","c":"當前路暢通無阻","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"運輸處"},{"ref":"QA518","question":"怎樣才可改善室內的空氣質素？","a":"將冷氣溫度調低","b":"保持室內空氣流通","c":"定時噴射空氣清新劑","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"環保"},{"ref":"QA519","question":"急救箱內的「急救指南」是由下列哪機構發出？","a":"中華電力有限公司","b":"勞工處","c":"職業安全健康局","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"其他"},{"ref":"QA520","question":"應以什麽形式指定∕委任所有消防糾察，並列明其職務和責任？","a":"口述形式","b":"公報形式","c":"書面形式","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"第4章 - 單元3.07"},{"ref":"QA521","question":"應以甚麼作為標準向在工作地區暴露於日常噪音相等於或超過85分貝的僱員提供聽力敏銳性測試？","a":"以工作類別","b":"以一天平均 8 小時的工作時間","c":"以工作人數","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"第3章 - 單元2.41"},{"ref":"QA522","question":"應向需要使用固鎖系統的所有人員提供甚麼設施?","a":"呼吸設施","b":"固鎖設施及掛鎖","c":"安全帶","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"第3章 - 單元2.1"},{"ref":"QA523","question":"應告知使用者有關個人防護設備的甚麼資料?","a":"有關個人防護設備的型號及價值","b":"有關佩戴個人防護設備的法定要求和正確使用方法","c":"有關個人防護設備的牌子及產地","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"第3章 - 單元2.40"},{"ref":"QA524","question":"應在以下哪個地方貼有電力警告標誌?","a":"所有變電站","b":"所有入口處","c":"所有中華電力有限公司管轄範圍","ans":"A","opcat":"X","offcat":"","source":"第3章 - 單元2.50"},{"ref":"QA525","question":"應在儲存易燃性物品房間的大門入口及室內張貼甚麼圖形標誌?","a":"不准停留","b":"“不准生火＂和“不准吸煙＂","c":"不准飲食","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"第4章 - 單元3.05"},{"ref":"QA526","question":"應如何處理燙傷的傷口？","a":"用冰敷在患處","b":"用豉油、牙膏敷在患處","c":"用潔淨室溫水沖洗傷口","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"Health"},{"ref":"QA527","question":"應將所有電閘或電動捲閘以下的地面範圍以標誌劃分為甚麼區域?","a":"不準泊車區","b":"請勿停留區","c":"不準阻塞區","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"第3章 - 單元2.23"},{"ref":"QA528","question":"應對以下哪類人士進行各種安健環標誌含義的適當培訓，以消除可能的誤解?","a":"個別部門經理","b":"全體員工及有關承辦商","c":"訪客","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"第3章 - 單元2.50"},{"ref":"QA529","question":"應指定至少多少名人員，作為一業務單位或地區的安健環協調員？","a":"一名","b":"二名","c":"三名","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"第5章 -單元5.11"},{"ref":"QA530","question":"應根據甚麼來確定化學廢物的種類?","a":"環保規例","b":"廢物處理（化學廢品）（一般）規例","c":"消防條例","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"第3章 - 單元2.17"},{"ref":"QA531","question":"應根據相關的風險，為化學品容器損壞時訂立甚麼程序，並切實執行?","a":"風險評估","b":"緊急處理","c":"補給","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"第4章 - 單元3.05"},{"ref":"QA532","question":"應由誰檢討及批核緊急應變計劃?","a":"安全經理","b":"安全主任","c":" 管理層","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"第4章 -單元3.09"},{"ref":"QA533","question":"應至少多久進行一次火災風險評估?","a":"每年","b":"每3 年","c":"每5年","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"第5章 -單元5.02"},{"ref":"QA534","question":"應記錄因人體功效問題而引發的甚麼資料?","a":"員工患上的病患","b":"工時的損失以計算嚴重性","c":"以上兩者皆是","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"第3章 - 單元2.31"},{"ref":"QA535","question":"應針對甚麼因素，以選擇特定類型的安全鞋?","a":"使用者需要","b":"客戶需要","c":"工作需要","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"第3章 - 單元2.40"},{"ref":"QA536","question":"所有事故都需要作出適當的調查，並以什麽為基本考慮因素，去決定調查的深度？","a":"受傷員工的職級","b":"發生事故的工種","c":"事故的風險","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"第5章 -單元4.12"},{"ref":"QA537","question":"所有固定的梯子應至少多久由指定人士檢查一次?","a":"每1個月","b":"每3個月","c":"每12 個月","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"第3章 - 單元2.14"},{"ref":"QA538","question":"所有建築物和樓面須由有關員工至少每隔多久進行定期檢查一次﹖","a":"每月","b":"每半年","c":"每年","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"第2章 - 單元1.11"},{"ref":"QA539","question":"所有消防設備的安裝和檢驗，須由甚麼人士負責執行或直接監控？","a":"安健環代表","b":"具有相應級別的註冊消防承辦商","c":"緊急事故小組委派代表","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"第4章 - 單元3.04"},{"ref":"QA540","question":"所有液化石油氣的導氣喉須由合資格人員定期進行檢查，並且至少每隔多久更換一次?","a":"1 年","b":"2 年","c":"3 年","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"第3章 - 單元2.16"},{"ref":"QA541","question":"所有滅火設備須放在甚麼位置?","a":"顯眼和易於取用的位置","b":"儲物房","c":"特別位置及上鎖","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"第4章 - 單元3.01"},{"ref":"QA542","question":"所有的工作平台的踢腳板最少高度為多少?","a":"100 亳米","b":"200 亳米","c":"300 亳米","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"第3章 - 單元2.14"},{"ref":"QA543","question":"所有的手攜式梯子應由指定的人員每隔多久按檢查清單進行檢查?","a":"1個月","b":"2個月","c":"3 個月","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"STD-001 Cat 2"},{"ref":"QA544","question":"所有的消防演習過程應記錄下來，包含以下哪些內容?","a":"所需人手","b":"所需費用","c":"演習日期、時間、地點、參加員工姓名、對消防演習的結果需要改進之處","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"第4章 - 單元3.07"},{"ref":"QA545","question":"所有的緊急停止按扭的顏色是甚麼?","a":"白色","b":"紅色","c":"黃色","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"第2章  - 單元1.25"},{"ref":"QA546","question":"所有的起重機械，包括使用起重機安全負荷自動顯示器，須由合資格的駕駛員（或操作員）每隔多久檢查一次?","a":"每星期","b":"每個月","c":"每年","ans":"A","opcat":"X","offcat":"","source":"第3章 - 單元2.15"},{"ref":"QA547","question":"所有鍋爐及壓力容器，在登記冊上須加上甚麼作識別?","a":"型號","b":"編號","c":"相片","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"第3章 - 單元2.16"},{"ref":"QA548","question":"手提電氣設備的各部份應根據定期計劃，至少每隔幾多 個月進行一次檢查?","a":"3 個月","b":"6 個月","c":"12個月","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"第3章 - 單元2.21"},{"ref":"QA549","question":"打字機、影印機、水機、電視機等不會經常接上及斷開電源的電器，不必頻密地檢查，但必須至少多久檢查一次?","a":"3個月","b":"6 個月","c":"12個月","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"第3章 - 單元2.21"},{"ref":"QA550","question":"持有有效駕駛執照的員工，怎樣才可駕駛公司車輛？","a":"獲主管批準後再經公司運輸處審批加簽","b":"獲主管口頭批準授權便可","c":"在駕駛公司車輛前獲主管指示便可","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"交通安全"},{"ref":"QA551","question":"按照工廠及工業經營（安全主任及安全督導員）規例，在僱有多少名或以上工人的特定建築地盤，總承辦商或專門承辦商須任命足夠的安全督導員","a":"20 名","b":"50名","c":"100名","ans":"A","opcat":"X","offcat":"","source":"第5章 -單元5.12"},{"ref":"QA552","question":"按照工廠及工業經營（安全主任及安全督導員）規例，當主要承辦商或專業承辦商僱用100 名或以上的工人在地盤工作時，須聘請一名甚麼人士?","a":"全職安全督導員","b":"全職安全主任","c":"全職安全經理","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"第5章 -單元5.11"},{"ref":"QA553","question":"挖掘工程工地必須由合資格人員由工程開始起最少每隔幾天檢查一次，直至工程完成或放棄為止?","a":"7 天","b":"14 天","c":"21 天","ans":"A","opcat":"X","offcat":"","source":"第2章 - 單元1.11"},{"ref":"QA554","question":"挖掘或土方工程進行其間，採取以下那項措施可減低意外發生?","a":"在挖掘地點的邊緣放置物件讓工人方便取用","b":"重型物件或機器不可放置近挖掘地點的邊緣","c":"拆走挖掘地點的屏障","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"第2章 - 單元1.11"},{"ref":"QA555","question":"授權司機在接管公司車輛後，直至交還車輛，其間掌管車輛的責任將由誰人負責？","a":"由公司負責","b":"由主管負責","c":"授權司機須為自己的行為操守負上全責","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"交通安全"},{"ref":"QA556","question":"授權司機須接受公司提供的以下哪種訓練?","a":"車輛維修基本訓練","b":"警覺駕駛訓練","c":"以上兩者皆是","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"第3章 - 單元2.18"},{"ref":"QA557","question":"採用以下哪種方法傾倒易燃液體較為安全?","a":"將易燃液體放上最高位置對準另一個容器直接倒入","b":"應使用適當的傾倒設備，如手壓泵及漏斗","c":"如易燃液體的重量太重，可找其他人員合力將溶器抬高然後傾倒","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"第4章 - 單元3.05"},{"ref":"QA558","question":"採用光漆油為地板油上界線在潮濕時會引致甚麼問題?","a":"反光","b":"地板表面會變得滑溜","c":"難於分辨界線","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"第2章- 單元1.21"},{"ref":"QA559","question":"採用固鎖系統有甚麼好處?","a":"使操作人員暴露於危害的機會減少","b":"可減低因人為導致機械設備的損壞","c":"將操作人手減少","ans":"A","opcat":"X","offcat":"","source":"第3章 - 單元2.1"},{"ref":"QA560","question":"損壞的工具應如何處理?","a":"放置一旁","b":"分開存放，有待維修或棄置","c":"放在當眼處方便維修","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"第3章 - 單元2.30"},{"ref":"QA561","question":"損壞的梯子在拿去修理前，應如何處置，以防止它們被繼續使用?","a":"放在當眼處，方便維修","b":"放置一旁","c":"貼上","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"第3章 - 單元2.14"},{"ref":"QA562","question":"搬運重量如超逾多少，需進行人力搬運操作評估？","a":"10公斤","b":"16公斤","c":"22公斤","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"MHO"},{"ref":"QA563","question":"放射性物質的處理須由以下哪種人士監控?","a":"密閉空間合資格幹練人員","b":"註冊安全主任","c":"合資格處理輻射性物質的監督人員","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"第3章 - 單元2.17"},{"ref":"QA564","question":"放射性物質須存放在以下哪些地方，並禁止未經許可的人員進入?","a":"物料倉庫內","b":"持有效牌照的倉庫內","c":"露天倉庫內","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"第3章 - 單元2.17"},{"ref":"QA565","question":"政府在屯門第幾區設立環保園","a":"37","b":"38","c":"39","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"環保署"},{"ref":"QA566","question":"政府執行《建築廢物處置收費計劃》的主要目的包括甚麼？","a":"鼓勵減少產生廢物","b":"鼓勵把廢物循環再造","c":"以上兩者皆是","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"環境保護"},{"ref":"QA567","question":"政府為有效對付水污染問題，分別在那三方面採取行動：","a":"污染根源、鋪設污水渠 和收集及處理污水","b":"加水費、制水和加排污費","c":"檢控、加排污費和鋪設污水渠","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"環保"},{"ref":"QA568","question":"斑馬綫前司機不應做甚麽…","a":"慢車減速","b":"停車禮讓行人","c":"示意行人過馬路","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"交通"},{"ref":"QA569","question":"於下列那個情況下必須配戴絕緣手套？","a":"進行低壓帶電工作或在低壓系統上帶電進行開關操作","b":"在外露帶電的低壓導體使用電壓測試器具","c":" 以上皆是","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"Safety Rule"},{"ref":"QA570","question":"於工地處理緊急事故的人員應熟悉執行職責時所要面對的潛在危害，並了解所使用的個人防護裝備的甚麼？","a":"使用方法","b":"限制","c":"以上兩者皆是","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"第4章 -單元3.09"},{"ref":"QA571","question":"於工場地面塗上綠色代表該區是甚麼?","a":"儲存區","b":"工作區","c":"不准阻塞區","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"第2章- 單元1.21"},{"ref":"QA572","question":"施工時當有釀成對工友造成死亡或有嚴重身體傷害的危害，勞工處可發出甚麼通知書?","a":"暫時停工通知書","b":"敦促改善通知書","c":"巡查通知書","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"勞工處"},{"ref":"QA573","question":"更換電燈泡時應先？","a":"關上電源","b":"檢查燈泡有否破裂","c":"以上兩者皆是","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"Off-job"},{"ref":"QA574","question":"有關的甚麼部門須根據事故報告中所載的資料，向勞工處處長作出員工受傷或職業病的法定報告？","a":"安健環質部","b":"人力資源部","c":"公共事務部","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"第5章 -單元4.11"},{"ref":"QA575","question":"有關自然保育政策檢討的背景和公眾諮詢工作的資料，可瀏覽那個網頁?","a":"環境保護署","b":"漁農自然護理署","c":"以上兩者皆是","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"環保"},{"ref":"QA576","question":"未獲許可不得在熱源附近堆放以下那種物品?","a":"易燃物品","b":"衛生用品","c":"照明物品","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"第2章  - 單元1.22"},{"ref":"QA577","question":"本港氡氣的主要來源是甚麼？","a":" 煤灰","b":"爐底灰","c":"花崗岩","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"環境保護"},{"ref":"QA578","question":"根據（建築地盤(安全)規例，為確保高空工作人員的安全，必須採取以下哪項安全措施以減低場地的危險?","a":"控制工作人員數量","b":"控制工作進度","c":"提供適當的工作平台及安全的出入通道","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"第3章 - 單元2.42"},{"ref":"QA579","question":"根據《噪音管制條例》，公眾假期，管制發出滋擾的噪音滋擾來源時間:","a":"由晚上十一時至翌晨七時","b":"由晚上十時至翌晨八時","c":"全日管制","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"環境保護"},{"ref":"QA580","question":"根據《建築廢物處置收費計劃》，建築廢物產生者在使用政府的廢物處置設施前，須先向哪個政府部門開立帳戶？","a":" 環保署","b":"土木工程拓展署","c":"民政事務總署","ans":"A","opcat":"X","offcat":"","source":"環境保護"},{"ref":"QA581","question":"根據《建築廢物處置收費計劃》，建築廢物產生者若需要安排建築廢物往堆填區處置，則收費如何？","a":"每公噸$27","b":"每公噸$100","c":"每公噸$125","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"環境保護"},{"ref":"QA582","question":"根據《建築廢物處置收費計劃》，若需要處置的建築廢物含有按重量計不多於50%的惰性建築廢物，該廢物應安排往哪裡處置？","a":"公眾填料接收設施","b":"篩選分類設施","c":"堆填區","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"環境保護"},{"ref":"QA583","question":"根據《建築廢物處置收費計劃》，若需要處置的建築廢物含有按重量計多於50%的惰性建築廢物，該廢物應安排往哪裡處置較為便宜？","a":"公眾填料接收設施","b":"篩選分類設施","c":"堆填區","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"環境保護"},{"ref":"QA584","question":"根據《建築廢物處置收費計劃》，若需要處置的建築廢物完全由惰性建築廢物組成，該廢物應安排往哪裡處置較為便宜？","a":"公眾填料接收設施","b":"篩選分類設施","c":"堆填區","ans":"A","opcat":"X","offcat":"","source":"環境保護"},{"ref":"QA585","question":"根據《建築廢物處置收費計劃》，若需要處置的建築廢物符合公眾填料接收設施所接收的種類，則收費如何？","a":"每公噸$27","b":"每公噸$100","c":"每公噸$125","ans":"A","opcat":"X","offcat":"","source":"環境保護"},{"ref":"QA586","question":"根據《建築廢物處置收費計劃》，若需要處置的建築廢物符合篩選分類設施所接收的種類，則收費如何？","a":"每公噸$27","b":"每公噸$100","c":"每公噸$125","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"環境保護"},{"ref":"QA587","question":"根據《空氣污染管制(露天焚燒)規例》，下列哪一項行為是被禁止？","a":"用火焚燒處理車胎","b":"用火焚燒處理建築廢物","c":"以上兩者皆是","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"環境保護"},{"ref":"QA588","question":"根據《職業安全及健康條例》，僱員的一般責任是?","a":"遵守法規，小心工作","b":"注意工作安全，避免發生意外","c":"顧己及人與僱主合作，遵守法則","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"工作地點視察報告參閱手冊"},{"ref":"QA589","question":"根據《職業安全及健康條例》，對進行體力處理操作的危險作出評估時須考慮的事宜包括？","a":"工作環境及個人能力","b":"性別及年齡","c":"以上兩者皆是","ans":"A","opcat":"X","offcat":"","source":"工作地點視察報告參閱手冊"},{"ref":"QA590","question":"根據「最低限度之消防裝置及設備守則與裝置及設備之檢查、測試及保養守則」的規定，聲響/視像警報系統須何時進行測試?","a":"每周進行視聽檢查，並在防火演習時進行測試","b":"每個月進行視聽檢查，並在防火演習時進行測試","c":"每年進行視聽檢查，並在防火演習時進行測試","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"第4章 - 單元3.04"},{"ref":"QA591","question":"根據工廠及工業經營(危險物質)規例，受僱人士的責任包括？","a":"在處理指定的危險物質時，採取合理預防措施","b":"遵守盛載容器上的標籤所述的安全措施","c":"以上兩者皆是","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"工廠視察報告參閱手冊"},{"ref":"QA592","question":"根據工廠及工業經營(密閉空間)規例，工作展開前須採取甚麼安全措施？","a":"設備隔離、清洗","b":"用煙霧燻走密閉空間內的微生物","c":"以上兩者皆是","ans":"A","opcat":"X","offcat":"","source":"工廠視察報告參閱手冊"},{"ref":"QA593","question":"根據工廠及工業經營(密閉空間)規例所有評估報告須妥善保存多久？","a":"6個月","b":"12個月","c":"24個月","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"工廠視察報告參閱手冊"},{"ref":"QA594","question":"根據工廠及工業經營(起重機械及起重裝置)規例，任何纜索在起重機械的任何操作位置時，均至少有多圈纜索仍捲在鼓上？","a":"1圈","b":"2圈","c":"3圈","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"工廠視察報告參閱手冊"},{"ref":"QA595","question":"根據工廠及工業經營(起重機械及起重裝置)規例，使用起重機的限制包括以下哪項？","a":"用於垂直升起或降下負荷物","b":"用於橫拉拖行負荷物","c":"以上兩者皆是","ans":"A","opcat":"X","offcat":"","source":"工廠視察報告參閱手冊"},{"ref":"QA596","question":"根據工廠及工業經營(起重機械及起重裝置)規例，每一鏈條、纜索其上須清楚標明甚麼資料？","a":"總長度","b":"安全操作負荷","c":"編碼","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"工廠視察報告參閱手冊"},{"ref":"QA597","question":"根據工廠及工業經營(起重機械及起重裝置)規例，起重機械應每隔多久須由合資格人士至少檢查1次？","a":"每週","b":"每月","c":"每年","ans":"A","opcat":"X","offcat":"","source":"工廠視察報告參閱手冊"},{"ref":"QA598","question":"根據工廠及工業經營條例，任何人士在建築地盤內進行工作，必須接受甚麼甚麼訓練？","a":"建造工地的危害識別訓練","b":"建築工程安全訓練","c":"強制性基本安全訓練","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"工廠視察報告參閱手冊"},{"ref":"QA599","question":"根據建築地盤安全規例，工作平台上的最高的一條護欄其高度不得少於多少亳米？","a":"450亳米","b":"900亳米","c":"1150亳米","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"工廠視察報告參閱手冊"},{"ref":"QA600","question":"根據建築地盤安全規例，應設置以下哪一項措施以保護吊重機駕駛員在天氣不佳時的工作安全？","a":"應提供適當保護衣服及護眼設備","b":"應設有一把太陽傘","c":"應設有一所適當的駕駛艙","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"工廠視察報告參閱手冊"},{"ref":"QA601","question":"根據歐盟標準EN3，二氧化碳滅火器的顏色代碼是甚麼？","a":"黑色","b":"綠色","c":"紅色","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"STD-001 Cat 3"},{"ref":"QA602","question":"根據歐盟標準EN3，水劑滅火器的顏色代碼是甚麼？","a":"黑色","b":"白色","c":"紅色","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"STD-001 Cat 3"},{"ref":"QA603","question":"根據歐盟標準EN3，泡劑滅火器的顏色代碼是甚麼？","a":"紅色","b":"白色","c":"粉藍色","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"STD-001 Cat 3"},{"ref":"QA604","question":"根據歐盟標準EN3，粉劑滅火器的顏色代碼是甚麼？","a":"白色","b":"粉藍色","c":"紅色","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"STD-001 Cat 3"},{"ref":"QA605","question":"根據法例規定，在進行以下哪一項工作時必須配戴眼睛保護裝備？","a":" 高空工作","b":"密閉空間工作","c":"燒焊工作","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"STD-001 Cat 2"},{"ref":"QA606","question":"根據法例規定，建築地盤如工作中的人數為5名至50名，工地應至少備有多少個急救箱？","a":"1個","b":"5個","c":"10個","ans":"A","opcat":"X","offcat":"","source":"其他"},{"ref":"QA607","question":"根據法定要求，運送第幾類危險物品的車輛不得通過任何行車隧道?","a":"１，２及3類","b":"１，２及５類","c":"１，２及7類","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"第3章 - 單元2.17"},{"ref":"QA608","question":"根據法定要求，須採用規定的表格編制職業噪音評估報告，並將一份副本呈送政府哪個部門備查?","a":"環境保護署","b":"勞工處","c":"機電署","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"第3章 - 單元2.41"},{"ref":"QA609","question":"根據法定要求手提式滅火器須至少多久進行定期壓力測試一次?","a":"1年","b":"3年","c":"5年","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"第4章 - 單元3.04"},{"ref":"QA610","question":"根據法例規定，以下那類人士才可執行氣體焊接及火焰切割工作","a":"經過內部訓練的人員","b":"經過有關訓練並持有有效證書的人員","c":"安全主任","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"第3章 - 單元2.16"},{"ref":"QA611","question":"根據職業安全及健康條例和工廠及工業經營條例，東主的一般責任是?","a":"提供及維持安全及不危害健康的裝置和工作系統","b":"提供資料、指導、培訓和監督，確保僱員在工作中的健康和安全","c":"以上兩項皆是","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"第5章 -單元5.10"},{"ref":"QA612","question":"根據辦公室及公衆場所的室內空氣質素指標，卓越級的相對濕度是?","a":"25% 至 40%","b":"40% 至 70%","c":"70%至80%","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"環保"},{"ref":"QA613","question":"棄置下列那些廢物時，政府是要征收費用的?","a":"化學廢物","b":"醫療廢物","c":"建築廢物","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"環保"},{"ref":"QA614","question":"棚架在第一次使用之前，須由下列那類人士進行檢查確認合格才可使用？","a":"核準棚架蓋搭人員","b":"棚架合資格人員","c":"已接受棚架蓋搭訓練的人員","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"其他"},{"ref":"QA615","question":"棚架在第一次使用之前，須由合資格人員進行檢查，以確保甚麼?","a":"滿足客戶要求","b":"其結構安全並且是法例的要求","c":"符合公司標準要求","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"第3章 - 單元2.14"},{"ref":"QA616","question":"棚架在第一次使用之前，須由合資格人員進行檢查外，及每隔多久須檢查一次?","a":"7天","b":"14天","c":"21天","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"第3章 - 單元2.14"},{"ref":"QA617","question":"業務單位經理對在工作使用呼吸裝備的員工進行巡查時，觀察的事項應包括以下哪一項？","a":"使用正確類型的呼吸器","b":"遵守相關安全工作程序","c":"以上兩項皆是","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"第3章 - 單元2.40"},{"ref":"QA618","question":"業務單位經理對需要使用安全防墮裝備的工作應至少每年進行一次定期審察，其目的是甚麼?","a":"以檢討工作時從高處下墜危害的風險","b":"以檢討每個工種的人員是否都能收到公司所提供的防墮裝備","c":"以檢討使用防墮裝備的人數","ans":"A","opcat":"X","offcat":"","source":"第3章 - 單元2.40"},{"ref":"QA619","question":"業務單位經理應至少每年對身體保護設備的需要進行一次定期檢討，其目的是甚麼?","a":"以檢討員工的工作進度","b":"以檢討工作令身體受傷害的風險程度","c":"以檢討特定裝備的使用率","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"第3章 - 單元2.40"},{"ref":"QA620","question":"業務單位須確保所有安健環事故均得到正確報告和調查，目的是什麽？","a":"盡量記錄事故的發生經過","b":"盡量消除事故重演的機會","c":"盡量降低事故的嚴重性","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"第5章 -單元4.12"},{"ref":"QA621","question":"樓宇的緊急發電機須在每月進行不少於多少分鐘的負載測試？","a":"20分鐘","b":"30 分鐘","c":"60分鐘","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"第4章 - 單元3.04"},{"ref":"QA622","question":"樽裝液化石油氣的搬運和存放須注意不得超過多少的總容量（容器的水容量），除非獲得政府部門的允許?","a":"100 升","b":"130 升","c":"150 升","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"第3章 - 單元2.16"},{"ref":"QA623","question":"機動設備的定期檢查表應記錄以下哪種情況?","a":"任何異常情況","b":"駕駛員","c":"以上兩者皆是","ans":"A","opcat":"X","offcat":"","source":"第3章 - 單元2.18"},{"ref":"QA624","question":"橡膠手套適用於哪種性質的工作?","a":"急救檢查","b":"搬運粗糙或磨損性材料","c":"滅火","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"第3章 - 單元2.40"},{"ref":"QA625","question":"檢查起重機械的合資格檢驗員的主要責任是甚麼?","a":" 編制起重機械操作程序工作時間表","b":"為起重機械作詳細檢驗，並填寫有關證明書","c":"調查起重機械由甚麼人士操作及使用次數","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"第3章 - 單元2.15"},{"ref":"QA626","question":"檢驗員可根據自己判斷力決定是否對空氣容器進行甚麼測試？","a":"水壓測試","b":"低壓測試","c":"高壓測試","ans":"A","opcat":"X","offcat":"","source":"第3章 - 單元2.16"},{"ref":"QA627","question":"每一個壓力容器都須具有一個註冊號碼，並清晰地刻在壓力容器上，該號碼是由誰分配?","a":"機電署","b":"勞工處","c":"公司物料供應商","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"第3章 - 單元2.16"},{"ref":"QA628","question":"每次安健環比賽的甚麼資料，都應與全體僱員溝通?","a":"參加人數","b":"背景、目的及結果","c":"所需費用","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"第5章 -單元5.21"},{"ref":"QA629","question":"氣體焊接的氧氣和乙炔軟性導氣喉管應正確地標記上甚麼顏色?","a":"氧氣為黑色或藍色，乙炔為紅色","b":"氧氣為紅色或藍色，乙炔為黑色","c":"氧氣為黃色或藍色，乙炔為黑色","ans":"A","opcat":"X","offcat":"","source":"第3章 - 單元2.16"},{"ref":"QA630","question":"氧氣樽應如何存放？","a":"獨立存放於通風良好的地方","b":"可與易燃氣體一起存放於通風良好的地方","c":"可與惰性氣體一起存放於通風良好的地方","ans":"A","opcat":"X","offcat":"","source":"STD-001 Cat 2"},{"ref":"QA631","question":"水質是否污染，決定於什麼?","a":"水中的細菌量","b":"水的養份和其他污染物","c":"以上兩個皆是","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"環保"},{"ref":"QA632","question":"水質污染的主要影響是甚麼?","a":"破壞生態","b":"使蒸溜水價格上升","c":"影響旅遊業","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"環境保護"},{"ref":"QA633","question":"法例規定在工作地點內整個工作天中處身於噪音平均聲級達多少，須被劃定為聽覺保護區？","a":"70 分貝(A)或以上","b":"80 分貝(A)或以上","c":"90 分貝(A)或以上","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"第3章 - 單元2.41"},{"ref":"QA634","question":"法例規定指令式的交通標誌是提供什麼資料?","a":"禁制性或強制性的交通資料","b":"一般指導性的資料","c":"所有交通資料","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"交通"},{"ref":"QA635","question":"法例規定私家車最少要安裝幾塊駕駛鏡？","a":"一塊","b":"二塊","c":"三塊","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"交通"},{"ref":"QA636","question":"流動式起重機與附近建築物的最少距離爲?","a":"600 mm","b":" 800 mm","c":"1000mm","ans":"A","opcat":"X","offcat":"","source":"STD-001 Cat 2"},{"ref":"QA637","question":"浴室內可採取以下哪一措施減少滑倒意外的發生？","a":"浴室內地面應選用防滑的物料","b":"在地板舖上抹布","c":"穿防滑鞋","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"Off-job"},{"ref":"QA638","question":"海上棄置廢物是那條法例管制?","a":"簡易程序治罪條例","b":" 廢物處置條例","c":"水污染管制(一般)規例","ans":"A","opcat":"X","offcat":"","source":"環境保護"},{"ref":"QA639","question":"消防處是負責控制下列哪種危害性化學物品的製造、存儲及運送?","a":"爆炸品","b":"放射性物質","c":"易燃液體","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"第3章 - 單元2.17"},{"ref":"QA640","question":"消防裝置的管道的顏色代碼是甚麼？","a":"綠色","b":"橙色","c":"紅色","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"第2章  - 單元1.25"},{"ref":"QA641","question":"消防設備中的出口燈箱標誌須有甚麼的保養安排？","a":"須每月檢查一次","b":"須每年與緊急照明系統一起測試","c":"須每兩年檢查一次","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"其他"},{"ref":"QA642","question":"消防警報系統包括不同類型的警報，例如警示燈及甚麼？","a":"閃光燈","b":"警訊","c":"警鐘","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"第4章 - 單元3.06"},{"ref":"QA643","question":"消防警報系統須定期進行測試，以確保能怎樣?","a":"清潔","b":"正常運作","c":"保持員工之警覺牲","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"第4章 - 單元3.06"},{"ref":"QA644","question":"液化石油器、天然氣、煤氣的製造、輸送及儲存是政府那個執行機關負責管轄?","a":"消防處","b":"機電工程署","c":"環境保護署","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"第3章 - 單元2.17"},{"ref":"QA645","question":"測試程序中，檢查設備應在以下那種情況下進行?","a":"在工作開始之前","b":"在工作進行中","c":"不需要檢查","ans":"A","opcat":"X","offcat":"","source":"第3章 - 單元2.1"},{"ref":"QA646","question":"溫室效應也能破壞生態環境，其原因是？","a":"地表溫度增加，進而導致氣候的變化","b":"氣溫增高水汽蒸發加速引致雨量不平均","c":"以上兩者皆是","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"環保"},{"ref":"QA647","question":"火警疏散指引包括?","a":"保持鎖定, 留在現場等候指示","b":"選擇最安全, 方便的逃生路線","c":"聽到火警鐘聲後主管確認是否誤鳴","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"STD_001 Cat 3"},{"ref":"QA648","question":"為什麼不可將生蛋黃放在微波爐加熱？","a":"因為蛋黃內的水分子吸收微波能量太多，溫度升高壓力大至蛋黃表面不能承受爆開造成濺傷","b":"因為蛋黃不能用微波加熱","c":"因為蛋黃用微波加熱會產生化學變化產生毒","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"Off-job"},{"ref":"QA649","question":"為什麼垃圾處理不當，會導致空氣污染？","a":"因垃圾燃燒時可能會產生毒氣","b":"因垃圾會自然分解及產生腐爛的生果氣味","c":"以上兩者皆是","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"環保"},{"ref":"QA650","question":"為保護藍天，我們應該","a":"多使用冷氣降低室温","b":"多些駕駛私家車","c":"選搭公共交通工具","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"環保"},{"ref":"QA651","question":"為免引起化學爆炸，須注意以下哪種行為?","a":"為化學品加熱","b":"在未清楚有關化學反應時，不要將不同化學物品混合","c":"將化學品加水稀釋","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"第3章 - 單元2.17"},{"ref":"QA652","question":"為員工提供個人防護裝備訓練的內容包括甚麼？","a":"個人防護裝備款式比較","b":"個人防護裝備的價值和等級","c":"個人防護裝備的使用、清潔及儲存","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"第3章 - 單元2.40"},{"ref":"QA653","question":"為急救箱設計的安全標誌，標誌下面有一處空白位置，用於填寫以下哪些人士的姓名?","a":"安全督導員","b":"指定急救員","c":"安全主任","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"第5章 -單元5.15"},{"ref":"QA654","question":"為由火災引發的危害及受傷事故作好準備，須向以下哪些人士提供有關應變的資料?","a":"安健環代表","b":"緊急事故工作人員","c":"所有員工","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"第4章 - 單元3.01"},{"ref":"QA655","question":"為甚麼要進行工作前風險評估(PWRA)？","a":"在不同的工地有不同的獨特危害","b":"因員工工作經驗不足","c":"因公司系統轉變","ans":"A","opcat":"X","offcat":"","source":"工作前風險評估"},{"ref":"QA656","question":"為確保安全，每具磨輪應清楚貼有以下哪些資料？","a":"生產日期","b":"使用次數","c":"最高轉速","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"STD-001 Cat 2"},{"ref":"QA657","question":"為確保所有操作化學品員工的安全，應為他們提供甚麼?","a":"化學品的生產程序資料","b":"工作的編更資料","c":"有關化學品的安全資料","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"第3章 - 單元2.17"},{"ref":"QA658","question":"為確保放射性物質工作人員安全，須監察他們的哪種情況?","a":"人力資源情況","b":"暴露輻射能源的情況","c":"噪音暴露情況","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"第3章 - 單元2.17"},{"ref":"QA659","question":"為確保放射性物料工作人員安全，須為他們提供甚麼定期檢查?","a":"個人防護設備檢查","b":"儀器檢查","c":"身體檢查","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"第3章 - 單元2.17"},{"ref":"QA660","question":"為確保處理危害性化學物品員工的安全，應為他們提供甚麼?","a":"書面工作職責","b":"安全工作程序","c":"書面委任信","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"第3章 - 單元2.17"},{"ref":"QA661","question":"為處理化學品的員工提供訓練目的是什麼?","a":"加強員工工作效率","b":"加強員工處理化學品的安全知識和意識","c":"達到部門每年安全訓練工時的目標","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"第3章 - 單元2.17"},{"ref":"QA662","question":"為避免意外的發生，應如何儲存所有易燃和爆炸性物品?","a":"與火源隔離","b":"與其他不相容物品一起儲存","c":"放在陽光直接照射的地方","ans":"A","opcat":"X","offcat":"","source":"第4章 - 單元3.05"},{"ref":"QA663","question":"為部門而設的宣傳和培訓計劃應包括以下哪項?","a":"應針對工人所經歷的意外類型和健康所受的影響，推行適當的宣傳計劃","b":"對於工餘時間所發生的事故、意外或損傷，應針對已確定的成因和健康所受的影響，推行糾正及宣傳計劃","c":"以上兩項皆是","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"第5章 -單元5.56"},{"ref":"QA664","question":"為了避免事故發生，安健環代表應至少每隔多久檢查機械護罩的狀況?","a":"每星期一次","b":"每月一次","c":"每年一次","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"第3章 - 單元2.1"},{"ref":"QA665","question":"焊接用的氧氣瓶是甚麼顏色?","a":"黑色","b":"褐紫紅色","c":"藍色","ans":"A","opcat":"X","offcat":"","source":"Hot work"},{"ref":"QA666","question":"焚燒垃圾會釋放甚麼物質？","a":"嗅氣","b":"二噁英","c":"氧氣","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"環保"},{"ref":"QA667","question":"無須設置保安系統的業務部門，應與什麼單位協商有關保安之安排？","a":"保安局","b":" 保安處","c":"警署","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"第4章 -單元3.08"},{"ref":"QA668","question":"無論在任何時候，當未裝配以下哪個設備來保護電氣插座時，就應該用手提式裝置保護僱員，免致觸電?","a":"流動式漏電斷路器","b":"固定式充電斷路器","c":"固定式漏電斷路器","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"第3章 - 單元2.22"},{"ref":"QA669","question":"熱工序核對清單是由誰人填寫","a":"熱工序負責人員","b":"主管熱工序的人仕","c":"安全主任","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"SHEQ-STD-005"},{"ref":"QA670","question":"熱工序許可證必須由甚麼人仕簽發及註銷？","a":"安全主任","b":"負責人(熱工序)","c":"主管熱工序的人仕","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"SHEQ-STD-005"},{"ref":"QA671","question":"熱工序許可證應保存多少時間","a":"1星期","b":"1個月","c":"1年","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"SHEQ-STD-005"},{"ref":"QA672","question":"燃燒廢棄輪胎容易造成：","a":"噪音污染","b":"水污染","c":"空氣污染","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"環保"},{"ref":"QA673","question":"燒焊用氣樽應怎樣正確擺放呢?","a":"隨意平放在地面","b":"平放在手推車上","c":"直立及牢固在手推車上或隱固物旁邊","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"SHEQ-STD-005"},{"ref":"QA674","question":"物料安全資料單張應至少包括下列那些資料?","a":"危害分類","b":"化學反應","c":"以上兩者皆是","ans":"A","opcat":"X","offcat":"","source":"第3章 - 單元2.17"},{"ref":"QA675","question":"物料安全資料單張英文簡稱是甚麼?","a":"EWMS","b":"EDMS","c":"MSDS","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"第3章 - 單元2.17"},{"ref":"QA676","question":"特殊廢物包括：","a":"醫療及輻射性廢物","b":"動物屍體及禽畜廢物","c":"以上兩個皆是","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"環保"},{"ref":"QA677","question":"獲委任的消防糾察應了解甚麽?","a":"其負責地區的走火通道","b":"其負責地區的潛在風險狀況","c":"以上兩者皆是","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"第4章 - 單元3.07"},{"ref":"QA678","question":"現時香港哪一個堆填區可接受化學廢物？","a":"新界東南堆填區","b":"新界西堆填區","c":"以上兩者皆是","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"環境保護"},{"ref":"QA679","question":"現時香港的交通噪音超過多少分貝：","a":"70分貝","b":"80分貝","c":"90分貝","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"環保"},{"ref":"QA680","question":"現時香港的醫療廢物如何處理？","a":"堆填","b":"焚化","c":"以上兩者皆是","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"環境保護"},{"ref":"QA681","question":"環保4R，是解決環境問題的四個原則，分別是下哪一項？","a":"代替,再用,廢物,回收","b":"再造,再用,環保,分類","c":"減少、重用、循環再用、還原","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"環保"},{"ref":"QA682","question":"環保概念「減少、重用、循環再用和還原」通常簡稱為「4R」，而現在更流行講的「5R」的第五個「R」是甚麼？","a":"焚化","b":"替代","c":"堆填","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"環境保護"},{"ref":"QA683","question":"環境影響評估是需要何時制定?","a":"工程項目開始前","b":"工程項目進行中","c":"工程項目完成後","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"環保"},{"ref":"QA684","question":"環架應按相等的間距安裝於固定梯子上，那麼環架之間不可相隔超過多少?","a":"450 毫米","b":"600 毫米","c":"900 毫米","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"第3章 - 單元2.14"},{"ref":"QA685","question":"甚 麼 是  “ 爆 炸 上 限 ” (UEL)?","a":"指 某 些 氣 體 在 空 氣 中 之 濃 度 ， 若 超 過 此 濃 度 ， 只 要 有 火 源 存 在 ， 便 會 造 成 嚴 重 爆 炸","b":"指 某 些 氣 體 在 空 氣 中 之 濃 度 ， 若 超 過 此 濃 度 ， 即 使 有 火 源 存 在 亦 不 致 發 生 火 焰 或 爆 炸","c":"將 密 閉 空 間 空 氣 抽 樣 量 度 所 得 出 最 高 之 易 燃 氣 體 濃 度 ","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"SHEQ-ITN-006"},{"ref":"QA686","question":"甚 麼 是 “ 爆 炸 下 限 ” (LEL)?","a":"指 某 些 氣 體 不 能 在 空 氣 中 有 燃 燒 或 產 生 爆 炸 的 濃 度 ","b":"指 某 些 氣 體 能 在 空 氣 中 燃 燒 或 產 生 爆 炸 的 最 低 濃 度 ","c":"指 密 閉 空 間 內 易 燃 或 爆 炸 性 氣 體 之 濃 度 ","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"SHEQ-ITN-006"},{"ref":"QA687","question":"甚 麼 是 密 閉 空 間 進 入 證 (CSEC)","a":"代 替 (機 械 ) 工 作 許 可 證 之 文 件 ","b":"證 明 在 某 段 時 間 內 可 以 進 入 某 一 密 閉 空 間 的 文 件 ","c":"(c) 由 各 部 主 管 預 先 發 出 的 密 閉 空 間 進 入 證 ","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"SHEQ-ITN-006"},{"ref":"QA688","question":"甚麼人士負責註銷熱工序核對清單？","a":"受權人士","b":"主管熱工序的人士","c":"執行工作的人士","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"SHEQ-STD-005"},{"ref":"QA689","question":"甚麼物質不會促進臭氧和微粒在空氣中形成，從而引起煙霧問題","a":"揮發性有機化合物","b":"二氧化碳","c":"二氧化硫","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"環保署"},{"ref":"QA690","question":"甚麽情況下，可從左方超越前車 (扒頭)","a":"前面路口右轉","b":"駛經交通燈位","c":"前面路口左轉","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"運輸處"},{"ref":"QA691","question":"用作保存危害性物品的倉庫一般應具備以下哪種條件?","a":"與公共場所及其他危害物品鄰近，方便運送","b":"理想的防火分隔及有良好的通風","c":"避免提供通風，以免氣體擴散","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"第3章 - 單元2.17"},{"ref":"QA692","question":"用於保護僱員的所有頭部保護裝備必須符合甚麼標準?","a":"香港標準","b":"行業標準","c":"國際標準","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"第3章 - 單元2.40"},{"ref":"QA693","question":"用於保護僱員的防墜器具應符合?","a":"工人要求","b":"方便為主","c":"國際認可標準","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"第3章 - 單元2.40"},{"ref":"QA694","question":"用過的紙張如何處理？","a":"第一時間棄置","b":"回收當再生紙","c":"用作生火原料","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"環保"},{"ref":"QA695","question":"由企業委任的安健環協調員的一般責任和職責是?","a":"依照安健環系統的要求，制訂並執行安健環計劃","b":"參與公司大小會議，討論員工工作在安健環的表現","c":"與管理層討論安健環的重要及所需經費事宜","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"第5章 -單元5.11"},{"ref":"QA696","question":"由部門委任的安健環協調員的具體職責可包括以下哪幾方面?","a":"統籌及編制受傷、損毀及環保事故的統計數據","b":"作為單位常務委員會的秘書","c":"落實安健環推廣活動及出版有關刊物","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"第5章 -單元5.11"},{"ref":"QA697","question":"由燃燒垃圾所產生的二噁英是因為有那種物質存在","a":"含氯化物的塑膠類","b":"木材","c":"重金屬","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"環保"},{"ref":"QA698","question":"由誰負責進行檢查機械護罩最為合適?","a":"安健環代表","b":"工人代表","c":"工程經理","ans":"A","opcat":"X","offcat":"","source":"第3章 - 單元2.1"},{"ref":"QA699","question":"由誰負責進行至少每月檢查一次有關工作員工所需穿著的防護衣物?","a":"有關員工主管或科文","b":"部門經理","c":"安健環代表","ans":"A","opcat":"X","offcat":"","source":"第3章 - 單元2.40"},{"ref":"QA700","question":"由誰負責進行職業噪音評估?","a":"工程監督","b":"業務單位經理","c":"受過訓練和合資格的人員","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"第3章 - 單元2.41"},{"ref":"QA701","question":"由誰負責進行防墮裝備的定期檢查，以確保裝備處於良好狀態?","a":"業務單位經理","b":"供應商","c":"使用者及督導員","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"第3章 - 單元2.40"},{"ref":"QA702","question":"當你在密閉空間工作時，若感到頭暈和不適時你應怎麼辦","a":"停止工作，休息一會，等身體恢復以後再返回裡面工作 ","b":"馬上離開密閉空間，將情況向主管報告 ","c":"戴上呼吸器，繼續工作 ","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"SHEQ-ITN-006"},{"ref":"QA703","question":"當 使 用 儀 器 測 試 密 閉 空 間 氣 體 時 ， 要 確 保 儀 器 正 確 ， 應 ","a":"檢 查 每 六 個 月 檢 查 證書","b":"更 換 新 電 蕊 ","c":"使 用 前 功 能 測 試 及 使  用 後 功 能 測 試 以 作 比 較 ","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"SHEQ-ITN-006"},{"ref":"QA704","question":"當呼吸輔助器的警笛產生聲響是表示氣樽存氣量可維持約","a":"10 分鐘","b":"12 分鐘","c":"15 分鐘","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"SHEQ-ITN-006"},{"ref":"QA705","question":"當 密 閉 空 間 有 重 大 改 變 時 應 ","a":"重 新 測 試 氣 體 ","b":"由 合 資 格 人 士 作 出 重 新 評 估 及 建 議 ","c":"加 裝 通 風 設 備 ","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"SHEQ-ITN-006"},{"ref":"QA706","question":"當配戴呼吸輔助器發覺空氣壓力在那什麼水平需要安排更換 ","a":"70%","b":"80%","c":"90%","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"SHEQ-ITN-006"},{"ref":"QA707","question":"當主要工程承判商獲得100萬建築工程合約後，需要在多少天內開設棄置建築廢物戶口?","a":"11天","b":"21天","c":"31天","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"環保"},{"ref":"QA708","question":"當你看見一張「危險有電標示」放在電氣裝備上，它表示：","a":"提醒人們注意接近或干擾帶電電氣設備或導體會發生危險","b":"此乃隔離點，請勿在工作或試驗過程中作出干擾","c":"這個設備巳經壞了，請勿在工作或試驗過程中作出干擾","ans":"A","opcat":"X","offcat":"","source":"Safety Rule"},{"ref":"QA709","question":"當你看見一張「隔離標示」放在電氣裝備上，它表示：","a":"提醒人們注意接近或干擾帶電電氣設備或導體會發生危險","b":"此乃隔離點，請勿在工作或試驗過程中作出干擾","c":"這個掣巳經壞了，請勿在工作或試驗過程中作出干擾","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"Safety Rule"},{"ref":"QA710","question":"當同一個工程承判商獲得兩項100萬建築工程合約後，他是否需要開設兩個棄置建築廢物戶口?","a":"需要","b":"不需要","c":"申請一個公用戶口","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"環保"},{"ref":"QA711","question":"當固定梯子高度達多少時，便應提供過渡平台或休息平台來將梯子分為不同段落?","a":"3 米","b":"6 米","c":"9 米","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"第3章 - 單元2.14"},{"ref":"QA712","question":"當在晚間行車時，受迎面車輛的高燈影響時，司機應該 …","a":"響號通知迎面車輛的司機","b":"亮著高燈向前直駛","c":"不要凝視，將車靠左邊慢駛，或如有必要，隨時準備停車","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"運輸處"},{"ref":"QA713","question":"當完成行為模式安全觀察(BBSO)中的觀察步驟後，觀察員需要即時向被觀察者進行回顧的內容包括甚麼？","a":"討論「巡查範圍」是否合適","b":"討論如何糾正「帶危險行為」","c":"討論「人士配合」是否合適","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"行為模式安全觀察"},{"ref":"QA714","question":"當完成行為模式安全觀察(BBSO)後，向被觀察者進行回顧的基本技巧包括以下哪一項？","a":"首先向被觀察者讚揚所觀察到的安全行為","b":"應即時指出被觀察者的危險行為，並記錄在報告內","c":"以上兩者皆是","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"行為模式安全觀察"},{"ref":"QA715","question":"當完成行為模式安全觀察(BBSO)後，觀察員離開工作地點前需要進行的最後步驟是甚麼？","a":"向被觀察者說觀察已完成後便離去","b":"填寫完觀察表格後便離去","c":"向被觀察者解釋觀察結果及討論改善建議","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"行為模式安全觀察"},{"ref":"QA716","question":"當建築工程項目總額達100萬，環境保護署要向誰征收棄置建築廢物費用?","a":"工程的主人","b":"工程的工人","c":"主要工程承判商","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"環保"},{"ref":"QA717","question":"當正在電路、機器、管道或儀器上進行工作時，應使那種系統，防止人們因疏忽而接通電路或開動設備導致意外","a":"自動操作","b":"人手操作","c":"固鎖系統","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"第3章 - 單元2.1"},{"ref":"QA718","question":"當滅火設備放置在不能從主要工作區域見到的位置時，須如何以指示其確實位置?","a":"以書面通知各員工","b":"展示滅火設備的“箭咀標誌＂","c":"將其位置貼於告示板上","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"第4章 - 單元3.02"},{"ref":"QA719","question":"當看見員工/承辦商人員正在進行不安全行為, 並有即時危險, 我們應該怎辦","a":"要求有關員工停止工作","b":"記錄及作出跟進","c":"以上兩者皆是","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"Others"},{"ref":"QA720","question":"當空氣質素健康指數達到那個指標時，患有心臟病及嚴重呼吸道疾病人士應避免戶外體力消耗，以及避免在戶外逗留，特別在交通繁忙地方？","a":"高","b":"甚高","c":"嚴重","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"環保"},{"ref":"QA721","question":"當空氣質素健康指數錄得下列哪一個水平時，代表空氣污染情況甚高？","a":"4 ~7","b":"8 ~10","c":"10+","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"環境保護"},{"ref":"QA722","question":"當處理危害性物品時，應採取適當的控制措施，包括甚麼?","a":"以最快速度處理危害性物品","b":"提供足夠通風及合適個人防護裝備","c":"以最經濟的器皿盛載危害性物品","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"第3章 - 單元2.17"},{"ref":"QA723","question":"當要進入裝設有氣體自動滅火系統保護的場所內工作，應確保","a":"滅火系統轉在‘手動控制’","b":"滅火系統轉在‘手動控制’及懸掛警告牌","c":"滅火系統轉在‘自動控制’及懸掛警告牌","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"Safety Rule"},{"ref":"QA724","question":"當路面濕滑時，判斷煞車距離應該要…","a":"乾濕地一樣","b":"增加一倍","c":"增加二倍","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"交通"},{"ref":"QA725","question":"當進入變電站工作發現有絕緣油滲漏，你應","a":" 無需理會繼續工作","b":"將事故向系統控制中心報告後離開變電站等待指示","c":"將事故向系統控制中心報告後繼續工作","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"Safety Rule"},{"ref":"QA726","question":"登記成為化學廢物產生者需要甚麼？","a":"兩年續牌一次","b":"一年續牌一次","c":"一次過登記","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"環境保護"},{"ref":"QA727","question":"發給所有操作人員的中華電力安全規則，包括有","a":"第一卷、第二卷甲部 及第三卷","b":"第一卷、第二卷甲部、第二卷乙部 及第三卷","c":"第一卷、第二卷甲部、第二卷乙部、第三卷及支持文件","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"Safety Rule"},{"ref":"QA728","question":"發電廠的空氣「排放上限」是以多久結算一次","a":"每日","b":"每月","c":"每年","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"環保"},{"ref":"QA729","question":"發電廠空氣「排放上限」管制的氣體 規定在什麼時間向公眾公布?","a":"每季","b":"半年","c":"一年","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"環保"},{"ref":"QA730","question":"白底紅邊圓形，中間有紅色斜間的圖形標誌是表達甚麼信息?","a":"禁止","b":"強制","c":"消防設備","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"第3章 - 單元2.50"},{"ref":"QA731","question":"的士、小巴及貨車司機的前座及前中座乘客如年滿 ____ 歲或以上，必須負責確保自己已佩戴安全帶","a":"11 歲","b":"15歲","c":"18歲","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"交通"},{"ref":"QA732","question":"盡可能讓你的乘客…","a":"在車輛的右邊上落","b":"在車輛的左邊上落","c":"上落自如","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"交通"},{"ref":"QA733","question":"相關僱員及受影響人士須認識有關警報的甚麼?","a":"如何關閉樓宇內的各種警報信號","b":"如何區分樓宇內警報信號的誤鳴","c":"如何區分樓宇內的各種警報信號","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"STD-001 Cat 3"},{"ref":"QA734","question":"督導員及安健環代表應至少每隔多久進行一次安健環標誌的定期檢查?","a":"3個月","b":"6 個月","c":"12個月","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"第3章 - 單元2.50"},{"ref":"QA735","question":"督導員對員工的個人防護設備和保護服應至少每隔多久進行徹底檢查一次?","a":"1 個星期","b":"1 個月","c":"3 個月","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"第3章 - 單元2.40"},{"ref":"QA736","question":"督導員應至少多久進行一次例行檢查，以確保員工的呼吸器時刻處於良好備用狀態","a":"1 個月","b":"3 個月","c":"6 個月","ans":"A","opcat":"X","offcat":"","source":"第3章 - 單元2.40"},{"ref":"QA737","question":"督導員檢查員工的個人防護裝備時應注意甚麼?","a":"裝備的款式是否合適","b":"裝備的實際安全狀況","c":"裝備使用者資料","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"第3章 - 單元2.40"},{"ref":"QA738","question":"私家車乘客若沒有佩戴安全帶，誰要負責任？","a":"司機","b":"司機及乘客","c":"乘客","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"交通"},{"ref":"QA739","question":"空氣容器須裝配甚麼，以防止由於壓力開關功能故障而產生的過高壓力?","a":"警告標籤","b":"安全閥","c":"警告燈","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"第3章 - 單元2.16"},{"ref":"QA740","question":"空氣質素健康指數是那個政府部門負責?","a":"環境保護署","b":"香港天文台","c":"醫務衛生署","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"環保"},{"ref":"QA741","question":"空氣質素健康指數指數簡稱：","a":"HAQI","b":"AQHI","c":"API","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"環保"},{"ref":"QA742","question":"空氣污染是指存在於戶外大氣中一種或多種污染物或其結合物的懸浮粒子之數量及持續時間，足以導致甚麼影響﹖","a":"氣體爆炸","b":"雨量增多","c":"身體健康","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"環境保護"},{"ref":"QA743","question":"空氣質素健康指數最嚴重的代表顏色是甚麼？","a":"紅色","b":"黃色","c":"黑色","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"環保"},{"ref":"QA744","question":"空氣質素健康指數共分幾多個等級","a":"3","b":"4","c":"5","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"環保署"},{"ref":"QA745","question":"空氣污染物中的硫氧化物對人體有甚麼影響﹖","a":"降低血液輸送氧氣的能力","b":"刺激呼吸系統","c":"影響中樞神經系統","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"環境保護"},{"ref":"QA746","question":"空氣質素健康指數7是屬於哪個水平？","a":"低","b":"中","c":"高","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"環保"},{"ref":"QA747","question":"第一類及第二類熱工序要求易燃物品與工作點之最少安全距離分別為？","a":"一米及三米","b":"二米及五米","c":"三米及五米","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"SHEQ-STD-005"},{"ref":"QA748","question":"管制厭惡性或有害物質或液體的運載是由哪個機構執行?","a":"環境保護署","b":"衛生署","c":"食物環境衞生署","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"環境保護"},{"ref":"QA749","question":"管理層應考慮建立一個機制來提供甚麼，以保護通常佩戴糾正眼鏡，並需要在危險地區工作的人員?","a":"加強厚度的糾正眼鏡鏡片","b":"加強硬度的糾正眼鏡鏡片","c":"加強弧度的糾正眼鏡鏡片","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"第3章 - 單元2.40"},{"ref":"QA750","question":"紅樹林有「潮汐林」的別稱，其對生物的重要性是？","a":"維持生態平衡","b":"美化環境","c":"有助旅遊業的發展","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"環保"},{"ref":"QA751","question":"紅潮令魚類死亡的原因是甚麼？","a":"缺乏浮游生物","b":"缺乏氧氣","c":"缺乏海藻","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"環境保護"},{"ref":"QA752","question":"紅色交通燈號和綠色箭形燈號同時亮起，表示…","a":"向前直駛","b":"向箭咀指示之方向行駛","c":"停車","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"交通"},{"ref":"QA753","question":"絞車和吊車須每隔多久，或在大修理、重新豎立、故障、傾覆或倒塌後，進行檢驗及測試?","a":"1 年","b":" 2 年","c":"4 年","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"第3章 - 單元2.16"},{"ref":"QA754","question":"統計事故數據可包括下列哪些資料?","a":"實際工作時數","b":"醫療賠償費用","c":"設備類型","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"第5章 -單元4.23"},{"ref":"QA755","question":"經相關的地方管理人員決定，被視為低度或極少火災風險的地方可減少評估的次數，但不能少於多久?","a":"每2年1次","b":"每3年1次","c":"每5年1次","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"第4章 - 單元3.01"},{"ref":"QA756","question":"緊急應變計劃中包括建立一個處理重大緊急事件的專用控制中心，中心內應裝備適當的什麽設備？","a":"通訊設施及其他緊急設備","b":"急救設備","c":"錄像設備","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"第4章 -單元3.09"},{"ref":"QA757","question":"緊急應變計劃中應作好安排，以便在緊急情況下將受傷員工送往那裏?","a":" 醫生診所","b":"員工住所","c":"休息室","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"第4章 -單元3.09"},{"ref":"QA758","question":"緊急應變計劃中應提供甚麽控制裝備，以處理預期可能出現的緊急環境事故？","a":"適當的洩漏控制裝備","b":"可隨時使用的洩漏控制裝備","c":"適當及可隨時使用的洩漏控制裝備","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"第4章 -單元3.09"},{"ref":"QA759","question":"緊急應變計劃應以甚麽型式，內容應包括應付有關緊急情況的步驟，不論是自然災禍或是人為災難？","a":"書面計劃","b":"書面報告","c":"書面通知","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"第4章 -單元3.09"},{"ref":"QA760","question":"緊急應變計劃應包含甚麽，供有關管理層和員工在執行計劃及採取行動時參考？","a":"適當應變細節","b":"過往事故報告","c":"緊急小組人數","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"第4章 -單元3.09"},{"ref":"QA761","question":"緊急應變計劃應確立甚麽，以當主控制中心不能運作時使用？","a":"後備通訊設施","b":"後備的控制中心","c":"與消防及醫院確立關係","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"第4章 -單元3.09"},{"ref":"QA762","question":"緊急應變計劃指揮員應能夠擔當什麽作用？","a":"指揮需要執行的有關應變行動","b":"審查要執行的有關應變行動","c":"記錄所執行的有關應變行動","ans":"A","opcat":"X","offcat":"","source":"第4章 -單元3.09"},{"ref":"QA763","question":"緊急應變計劃指揮員應能與什麽人在緊急情況下進行溝通？","a":"公司高層","b":"政府官員","c":"共眾及新聞界","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"第4章 -單元3.09"},{"ref":"QA764","question":"纜索的夾角愈大, 安全工作負載會怎樣?","a":"大大改善","b":"冇影響","c":"大大減低","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"STD-001 Cat 2"},{"ref":"QA765","question":"聽到消防警報聲響時，所有僱員應知道甚麽?","a":"立即報警","b":"如何作出反應","c":"如何關閉警報信號","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"第4章 - 單元3.06"},{"ref":"QA766","question":"能源效益標籤內的級別表示 ?","a":"電器每年平均能源消耗量","b":"電器總壽命","c":"電器每日的總耗電量","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"環保"},{"ref":"QA767","question":"臭氧洞首先在地球哪處被發現？","a":"澳洲","b":"北極","c":"南極","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"環境保護"},{"ref":"QA768","question":"良好的儲物方法，應把貨物與天花消防噴射器至少保持多少距離？","a":"0.5米","b":"1米","c":"1.5米","ans":"A","opcat":"X","offcat":"","source":"STD-001 Cat 1"},{"ref":"QA769","question":"良好的護罩應怎樣?","a":"結構堅固","b":"不能移開","c":"美觀大方","ans":"A","opcat":"X","offcat":"","source":"第3章 - 單元2.1"},{"ref":"QA770","question":"若中華電力僱員及承辦商需要在中華電力擁有，但非中華電力管轄的電力系統、機電設備或其附近工作，必須採用哪些規則?","a":"《工廠及工業經營條例》及中華電力及該電力系統的管轄人議定需要採用的規則","b":"中華電力安全規則","c":"《工廠及工業經營條例》","ans":"A","opcat":"X","offcat":"","source":"Safety Rule"},{"ref":"QA771","question":"若中華電力僱員及承辦商需要在非中華電力擁有，及非中華電力管轄的電力系統、機電設備或其附近工作，必須採用哪些規則?","a":"中華電力安全規則","b":"當地的法例、中華電力及該電力系統的管轄人議定需要採用的規則","c":"當地的法例","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"Safety Rule"},{"ref":"QA772","question":"若必須儲存燒焊氣樽在工地時，應採取甚麼預防措施","a":"儲存在一指定地方或流動倉，合乎消防條例的要求","b":"氧氣樽及乙炔氣樽分開貯存","c":"以上皆是","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"SHEQ-STD-005"},{"ref":"QA773","question":"若要有效控制環境污染，首先要找出存在的甚麼﹖","a":"有關的環境因素","b":"有關的健康因素","c":"有關的環保法例","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"環境保護"},{"ref":"QA774","question":"若起重機械及裝置經過重大維修、重新架設、失靈、翻側或倒下, 須?","a":"重新向勞工署申請","b":"重新檢驗","c":"通知讙主管跟進","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"Lifting"},{"ref":"QA775","question":"若開關操作由接受培訓的幹練人員執行，控制工程師 :","a":"只須發出指令給予在旁監督的受權人員","b":"只須發出指令給予接受培訓的幹練人員","c":"必須發出指令給予受權人員，然後再一次給予受培訓的幹練人員","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"Safety Rule"},{"ref":"QA776","question":"藥物混和甚麼服用會容易產生危險，甚至會致命？","a":"水","b":"果汁","c":"酒精","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"Health"},{"ref":"QA777","question":"處理化學品的相關人員應接受甚麼的培訓，以確保他們了解其危害及必要的安全預防措施","a":"有關體力操作處理","b":"有關危害性化學物品的安全處理","c":"有關使用顯示屏幕操作","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"第3章 - 單元2.17"},{"ref":"QA778","question":"處理化學廢物的人員應如何處理化學廢物洩漏最為安全?","a":"根據化學品的化學反應","b":"可用大量清水沖洗以稀釋","c":"根據化學物品標籤","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"第2章-  單元1.24"},{"ref":"QA779","question":"處理及儲存易燃性物品應注意甚麼?","a":"所有易燃性物品不得與其他不相容物品一起儲存","b":"須申領牌照","c":"以上兩者皆是","ans":"A","opcat":"X","offcat":"","source":"第4章 - 單元3.05"},{"ref":"QA780","question":"處理固體廢物最佳方法是？","a":"堆填","b":"循環再用","c":"焚化","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"環境保護"},{"ref":"QA781","question":"處理有害化學物料時，員工必須穿戴哪種手套?","a":"防化學劑膠手套","b":"一般皮手套","c":"鹿皮手套","ans":"A","opcat":"X","offcat":"","source":"第3章 - 單元2.40"},{"ref":"QA782","question":"行人橫過馬路前，在行人過路處看見「綠色人像」燈號閃動著，表示 …","a":"應在馬路邊的行人路上等候","b":"可橫過馬路","c":"應趕快橫過馬路","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"運輸處"},{"ref":"QA783","question":"行為模式安全觀察(BBSO)的「開場白」步驟是包括甚麼？","a":"向被觀察者打招呼及自我介紹","b":"檢閱被觀察者的工作前風險評估(PWRA)是否已經做妥","c":"向被觀察者提出警告，要他小心工作，不要被觀察到有任何帶危險行為","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"行為模式安全觀察"},{"ref":"QA784","question":"行為模式安全觀察(BBSO)的基本溝通技巧包括以下哪一項？","a":"與被觀察者友善地互相討論，盡量聆聽他的意見","b":"盡量爭辯，無論如何都要令被觀察者同意自己的看法","c":"控制場面，不給被觀察者有太多時間發表自己意見","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"行為模式安全觀察"},{"ref":"QA785","question":"行為模式安全觀察(BBSO)的次數應怎樣規劃？","a":" 每日在指定的時間內進行，每次觀察須時20-30分鐘","b":"最少每星期一次，包括所有不同的更份、地域和時開","c":"觀察的次數由部門小組決定，要求高質素的觀察而非著重次數","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"行為模式安全觀察"},{"ref":"QA786","question":"行為模式安全觀察(BBSO)的目的是甚麼？","a":"為工作人員評核工作表現","b":"達至全面安全文化","c":"製造更多工作安全審核和巡查機會","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"行為模式安全觀察"},{"ref":"QA787","question":"行為模式安全觀察(BBSO)表格內包括下列哪些觀察項目？","a":"關鍵性行為","b":"樓房巡視項目","c":"設備檢查項目","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"行為模式安全觀察"},{"ref":"QA788","question":"行為模式安全觀察(BBSO)計劃的「三不」政策是指甚麼？","a":"不記名﹑不記錄﹑不責備","b":"不記名﹑不責備﹑不處罰","c":"不記名﹑不處罰﹑不計分","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"行為模式安全觀察"},{"ref":"QA789","question":"行為模式安全觀察的英文簡稱是甚麼？","a":"JSA","b":"BBSO","c":"PWRA","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"行為模式安全觀察"},{"ref":"QA790","question":"行車時必須佩戴安全帶，除非…","a":"每小時不超過 10 公里的時速","b":"三手掉頭或泊位時","c":"落斜坡時","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"交通"},{"ref":"QA791","question":"表示安全狀態的安全標誌顏色是甚麼？","a":"黃色","b":"藍色","c":"綠色","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"其他"},{"ref":"QA792","question":"表示強制的安全標誌顏色是甚麼？","a":"藍色","b":"綠色","c":"紅色","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"其他"},{"ref":"QA793","question":"表示消防設備的安全標誌的顏色組合是甚麼?","a":"黃底黑邊三角形","b":"綠底無邊方形","c":"紅色無邊長方形或正方形","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"第3章 - 單元2.50"},{"ref":"QA794","question":"表示禁止的安全標誌顏色是甚麼？","a":"藍色","b":"黃色","c":"紅色","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"其他"},{"ref":"QA795","question":"表示警告或危險的安全標誌顏色是甚麼？","a":"紅色","b":"黃色","c":"綠色","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"其他"},{"ref":"QA796","question":"表示警告的安全標誌的顏色組合是甚麼?","a":"藍色無邊圖形","b":"黃底黑邊三角形","c":"綠底無邊正方形","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"第3章 - 單元2.50"},{"ref":"QA797","question":"被委任負責處理、協調材料安全堆放的人士應接受以下那種訓練﹖","a":"剷車操作訓練","b":"安全堆放材料的適當訓練","c":"體力處理訓練","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"第2章- 單元1.22"},{"ref":"QA798","question":"裝載含油或其他可能導致自燃的材料的箱／桶，應由甚麼物料製成?","a":"塑膠製成，並設有塑膠蓋","b":"金屬製成，並設有金屬蓋","c":"玻璃製成，並設有玻璃蓋","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"第2章  - 單元1.24"},{"ref":"QA799","question":"裝載有害廢料的容器是以下那種準則而貼上標籤?","a":"科學品名及配方","b":"種類及危害評級","c":"保存期及保存方法","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"第2章  - 單元1.24"},{"ref":"QA800","question":"要顯示出管道內物質流動的方向時可使用以下哪種顏色的箭咀?","a":"白色或黑色","b":"紅色或黃色","c":"黃色或翡翠綠","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"第2章  - 單元1.25"},{"ref":"QA801","question":"要履行企業標準及最低要求，是有賴以下那些人仕支持?","a":"公司的安健環代表","b":"公司全體員工","c":"公司業務單位經理","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"STD-001"},{"ref":"QA802","question":"評估機動設備之風險，範圍應包括?","a":"駕駛員/操作員之培訓","b":"駕駛員/操作員之年齡及性別","c":"機動設備之價值","ans":"A","opcat":"X","offcat":"","source":"第5章 -單元5.02"},{"ref":"QA803","question":"評估顯示屏幕的使用時須編製各工作場所的甚麼資料?","a":"顯示屏幕設備型號資料","b":"顯示屏幕設備使用者名單資料","c":"顯示屏幕面積尺寸資料","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"第3章 - 單元2.31"},{"ref":"QA804","question":"誰人須負責在工地進行工作前風險評估(PWRA)？","a":"工地負責工程師","b":"工地負責帶工","c":"工作團隊所有隊員，包括工程師、工人及承辦商人員","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"工作前風險評估"},{"ref":"QA805","question":"請說出下列哪一項是被法例禁止的行為？","a":"露天燃燒廢物","b":"排放污水於雨水渠內","c":"以上兩者皆是","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"其他"},{"ref":"QA806","question":"請説出下列那一條是管理層的承諾有關的中電安全原則","a":"管理層的承諾及員工的參與對安全同樣重要","b":"管理層的承諾及員工的生產同樣重要","c":"管理層的承諾及員工的貢獻同樣重要","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"安全原則"},{"ref":"QA807","question":"讓車處是用來…","a":"停泊車輛的","b":"給慢行的車輛駛入讓路給後方較快的車輛先行","c":"給巴士停站","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"交通"},{"ref":"QA808","question":"豎立、改建和拆除棚架須在以下那種情況下進行?","a":"由經過訓練的人員進行，並由合資格人員負責監督","b":"由經過訓練的人員進行，並由使用者負責監督","c":"由經過訓練的人員進行，由安健環代表負責監督","ans":"A","opcat":"X","offcat":"","source":"第3章 - 單元2.14"},{"ref":"QA809","question":"負責協調所有危害性化學物品的監控的協調員的責任應包括?","a":"負責測試有害物的毒性","b":"編制危害性化學物品列表","c":"負責硏究有害物的功能","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"第3章 - 單元2.17"},{"ref":"QA810","question":"負責協調部門內監控所有危害性化學物品的人員須具備哪樣資格?","a":"接受過適當危害辨別訓練的人員","b":"安全主任","c":"接受過適當培訓及對工作場所內的化學物品具有充分認識的人員","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"第3章 - 單元2.17"},{"ref":"QA811","question":"負責駕駛公司車輛的任何人員，須持有甚麼?","a":"有效駕駛執照","b":"有效駕駛執照及公司授權","c":"工作證","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"第3章 - 單元2.18"},{"ref":"QA812","question":"走廊通道的照明度應有多少?","a":"20勒克司","b":"40勒克司","c":"80勒克司","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":" 第2章 -單元1.12"},{"ref":"QA813","question":"起重機操作員必須持有政府那個部門認可訓練機構頒發的有效證書?","a":"職安局","b":"勞工處","c":"機電署","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"第3章 - 單元2.15"},{"ref":"QA814","question":"起重機械及裝置在下列哪一情況下須作重新檢驗?","a":"當更換操作員時","b":"當重新架設時","c":" 以上兩者皆是","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"Lifting"},{"ref":"QA815","question":"起重機械應每隔多久檢查一次？","a":"使用前七天內","b":"使用前十四天內","c":"使用前二十一天內","ans":"A","opcat":"X","offcat":"","source":"Lifting"},{"ref":"QA816","question":"起重設備的任何測試、檢驗或檢查報告應至少保存多久?","a":"1 年","b":"2 年","c":"3 年","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"第3章 - 單元2.15"},{"ref":"QA817","question":"起重設備的定期檢查工作應包括以下那種測試?","a":"吊勾構造物料測量","b":"吊勾伸展性測量","c":"以上兩者皆是","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"第3章 - 單元2.15"},{"ref":"QA818","question":"超低硫柴油含硫量應低於幾多巴仙","a":"0.001","b":"0.003","c":"0.005","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"環保署"},{"ref":"QA819","question":"超低電壓的電壓有多少?","a":"50 伏特或以下","b":"100  伏特或以下","c":"110 伏特或以下","ans":"A","opcat":"X","offcat":"","source":"第3章 - 單元2.22"},{"ref":"QA820","question":"路旁劃有單行黄色虛綫表示…","a":"全日禁止泊車","b":"部份時間禁止停車","c":"全日禁止停車","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"交通"},{"ref":"QA821","question":"身體不適如傷風咳嗽發燒，應怎樣？","a":"走到街上吹風讓身體散熱","b":"保持室內空氣流通","c":"服用放在雪柜中的舊藥物","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"Health"},{"ref":"QA822","question":"辦公室常見的危害是什麼?","a":"沒有關上的抽屜員工可能因此被絆倒或撞傷","b":"被鋒利(如剪刀及割紙刀)等剌傷","c":"以上兩項皆是","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":""},{"ref":"QA823","question":"透過甚麼方式的行動有助推行資源保護計劃?","a":"設定資源標準以推廣資源保護工作","b":"設定目標和指標以推廣資源保護工作","c":"設定保育類型以推廣資源保護工作","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"第2章 - 單元1.26"},{"ref":"QA824","question":"通過定期回顧在過去發生的各類事故的目的是甚麼?","a":"討論事故是否由人為疏忽所引致","b":"從事故經驗中學習，從而建立對有關潛在危險的警覺性","c":"討論事故的責任是否完全在承辦商身上","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"第5章 -單元4.23"},{"ref":"QA825","question":"通風系統的檢修須由以下那類人士進行?","a":"維修組同事","b":"通風設備合資格承辦商","c":"註冊安全主任","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"第2章 - 單元1.13"},{"ref":"QA826","question":"進行以下哪項工作不須持有工作許可證?","a":"地面清潔工作","b":"在電氣設備上進行的操作","c":"熱工作","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"第5章 -單元5.52"},{"ref":"QA827","question":"進行安健環風險評估時應考慮甚麼情況？","a":"所涉及的工作流程","b":"進行風險評估的目的","c":"參考機器設備的價值及已使用年限","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"STD-001 Cat 5"},{"ref":"QA828","question":"進行工地座談會的目的是?","a":"方便分配工作","b":"增強工作隊伍的安健環知識","c":"增加員工對公司的歸屬感","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"第5章 -單元5.14"},{"ref":"QA829","question":"進行機動設備的定期檢查時，應注意甚麼?","a":"性能及安全設備","b":"年份及維修次數","c":"牌子及產地","ans":"A","opcat":"X","offcat":"","source":"第3章 - 單元2.18"},{"ref":"QA830","question":"進行正式安健環風險評估的一般要求包括甚麼?","a":"界定風險評估所採納的方法","b":"評估範圍應涵蓋所有業務活動，包括公益活動","c":"事故發生的後果及責任問題","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"第5章 -單元5.02"},{"ref":"QA831","question":"進行熱工序所穿的衣服是由甚麼物料所制成？","a":"混紡","b":"全麻","c":"全棉","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"Hot work"},{"ref":"QA832","question":"進行環境風險評估應涵蓋以下哪些範疇?","a":"過往、現時及潛在之排放物/洩放物","b":"計算污染管理成本","c":"以上兩項皆是","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"第5章 -單元5.02"},{"ref":"QA833","question":"進行行為模式安全觀察(BBSO)前，觀察員需要有甚麼準備？","a":"清楚了解被觀察者的個性","b":"淸楚了解被觀察的工序中的「關鍵行為」","c":"清楚了解被觀察的工序是否有挑戰性","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"行為模式安全觀察"},{"ref":"QA834","question":"進行行為模式安全觀察(BBSO)時，觀察員應對下列哪一項目進行觀察？","a":"被觀察者能否控制工作環境的危害","b":"被觀察者進行工作時的「關鍵行為」","c":"以上兩者皆是","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"行為模式安全觀察"},{"ref":"QA835","question":"進行人體功效調查的內容包括以下哪一項?","a":"個別僱員的工作姿勢","b":"個別僱員的適應能力","c":"個別僱員的認知能力","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"第3章 - 單元2.31"},{"ref":"QA836","question":"進行電力測試須使用以下哪一種手套?","a":"棉手套","b":"絕緣手套","c":"防化學劑膠手套","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"第3章 - 單元2.40"},{"ref":"QA837","question":"進行顯示屏幕設備風險評估時，必須針對經確認的顯示屏幕設備使用者的甚麼問題，進行風險評估?","a":"人體功效問題","b":"環境適應問題","c":"工作表現問題","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"第3章 - 單元2.31"},{"ref":"QA838","question":"進行顯示屏幕設備風險評估時，應判斷以下哪一項是否充足?","a":"現行的習慣","b":"現行的人體功效安全措施","c":"現行使用的顯示屏幕設備型號","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"第3章 - 單元2.31"},{"ref":"QA839","question":"運送有害廢料人員必須持甚麼文件?","a":"駕駛執照","b":"化學品處理安全咭","c":"緊急處理程序咭","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"第2章  - 單元1.24"},{"ref":"QA840","question":"遵照以下甚麼規例，要求有關空氣壓縮機及手持撞擊式破碎機，須配備有效的噪音標籤？","a":"《噪音控制(空氣壓縮機)規例》","b":"《噪音控制(手持撞擊式破碎機)規例》","c":"以上兩者皆是","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"第3章 - 單元2.41"},{"ref":"QA841","question":"選用電動車有甚麼環保效益？","a":"提高車速","b":"減低市區空氣污染","c":"舒緩交通擠塞","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"環境保護"},{"ref":"QA842","question":"那一種滑胎 (跣胎) 是最危險？","a":"不論任何滑胎皆有危險","b":"後輪滑胎","c":"前輪滑胎","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"交通"},{"ref":"QA843","question":"那些人員應接受事故調查的培訓，並參與事故的調查？","a":"安健環代表","b":"安健環協調員","c":"以上兩者皆是","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"第5章 -單元4.12"},{"ref":"QA844","question":"那個政府部門負責監測泳灘的水質?","a":"康樂及文化事務署","b":"衞生署","c":"環境保護署","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"環保"},{"ref":"QA845","question":"那種家居廢物屬於有害廢物?","a":"塑膠","b":"食物渣滓","c":"鹼性電芯","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"環保"},{"ref":"QA846","question":"部門應成立甚麽小組，以適當協調及處理各類緊急事故，並實施有關的緊急應變計劃？","a":"緊急事故管理小組","b":"急救事故管理小組","c":"保安事故管理小組","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"第4章 -單元3.09"},{"ref":"QA847","question":"配戴呼吸輔助器，最重要是 ","a":"空氣壓力錶在80%以上 ","b":"面罩真空測試合格","c":"正壓測試正常","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"SHEQ-ITN-006"},{"ref":"QA848","question":"酒後駕駛者初犯之刑罰是…","a":"記10分，亦可能會喪失駕駛資格","b":"記 5 分或監禁及罰款","c":"記 10 分及吊銷駕駛執照兩年或以上","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"交通"},{"ref":"QA849","question":"酒精嚴重影響駕駛者那方面的駕駛能力？","a":"高估自己的駕駛能力，及錯誤判斷速度及距離","b":"導致視力模糊，影響反應及動作協調性","c":"上述兩項皆是","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"運輸處"},{"ref":"QA850","question":"酸雨對建築物有甚麼威脅？","a":"地層下陷","b":"沒有影響","c":"腐蝕","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"環保"},{"ref":"QA851","question":"重型車輛在快速公路上行走，須怎樣做？","a":"靠左","b":"靠右","c":"兩者都可以","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"運輸處"},{"ref":"QA852","question":"鍋子搶火，應如何處理最較為安全？","a":"立即灑水撲滅","b":"用蓋罩住鍋子","c":"把移鍋子離火源","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"Off-job"},{"ref":"QA853","question":"鐳射打印機和影印機能影響室內空氣質素因為它能放射甚麼？","a":" CFC製冷劑","b":" 臭氧","c":"沼氣","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"環境保護"},{"ref":"QA854","question":"防火巡視須在甚麼時候進行","a":"熱工序完成後","b":"午膳時間無人時","c":"以上皆是","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"SHEQ-STD-005"},{"ref":"QA855","question":"除了每14 天對棚架檢查一次外，以下那種情況下也應對棚架進行檢查?","a":"當棚架暴露於可能會影響其結構的天氣情況後","b":"有新同事加入工作","c":"工種轉變","ans":"A","opcat":"X","offcat":"","source":"第3章 - 單元2.14"},{"ref":"QA856","question":"除監察大腸桿菌數量外，香港泳灘的水質指標是如何定斷？","a":"每100個泳客中有多少人患上皮膚及腸胃病","b":"每1000個泳客中有多少人患上皮膚及腸胃病","c":"每2000個泳客中有多少人患上皮膚及腸胃病","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"環境保護"},{"ref":"QA857","question":"電動捲閘本身應附有手柄或鏈子，以便在甚麼時候用人手操作捲閘的開關?","a":"安排停電維修時","b":"當要加快電閘速度時","c":" 電閘無故停頓時","ans":"A","opcat":"X","offcat":"","source":"第3章 - 單元2.23"},{"ref":"QA858","question":"電氣裝置線路的管道的基本顏色代碼是甚麼？","a":"綠色","b":"橙色","c":"紅色","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"第2章  - 單元1.25"},{"ref":"QA859","question":"電路上單極開關掣只可加入單相電路的","a":"相導體內","b":"中性導體內","c":"以上兩者皆是","ans":"A","opcat":"X","offcat":"","source":"電力(線路)規例"},{"ref":"QA860","question":"電路須設有防止過流的保護器件，該器件須自動操作，在該電路電流","a":"超出安全電流定額前截斷電路","b":"達到安全電流定額時截斷電路","c":"達到設計電流定額時截斷電路","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"電力(線路)規例"},{"ref":"QA861","question":"電閘的緊急停止按鈕必須以中英文標明其作用及用紅色的甚麼形狀的按鈕?","a":"圓柱型","b":"冬菰頭型","c":"三角型","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"第3章 - 單元2.23"},{"ref":"QA862","question":"電閘的驅動器須設有甚麼，用以防止過量驅動轉矩?","a":"定時開關器","b":"轉矩限制器或摩擦離合器","c":"定速控制器","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"第3章 - 單元2.23"},{"ref":"QA863","question":"電閘裝有以下哪款的安全設備，可使到在關閉中的電閘在感測到障礙物時，能夠即時停頓，然後重開?","a":"自動開關設備","b":"警報設備","c":"電子探感應器設備","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"第3章 - 單元2.23"},{"ref":"QA864","question":"電閘運作時的開關速度不可令動能超過多少焦耳及在任何情況下，電閘的關閉速度不得超過每秒多少米?","a":"5焦耳及每秒0.02米","b":"10焦耳及每秒0.2米","c":"15焦耳及每秒0.2米","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"第3章 - 單元2.23"},{"ref":"QA865","question":"電流式漏電斷路器，適用於以下哪種工作環境?","a":"密閉場地內","b":"金屬結構上進行工程時","c":"以上兩者皆是","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"第3章 - 單元2.22"},{"ref":"QA866","question":"電流式漏電斷路器在進行漏電測試時跳閘時間不得超過下列哪個標準?","a":"0.02秒","b":"0.2秒","c":"2秒","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"第3章 - 單元2.22"},{"ref":"QA867","question":"電流式漏電斷路器的登記冊上應包括以下哪一項?","a":"漏電測試結果","b":"業務單位經理姓名","c":"漏電斷路器的型號及產地","ans":"A","opcat":"X","offcat":"","source":"第3章 - 單元2.22"},{"ref":"QA868","question":"須以下列哪項作為指引，為所有經識別的危害性工作撰寫書面安全工作程序？","a":"僱員手冊","b":"工作安全分析","c":"事故調查報告","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"第5章 -單元5.50"},{"ref":"QA869","question":"須向所有需要佩戴呼吸保護裝備的僱員提供適當的培訓，而培訓內容應包括下列哪幾方面，以確保正確使用和恰當檢修呼吸裝備？","a":"安全使用化學品基本安全訓練","b":"呼吸器和濾蕊的使用壽命及正確保養","c":"以上兩項皆是","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"第3章 - 單元2.40"},{"ref":"QA870","question":"須向需要佩戴甚麼類型呼吸器的工作人員提供專門培訓?","a":"儲氣式呼吸器","b":"自供式呼吸器","c":"充氣式呼吸器","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"第3章 - 單元2.40"},{"ref":"QA871","question":"須根據甚麼條例控制有關放射性物質的所有進口及出口、運送、儲存、處理和處置?","a":"消防條例","b":"輻射條例","c":"廢物處理（化學廢品）（一般）規例","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"第3章 - 單元2.17"},{"ref":"QA872","question":"須進行職業噪音評估的初級噪音聲級是指噪音水平超過多少分貝?","a":"65分貝(A)","b":"75分貝(A)","c":"85分貝(A)","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"第3章 - 單元2.41"},{"ref":"QA873","question":"預防使用電器用品時觸電，最先考慮？","a":"凡有金屬外殼的電器用品，必須接駁地線","b":"電器用品如有損壞時應立即自己檢查及修理","c":"電器用品有雙重絕緣","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"Off-job"},{"ref":"QA874","question":"頭部保護設備在甚麼情況下，應安排替換?","a":"設備出新款式時","b":"設備出現損毀跡象以至影響使用者的安全時","c":"每日使用後","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"第3章 - 單元2.40"},{"ref":"QA875","question":"顯示屏幕設備工作間的評估工作應至少每隔多久檢討一次?","a":"1年","b":"2 年","c":"3年","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"第3章 - 單元2.31"},{"ref":"QA876","question":"香港的環保工作中將污染物主要分為四類，包括水、廢物、空氣及甚麼？","a":"塵土","b":"植物","c":"噪音","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"環境保護"},{"ref":"QA877","question":"香港一共劃分了多少個郊野公園","a":"22","b":"24","c":"26","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"漁農自然護理署"},{"ref":"QA878","question":"香港哪一間公司發表第一份環境報告？","a":"香港電燈","b":"中電控股","c":"香港中華煤氣","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"環境保護"},{"ref":"QA879","question":"香港指定的海岸公園及海岸保護區有多少個","a":"5","b":"6","c":"8","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"漁農自然護理署"},{"ref":"QA880","question":"香港於何年代開始推行環評程序","a":"1970","b":"1980","c":"1990","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"環保署"},{"ref":"QA881","question":"香港最大的紅樹林區位於何處","a":"大網仔","b":"米埔","c":"鹿頸","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":" 長春社"},{"ref":"QA882","question":"香港最普遍有關空質素的投訴是哪一類？","a":"使用非法燃料","b":"黑煙","c":"工廠廢氣","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"環境保護"},{"ref":"QA883","question":"香港有部份車輛已試用甚麼環保燃料運行？","a":"電力","b":"太陽能","c":"柴油","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"環保"},{"ref":"QA884","question":"香港泳灘水質分為多少個等級","a":"三","b":"四","c":"五","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"環保署"},{"ref":"QA885","question":"香港泳灘的水質最主要是監測","a":"大腸桿菌","b":"溶解氣","c":"水中懸浮物","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"環保"},{"ref":"QA886","question":"香港現正面對兩類空氣污染問題，是路邊空氣污染和：","a":"區域性的煙霧問題","b":"全港的煙霧問題","c":"工業的煙霧問題","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"環保"},{"ref":"QA887","question":"香港著名的濕地有后海灣濕地、大澳濕地、塱原濕地 及：","a":"米埔濕地","b":"大埔濕地","c":"沙埔濕地","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"環保"},{"ref":"QA888","question":"駕駛者將車輛倒後時應避免 …","a":"從小路倒入大路","b":"從大路倒入小路","c":"在夜間進行","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"運輸處"},{"ref":"QA889","question":"駛近交通燈前，燈號轉黃，司機應…","a":"盡快駛過","b":"慢車及準備在停車綫前停車","c":"立刻停車","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"交通"},{"ref":"QA890","question":"駛近迴旋處時應該留意及讓路給那一方向而來的車輛？","a":"左方","b":"右方","c":"前方","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"交通"},{"ref":"QA891","question":"高濃度的甲醛會引致身體那部份不適?","a":"胃","b":"眼睛","c":"耳朵","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"環保"},{"ref":"QA892","question":"高空工作的人員須面對甚麼最高危的風險?","a":"被移動物件或與移動物件碰撞","b":"從高處墮下","c":"滑倒及絆倒","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"第3章 - 單元2.42"},{"ref":"QA893","question":"龍鼓灘發電廠所使用的天然氣主要成份是甚麼？","a":"氫氣","b":"沼氣","c":"硫化氫","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"環境保護"},{"ref":"QA894","question":"不論事故屬任何類型，均應第一時間通知誰人?","a":"安健環委員會","b":"安健環代表及主管","c":"工會代表","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"第5章 -單元4.11"},{"ref":"QA895","question":"根據勞工處之金屬棚架工作安全守則要求，垂直距離不超過幾米的間距要安裝斜柵?","a":"14","b":"15","c":"16","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"勞工處"},{"ref":"QA896","question":"根據勞工處之金屬棚架工作安全守則要求，斜柵應由棚架外面向外水平延伸最小幾多亳米?","a":"1400","b":"1500","c":"1600","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"勞工處"},{"ref":"QA897","question":"根據勞工處之安全帶及其繫穩系統的分類與使用指引，所有繫穩物的設計都應該至少可以承受幾多千克(kg)拉力?","a":"500 千克(kg)","b":"600 千克(kg)","c":"1000 千克(kg)","ans":"A","opcat":"X","offcat":"","source":"勞工處"},{"ref":"QA898","question":"涉及下列那一性質的工作會增加員工患上腱鞘炎的機會?","a":"急速及重複的動作","b":"突然及過度用力","c":"以上兩者皆是","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"勞工處"},{"ref":"QA899","question":"砂輪不應安裝在以下那種速度的磨機上?","a":"磨機速度超過砂輪本身最高許可速度","b":"磨機速度低過砂輪本身最高許可速度","c":"磨機速度與砂輪本身最高許可速度一樣","ans":"A","opcat":"X","offcat":"","source":"勞工處"},{"ref":"QA900","question":"使用風車鋸應佩帶護眼罩等個人防護裝備，但有一樣東西千萬不可佩帶，這是甚麼?","a":"護耳罩","b":"棉紗手套","c":"口罩","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"勞工處"},{"ref":"QA901","question":"起重機械及起重裝置的","a":"肉眼檢驗","b":"週期檢驗","c":"再次檢驗","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"勞工處"},{"ref":"QA902","question":"中電電動車快速充電器充電半小時可令電動車充滿行走多少公里的電力","a":"60公里","b":"80公里","c":"100公里","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"CLP Web"},{"ref":"QA903","question":"中電電動車首部快速充電器安裝在哪一區","a":"旺角","b":"佐敦","c":"油麻地","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"CLP Web"},{"ref":"QA904","question":"中電在西貢哪一個島上正式啓用全港首個獨立運行的太陽能商用供電項目","a":"橋咀","b":"塔門","c":"晨曦島","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"CLP Web"},{"ref":"QA905","question":"鄰里活動所發出的滋擾性噪音由哪一個政府部門處理","a":"環保署","b":"勞工處","c":"警務處","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"EPD Web"},{"ref":"QA906","question":"法例規定所有在香港首次登記的車輛(包括巴士、商用車輛、貨車及電單車)必須符合嚴格的噪音標準條例由哪個政府部門執行","a":"機電署及環保署","b":"機電署及運輸署","c":"環保署及運輸署","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"EPD Web"},{"ref":"QA907","question":"噪音管制條例規定除非車輛確實受到干擾，否則所有車輛防盜警報器一律不得響鬧，而觸發後的響鬧時間亦不得超過多少分鐘","a":"3分鐘","b":"5分鐘","c":"7分鐘","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"EPD Web"},{"ref":"QA908","question":"登記零售商可否替顧客支付環保徵費","a":"不可以","b":"可以","c":"兩者皆是","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"EPD Web"},{"ref":"QA909","question":"在新固定梯子的設計，過渡平台或休息平台上之安全環與護欄間的空隙應保持少於多少毫米?","a":"少於400 毫米","b":"少於500 毫米","c":"少於600 毫米","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"STD-001 Cat 2"},{"ref":"QA910","question":"電流式漏電斷路器最少每多少個月進行按鈕測試?","a":"每個月","b":"每三個月","c":"每六個月","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"STD-001 Cat 2"},{"ref":"QA911","question":"如固定梯子並無過渡平台或休息平台，而其高度又超越6米，應該怎樣防止人體下墮?","a":"利用防墮系統","b":"穿戴安全套帶配合雙扣式防墮索帶攀爬梯子","c":" 以上兩者皆是","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"STD-001 Cat 2"},{"ref":"QA912","question":"以下哪項是安全地攀爬梯子應注意的事項？","a":"在攀爬期間面對梯子，緊握梯子的橫檔","b":"攀爬或停留期間均保持3點接觸，即以雙手和單腳，或以單手和雙腳緊按梯子","c":" 以上兩者皆是","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"STD-001 Cat 2"},{"ref":"QA913","question":"當棚架暴露於可能會影響其結構或穩定性的天氣或環境後，該棚架應由甚麼人員作出檢查？","a":"安全從業員","b":"合資格人員 (棚架工作)","c":"主管","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"STD-001 Cat 2"},{"ref":"QA914","question":"所有的架空起重機須為駕駛室提供？","a":"安全出入通道","b":"緊急撤離梯子","c":" 以上兩者皆是","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"STD-001 Cat 2"},{"ref":"QA915","question":"本地電閘控制電鈕理想地須設置不小於多少米高度","a":"1.5米","b":"1.58米","c":"1.68米","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"STD-001 Cat 2"},{"ref":"QA916","question":"在人類功效學領域中,過熱或過冷的工作環境會影響僱員的健康、舒適感、表現及安全。對於室內工作環境設有空調系统而言，夏季最佳的溫度是？","a":"20 - 24 C","b":"22 - 25 C","c":"23 - 26 C","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"STD-001 Cat 2"},{"ref":"QA917","question":"過量的噪音可導致僱員的聽力暫時受損、煩躁及效率下降。對於一般的電腦工作，噪音水平應低於?","a":"55dB(A)","b":"60dB(A)","c":"65dB(A)","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"STD-001 Cat 2"},{"ref":"QA918","question":"安健環標準(SHEQ-STD-001)至少每多久檢討一 次?","a":"每年","b":"每兩年","c":"每五年","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"第5章 -單元5.01"},{"ref":"QA919","question":"為部門而設的宣傳和培訓計劃應包括以下哪項?","a":"工作安全","b":"家居安全","c":"以上兩項皆是","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"第5章 -單元5.56"},{"ref":"QA920","question":"在家裏假若要搬動洗衣機時，有什麼危害？","a":"手部受傷害","b":"人力提舉","c":"以上兩項皆是","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"Off-job"},{"ref":"QA921","question":"下列哪 一項可以改善建築物能源效益:","a":"減少用電","b":"減少溫室氣體排放量","c":"以上兩項皆是","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"EMSD"},{"ref":"QA922","question":"《建築物能源效益條例》中,下列哪一項是屋宇裝備裝置的能源效益標準?","a":"空調裝置","b":"照明裝置","c":"以上兩項皆是","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"EMSD"},{"ref":"QA923","question":"「註冊能源效益評核人」的註冊有效期為何?","a":"1  年","b":"5年","c":"1 0 年","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"EMSD"},{"ref":"QA924","question":"以下哪一項不是建築物能源審核的步驟?","a":"找出能源管理機會","b":"審核財政狀況","c":"能源管理機會的成本效益分析","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"EMSD"},{"ref":"QA925","question":"《建築物能源效益條例》中涵蓋了多少項能源效益的屋宇裝備裝置?","a":"4","b":"5","c":"6","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"EMSD"},{"ref":"QA926","question":"以下哪一項不是自願性能源效益標籤的電器?","a":"電磁爐","b":"微波爐","c":"電視機","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"EMSD"},{"ref":"QA927","question":"歐盟V期硫柴油含硫量應低於幾多巴仙?","a":"0.001","b":"0.003","c":"0.005","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"環保署"},{"ref":"QA928","question":"以下哪一項是《綠色運輸試驗基金》資助技術試驗的產品?","a":"另類燃料車輛 (例如電動車輛)","b":"安裝節省燃料裝置","c":"以上兩項皆是","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"環保署"},{"ref":"QA929","question":"回收玻璃樽一般可再造甚麼產品?","a":"玻璃砂，以替代天然河沙","b":"玻璃窗","c":"鏡子","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"環保署"},{"ref":"QA930","question":"環保園廢物處理設施可回收甚麼廢物?","a":"廢食油","b":"廢電池","c":"以上兩項皆是","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"環保署"},{"ref":"QA931","question":"以下哪一項工程項目研究範圍須有環境影響評估報告?","a":"20公頃以上市區發展的市區發展工程項目的工程技術可行性研究。","b":"涉及總人口超過10000人 的工程項目","c":"涉及總人口超過5000人 的工程項目","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"環保署"},{"ref":"QA932","question":"環境影響評估報告符合環境影響評估研究概要的規定後,  以供公眾在一段為期多少天的期間內免費查閱?","a":"15天","b":"30天","c":"60天","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"環保署"},{"ref":"QA933","question":"工友搬運重物時，應依從下列哪一項做法才正確？","a":"採用搬運姿勢應盡量保持背部挺直","b":"盡量搬多一些，快點完成工作減少意外機會","c":"盡量將物件遠離身體","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA934","question":"下列哪一項不是正確人力提舉的要點？","a":"貨物提舉時，使用腰部力量","b":"用手掌緊握貨物，手臂要緊貼身體","c":"利用雙腳來改變方向","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA935","question":"下列哪一項是正確人力提舉的要點？","a":"貨物存放處應避免高於肩膊位","b":"彎腰提舉","c":"重複扭腰","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA936","question":"提舉搬運前做一些熱身運動，可達致下列哪一項好處？","a":"使肌肉和心肺系統易於適應，減少受傷","b":"增加紅血球製造，有助氧份輸送","c":"提高對危害的警覺性","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA937","question":"提舉重物時，最適宜運用身體哪部份的肌肉？","a":"腰背","b":"腿部","c":"手臂","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA938","question":"人體的最大提舉能力是當手握貨物底部離地多少距離？","a":"300至500毫米","b":"500至700毫米","c":"700至900毫米","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA939","question":"下列哪一項不是由於提舉重物方法不正確所引致的健康損害？","a":"腰背扭傷","b":"疝氣","c":"下肢靜脈曲張","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA940","question":"提舉物料方法不正確，往往造成腰背受傷；而大部份持續性或復發性之腰部疼痛，是由於下列哪身體部份退化所致？","a":"中樞神經","b":"椎間盤","c":"臗關節","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA941","question":"不能避免「體力處理操作」，便應設法改善。例如：減低伸展或搬運的次數和距離。這些方法可歸納為下列哪一項處理手法？","a":"重新設計工序","b":"重新設計負荷物","c":"改善工作環境","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA942","question":"不能避免「體力處理操作」，便應設法改善。例如：採用手推車、手動唧車或滑槽等。這些方法可歸納為下列哪一項處理手法？","a":"自動化操作","b":"使用機械輔助設備","c":"重新設計工序","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA943","question":"不能避免「體力處理操作」，便應設法改善。例如：改變物料的大小、形狀、重量或提供有關資料或標籤。這些方法可歸納為下列哪一項處理手法？","a":"使用機械輔助設備","b":"改善工作環境","c":"重新設計負荷物","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA944","question":"《職業安全及健康規例》內於「體力處理操作」部份，提及在同一時間內，通常有多少名僱員或以上進行危險的「體力處理操作」，負責人須委任助理人協助執行預防和保護措施？","a":"3名","b":"5名","c":"10名","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA945","question":"《職業安全及健康規例》內於「體力處理操作」部份，提及於任何同一時間內，通常有10名或以上的僱員進行危險的「體力處理操作」，負責人須保存評估紀錄至少多久？","a":"3年","b":"5年","c":"6年","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA946","question":"若工作涉及持有或操控遠離身體的物件，最有效的方法是？","a":"減少物件的重量和減低身體與物件之間的距離","b":"重新安排物件流程","c":"增加工作人員的人數","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA947","question":"根據《職業安全及健康規例》，負責人在甚麼情況下須對體力處理操作進行初步評估？","a":"在有任何僱員開始進行體力處理操作前","b":"在有10名或以上僱員開始進行體力處理操作前","c":"應勞工處職業安全主任的要求","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA948","question":"根據《職業安全及健康規例》，負責人在甚麼情況下須對體力處理操作進行進一步評估？","a":"如不能避免需要進行具危險性的體力處理操作","b":"應僱員的要求","c":"應勞工處職業安全主任的要求","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA949","question":"根據勞工處的「體力處理操作指引」資料，一般而言，女性應付負荷物的重量建議值較男性的建議值應減輕多少？","a":"四分之一","b":"三分之一","c":"二分之一","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA950","question":"根據勞工處的「體力處理操作指引」資料，進行人力搬運的風險評估時，多遠的運載距離應被視為過長的運載距離？","a":"3米","b":"5米","c":"10米","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA951","question":"根據勞工處的「體力處理操作指引」資料，哪個是移動物件較適宜的方法？","a":"拉動","b":"推動","c":"兩者同樣適宜","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA952","question":"當雙手同時操控或推拉物件時，若工作人員的手臂向身體旁邊移動超過多少度，便可考慮為過度扭動身體？","a":"45度","b":"60度","c":"75度","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA953","question":"下列哪一項根據勞工處「體力處理操作指引」資料，負荷物的長度應在多少厘米範圍以內？","a":"低於60厘米","b":"低於50厘米","c":"低於40厘米","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA954","question":"下列哪一項是最容易在狹窄空間處理貨物時經常發生的意外？","a":"感到身體不適或中暑","b":"工人因抽風不足而缺氧","c":"因採取不正確姿勢搬運物料而受傷","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA955","question":"根據勞工處的「體力處理操作-僱員須知」資料，當坐下時，一般來說，僱員不該提舉超過多重的負荷物？","a":"2.5公斤","b":"3.5公斤","c":"4.5公斤","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA956","question":"僱主有責任為從事體力處理操作的僱員提供足夠的訓練，有關訓練並不包括下列哪一項？","a":"安全的工作方法","b":"正確使用機械輔助設備和防護裝置","c":"意外調查及預防方法","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA957","question":"根據勞工處的「體力處理操作指引」，若所搬運的負荷物重量是接近多少千克，即使在最佳的情況下工作，亦需進行進一步的風險評估？","a":"55千克","b":"25千克","c":"16千克","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA958","question":"根據勞工處的「體力處理操作指引」，如果要推動或拉動物件，手掌的位置最好在哪高度？","a":"肩膀附近","b":"腰部附近","c":"大腿附近","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA959","question":"應採取甚麼提舉方法，處理重量分佈不平均的物件，例如袋裝食物？","a":"半蹲提舉","b":"上膊提舉","c":"深蹲提舉","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA960","question":"以下哪種提舉方法，適合手臂較短的人士從地面提起負荷物？","a":"單膝跪提舉","b":"哥爾夫球手提舉","c":"直腿提舉","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA961","question":"以下哪種提舉方法，並不適合膝部患有痛症的人士？","a":"哥爾夫球手提舉","b":"直腿提舉","c":"蹲低提舉","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA962","question":"下列哪種方法能減少工作時扭動身體？","a":"提供可調校高低和可旋轉的座椅","b":"減輕物件的重量","c":"調校物件或工作檯的高度","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA963","question":"脊椎骨是人體骨架的中心支撐，從側面看，成自然的甚麼形曲線，能緩和外來的衝擊和支持體重？","a":"C型","b":"T型","c":"S型","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA964","question":"正確的搬運方法，是要先動腦筋，即代表什麼？","a":"立即彎腰拿取物件","b":"反應要快，動作急促","c":"檢查物件的形狀、大小和重量","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA965","question":"脊椎骨分別由頸椎骨、胸椎骨及什麼椎骨連接而成？","a":"鎖骨","b":"腰椎骨","c":"肩胛骨","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA966","question":"有95%的椎間盤損傷都發生在最低的三個椎間盤，因為這部份的脊椎怎樣？","a":"脊椎動作最少，所承受的壓力最重","b":"脊椎動作最大，所承受的壓力最輕","c":"脊椎動作最大，所承受的壓力最重","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA967","question":"每塊椎間盤的中心部份都是由富有彈性的半流動性膠質團塊構成，這個部份稱為什麼？","a":"髓核","b":"纖維環","c":"纖維核","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA968","question":"根據勞工處的「職業環境衛生指引」，在分發及儲存的工作間，進行拆貨或分類活動之範圍的理想平均照明度是下列哪一項？","a":"50勒克司","b":"100勒克司","c":"200勒克司","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA969","question":"下列哪一項可減少在處理操作木工機械的場地對操作者構成危險？","a":"經常灑水","b":"保持暢通及避免濕滑","c":"提供空氣調節","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA970","question":"下列哪一種方法不適用於清理粉塵碎屑？","a":"使用壓縮空氣吹風機","b":"使用吸塵機","c":"用水沖刷","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA971","question":"制訂安全規則以督促員工保持工場整理，是採用了下列哪一種方法？","a":"風險評估","b":"行政控制","c":"工程控制","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA972","question":"下列哪一項是正確安排工作間的光源方位？","a":"工作檯前面","b":"工作檯後面","c":"工作檯的兩旁","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA973","question":"工作場地整理欠佳，最常引致發生下列哪一項的意外？","a":"絆倒及滑倒","b":"人體下墜","c":"觸電","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA974","question":"員工處理貨物時，發現有外露的釘子，最妥善的做法是下列哪一項？","a":"穿上防護手套工作","b":"即時拔掉或錘平","c":"加上警告字樣，工作時加倍小心","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA975","question":"機械式通風系統主要分以下哪兩種?","a":"稀釋性和局部抽氣","b":"氣罩式和管導式","c":"螺旋式和離心式","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA976","question":"下列哪一項是不應在木梯梯身塗上顏色漆油的主要原因?","a":"避免遮蓋梯身裂痕","b":"避免腐蝕木質，影響結構","c":"避免使用者容易患上皮膚炎","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA977","question":"建築地盤須審慎制定滅蚊計劃，而巡查週期應按蚊子由卵變為成蟲的時間。那麼蚊的卵變為成蟲是需多少天呢？","a":"7","b":"14","c":"21","ans":"A","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA978","question":"工場環境衛生欠佳可引致鼠患問題。老鼠可傳播多種傳染病影響員工健康，例如漢坦病和鈎端螺旋體病等。下列哪一種是漢坦病的傳播方法？","a":"身體被受感染的鼠蚤咬了","b":"接觸受漢坦病毒感染的老鼠或其糞粒及或尿液","c":"身體被寄生在鼠體外的蟎所咬","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA979","question":"根據勞工處「辦公室工作間的設計」，一般辦公室所需的照明大約是多少？","a":"100-200lux","b":"200-500lux","c":"500-800lux","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA980","question":"根據職安局的「良好工作場所整理自用套件」資料，下列哪項是關於推行5S持續改善循環圈的正確步驟？","a":"政策方針→組織→量度表現及檢討→策劃與執行","b":"政策方針→策劃與執行→組織→量度表現及檢討","c":"政策方針→組織→策劃與執行→量度表現及檢討","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA981","question":"為存放物料訂立「先入先出」的系統可帶來甚麼好處？","a":"減少物料囤積","b":"避免物料過期","c":"節省空間","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA982","question":"根據勞工處刊物「辦公室場地整理」，下列哪項是正確措施，令員工能舒適地工作及防止滑倒、絆倒及跌倒意外？","a":"提供按人體功效學原理設計的工作間","b":"保持地面狀況平滑","c":"保持桌面清潔整齊","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA983","question":"下列哪一項不屬於緊急應變計劃的項目？","a":"編排走火演習","b":"成立緊急隊伍","c":"成立安全委員會","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA984","question":"企業的安全政策內容，最重要是展示出高層管理人員的甚麼？","a":"對公眾人士的重視","b":"對產品安全的承諾","c":"對職安健的承諾","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA985","question":"下列哪一項是企業推行安全政策時應注意的？","a":"展示安全政策於工場顯眼地方","b":"以遵從法例標準為最高要求","c":"將安全管理的工作交由前線員工負責","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA986","question":"下列哪一種方法可鑑定企業的安全管理表現？","a":"查看安全委員會的會議記錄","b":"風險評估","c":"安全審核","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA987","question":"對驚險事故進行調查的主要目的是？","a":"對受驚人士作出交待","b":"防止更嚴重的意外發生","c":"因應保險公司要求","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA988","question":"為何要事先讓員工知道公司將會進行安全審核？","a":"希望審核前把一切不安全的事項做好","b":"爭取員工的合作和支持","c":"希望員工在審核期間要嚴守安全規則","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA989","question":"下列哪一項安全措施適用於風險高的工作，以確保員工的安全？","a":"舉行工地座談會","b":"實施工作許可證制度","c":"佩戴個人防護用具","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA990","question":"下列哪一項是安全視察的主要目的？","a":"建立良好的機器設備保養制度","b":"改進不安全設備、環境及行為","c":"顯示管理階層對僱員安全的關心","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA991","question":"下列哪一項是風險評估的慣常步驟？","a":"危害辨認，危害評核及分級，制訂控制措施，監察","b":"危害辨認，制訂控制措施，危害評核及分級，監察","c":"監察，危害辨認，危害評核及分級，制訂控制措施","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA992","question":"安全審核可分不同的規模，例如個別部門，以至整間公司。審核員須具獨立性，因此對他們需有下列哪一項的考慮？","a":"須經職業安全健康局委任","b":"須是勞工處官員","c":"和被審核對象沒有利益衝突","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA993","question":"安全委員會在促進安全與健康工作環境方面的職務範圍包括：進行工地視察、調查意外事故和下列哪一項？","a":"聘任安全主任","b":"協助策劃安全計劃","c":"進行安全審核","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA994","question":"「工地座談會」（ToolBoxTalk）慣常的形式是下列哪一種？","a":"給工友在空閒時間閱讀單張刊物的宣傳手法","b":"安全訓練部門季節性的大型推廣活動","c":"管工對個別小組工友作針對性的簡短安全訓練","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA995","question":"對工作危害作風險評估時，風險高低主要考慮兩大因素，一是參考該意外發生的可能性，另一是下列哪一項？","a":"該工作有多少人參與","b":"曾觸犯法例之次數","c":"危害所引致意外後果的嚴重性","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA996","question":"根據《工廠及工業經營（安全管理）規例》，下列哪一項的建築工程承建商須設有安全管理制度並進行安全審核？","a":"在一天內有少於50名工人在單一地盤工作","b":"負責涉及合約價值1億或多於1億","c":"在一天內有50至90名工人在單一地盤工作","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA997","question":"根據《工廠及工業經營（安全管理）規例》，安全委員會的工人代表須佔多少？","a":"至少4分3","b":"至少一半","c":"至多一半","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA998","question":"根據《工廠及工業經營（安全管理）規例》，以下哪一項不是有關東主或承建商就接獲安全審核報告須作出的行動？","a":"如有改善建議須在28天內將改善計劃提交勞工處","b":"盡快閱讀和加簽該報告","c":"如有改善建議須在14天內擬定一項改善計劃","ans":"A","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA999","question":"根據職安局推出的工作安全行為訓練套件，下列哪一項可以顯示出機構的安全文化？","a":"意外數字","b":"安全審核分數","c":"員工表達出的價值觀及信念","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1000","question":"根據《工廠及工業經營(安全管理)規例》，指定經營是指工業經營而從事生產、變壓及輸送電力，生產及輸送煤氣或石油氣，和下列哪一項？","a":"貨櫃處理作業","b":"汽車維修作業","c":"化學品回收作業","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1001","question":"如任何東主或承建商不按照《工廠及工業經營(安全管理)規例》履行其責任，即屬違法，一經定罪，最高可罰款多少？","a":"5萬元","b":"10萬元","c":"20萬元","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1002","question":"根據「工廠及工業經營(安全管理)規例指南」附錄一，以下哪一項是第3類在工廠內工作的工人總數之界定？","a":"在一天內有多於50但少於100名工人在2間或多於2間工廠","b":"在一天內有多於100名工人在一間工廠","c":"在一天內有不少於100名工人在2間或多於2間工廠","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1003","question":"勞工處的「安全管理工作守則」將風險評估及風險控制分為多少個主要階段？","a":"3個","b":"5個","c":"7個","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1004","question":"根據《工廠及工業經營(安全管理)規例》，為工業經營而設立的安全委員會的會議上，只可討論下列哪一項事宜？","a":"工人在工作時的安全及健康方面的事宜","b":"工程進度","c":"工程進度及工人在工作時的安全及健康方面的事宜","ans":"A","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1005","question":"計劃安全視察的頻率，必須考慮下列哪一項？","a":"被視察地方的遠近","b":"危害的風險高低","c":"被視察地方是否有室內環境","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1006","question":"下列哪一種建築工序產生較大的峰值聲音壓力？","a":"使用風車鋸開木料","b":"使用石矢槍安裝鋁窗","c":"釘板扎鐵","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1007","question":"從事下列哪一項的工人，在法例上並沒有指定需要接受體格檢驗？","a":"在高噪音環境中工作工人","b":"在隧道中工作工人","c":"在壓縮空氣環境中工作工人","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1008","question":"下列哪一項是建造業最多引致死亡意外的工作？","a":"地基工程","b":"高空作業","c":"吊重工序","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1009","question":"工友佩戴安全帶進行外牆維修工作，安全帶應扣在下列甚麼地方最為適合？","a":"獨立救生繩","b":"竹棚","c":"窗框","ans":"A","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1010","question":"挖掘坑穴應設有堅固的爬梯以便上落，梯頂伸展出地面的最少距離為多少？","a":"2米","b":"1.5米","c":"1米","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1011","question":"挖掘坑穴，如兩邊沒有支撐，在一般情況下，坑邊最大傾斜度是多少？","a":"45度","b":"65度","c":"75度","ans":"A","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1012","question":"進入沙井之前要確保沒有缺氧和氣體危害，應首先採取下列哪一項安全措施？","a":"安排足夠急救設施","b":"用儀器量度","c":"注入氧氣，確保不會缺氧","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1013","question":"根據《建築地盤（安全）規例》，工作平台必須設有穩固護欄，而最高的一條護欄高度是多少？","a":"900至1000毫米","b":"900至1150毫米","c":"900至1500毫米","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1014","question":"進行高空工作時，承建商必須先考慮提供甚麼設備？","a":"救生網","b":"安全帶","c":"工作平台","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1015","question":"安裝建築工地升降機及塔式工作平台，由1995年開始從勞工處改至下列哪一個政府部門負責監管？","a":"屋宇署","b":"建築署","c":"機電工程署","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1016","question":"《建築地盤（安全）規例》內，僱有50名工人或以上之地盤，須有下列哪一種設施？","a":"一張急救用之擔架","b":"一個急救用之氧氣筒","c":"一個緊急用之電話","ans":"A","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1017","question":"地盤使用的「載人籠」是必須經由下列哪些人士檢查和測試合格才能使用？","a":"註冊專業工程師","b":"勞工處職業安全主任","c":"機電工程署工程師","ans":"A","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1018","question":"根據《建築地盤（安全）規例》，凡可能引致任何人士從兩米或以上高處墮下之工作平台，其闊度最少為多少毫米？","a":"400毫米","b":"250毫米","c":"100毫米","ans":"A","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1019","question":"根據《建築地盤（安全）規例》，工作平台舖設木板的厚度最少為多少毫米？","a":"20毫米","b":"25毫米","c":"30毫米","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1020","question":"根據《建築地盤（安全）規例》，地盤內超過多少工人工作，便需要設有兩個急救箱？","a":"20名","b":"50名","c":"100名","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1021","question":"根據《建築地盤（安全）規例》，運送物料的木板路闊度最少為多少毫米？","a":"550毫米","b":"600毫米","c":"650毫米","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1022","question":"根據《建築地盤（安全）規例》，地盤內僱用多少名工人，便須要有一名合資格的急救人員？","a":"100名","b":"40-99名","c":"30-99名","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1023","question":"建築工程中，下列哪一種工作是不適合進行明火工序，以免發生火警？","a":"批盪","b":"塗油光漆","c":"水電安裝","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1024","question":"根據《建築地盤(安全)規例》，棚架在首次使用前，必須由合資格人士檢查；及將檢查的記錄填報於該規例的哪張表格？","a":"表格一","b":"表格三","c":"表格五","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1025","question":"根據《工廠及工業經營（安全主任及安全督導員）規例》，當地盤工作的總人數達多少，總承建商便須僱用一名註冊安全主任？","a":"50名","b":"100名","c":"200名","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1026","question":"根據《建築地盤（安全）規例》，挖掘及泥土工程之試驗或檢查證明書及報告，承建商須保存多久？","a":"6年","b":"5年","c":"3年","ans":"A","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1027","question":"根據《建築地盤（安全）規例》，承建商須在挖掘工程或泥土工程展開後，安排合資格人員至少每隔多少天檢驗一次該泥坑情況？","a":"7天","b":"14天","c":"28天","ans":"A","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1028","question":"《工廠及工業經營（吊船）規例》內，合資格檢驗員如發現吊船必須進行某些維修工作否則不能使用，該檢驗員必須在多少天內將有關報告交付吊船擁有人？","a":"7天","b":"14天","c":"28天","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1029","question":"下列哪一些資料是《工廠及工業經營（吊船）規例》內，吊船擁有人須在吊船上清晰標明？","a":"吊船的牌子及吊船安全操作負荷","b":"每次可載的最高人數和吊船安全操作負荷","c":"每次可載的最高人數和吊船的牌子","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1030","question":"《工廠及工業經營（吊船）規例》內，吊船擁有人須備存檢驗或負荷測試的證明書為期多久？","a":"6年","b":"5年","c":"3年","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1031","question":"《工廠及工業經營（吊船）規例》內，吊船的擁有人須備存其維修記錄多久？","a":"6年","b":"5年","c":"3年","ans":"A","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1032","question":"使用升降工作台進行高空工作時須要注意甚麼事項？","a":"安排一名員工在地面協助移動工作台","b":"負重不可超過安全操作負荷","c":"操作人員應按需要自行改裝工作平台","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1033","question":"堆積之泥頭及笨重機械器具，應遠離坑穴邊緣，主要是防止下列哪一項事故的發生？","a":"超荷及震盪引致坑穴塌陷","b":"工友墮下坑穴","c":"進出坑穴時被物件絆倒","ans":"A","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1034","question":"英泥對一些工友之皮膚可產生敏感反應，主要因英泥含有下列哪一種成份？","a":"銅鹽","b":"銀鹽","c":"鉻鹽","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1035","question":"現已實施的建造業「平安咭」安全訓練制度內，「平安咭」的有效期是多久？","a":"5年","b":"3年","c":"2年","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1036","question":"根據路政署規定，一般電纜或煤氣喉管需舖設在行人路多少厘米以下？","a":"90","b":"60","c":"45","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1037","question":"在戶外使用活動塔式通架工作平台時，其高度與最短的底邊長度比率，應不多於幾多倍？","a":"3倍","b":"4倍","c":"5倍","ans":"A","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1038","question":"在戶內使用活動塔式通架工作平台時，其高度與最短的底邊長度比率，應不多於幾多倍？","a":"5.5倍","b":"4.5倍","c":"3.5倍","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1039","question":"根據《工廠及工業經營（吊船）規例》，應裝有不少於多少毫米高的底護板，以防止工具跌下傷及他人？","a":"150","b":"200","c":"250","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1040","question":"安全網的裝置應愈接近工作面愈好，但最大距離不應低於工作面多少？","a":"3米","b":"6米","c":"9米","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1041","question":"吊船之四纜索系統共有四條綱纜，除兩條基本吊纜外，還有兩條後備的安全纜索，各附有下列哪種設備來防止吊船下墮或傾斜？","a":"獨立救生繩","b":"安全負荷顯示器","c":"防墮制動器","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1042","question":"起重機操作時若不幸觸碰架空電纜，操作員為何需要用雙腳緊貼跳離現場？","a":"確保雙腳沒有「電壓差」","b":"雙腳較單腳跳得快些","c":"雙腳緊貼較易保持平衡","ans":"A","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1043","question":"當樓宇建築高度達多少米，便須安裝固定消防泵以保障建築工地的消防安全？","a":"30米","b":"60米","c":"90米","ans":"A","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1044","question":"每個建築工地辦事處，都必須有一個多少容量的水劑滅火筒？","a":"3公升","b":"6公升","c":"9公升","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1045","question":"樓宇建築期間，當樓面建成面積每達多少平方米，便必須放置一個水劑滅火筒？","a":"100平方米","b":"200平方米","c":"300平方米","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1046","question":"法例規定所有進行建築工程的工人必須持有「平安咭」，如有違反，工友最高可處多少級的罰款？","a":"5","b":"4","c":"3","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1047","question":"《建築地盤（安全）規例》內，為高空工作所設置的棚架，須定期地在緊接每次使用前的多久，經由合資格的人檢查？","a":"7天","b":"14天","c":"1個月","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1048","question":"「安全帶及其繫穩系統的分類與使用指引」內，勞工處建議在可以選擇安全帶的情況下，最好採用什麼類型的安全帶？","a":"半身式吊帶","b":"全身式吊帶","c":"拯救用吊帶","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1049","question":"營救繩是由可浮救生索及甚麼組成？","a":"哨子","b":"自亮燈","c":"浮標","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1050","question":"救生艇上的救生圈應附連長度多少的可浮救生索？","a":"5米","b":"15米","c":"50米","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1051","question":"救生衣或助浮物應附連一個哨子及甚麼設備，以協助在晚間找到佩戴者？","a":"自亮燈","b":"鏡子","c":"訊號彈","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1052","question":"職業安全健康局提倡「安全施工程序」中的「每日安全施工程序」基本上包括8個項目，是以「安全早會」為起點，哪個項目為程序的終結？","a":"危害識別活動","b":"最後檢查","c":"安全施工檢討","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1053","question":"「危害識別活動」是每日安全施工程序其中一個環節，提供管理人員與員工有直接溝通的機會，使雙方可以瞭解到下列哪一項？","a":"當天工作的進度及品質要求","b":"當天工作可能存在的危害和有關預防措施","c":"以上兩項皆是","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1054","question":"每日安全施工程序中，「開工前檢查」的項目，包括檢查要使用的工具、設備、機械、物料、工地環境及情況等，下列哪一項是執行的人？","a":"機工","b":"合資格人士","c":"所有員工","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1055","question":"每日安全施工程序中，「施工時的指導及監督」主要是由小組組長負責，其中所需資料是下列哪一項？","a":"安全早會會議記錄","b":"危害識別活動表格","c":"安全巡查表格","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1056","question":"每日安全施工程序中，「安全巡查」的主持人是項目經理或總管，而理想的進行時間是下列哪一項？","a":"開工前及收工後","b":"上午及下午開工後","c":"隨意突擊進行","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1057","question":"每日安全施工程序中，「安全施工檢討」參加者是各分判商代表和安全主任，並由項目經理或總管主持，而該檢討會議作用是下列哪一項？","a":"預備明天安全早會的議程","b":"確認分判商的工作進度及質量，同時協議安全罰款","c":"提供一個溝通及合作解決問題的機會，避免問題惡化","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1058","question":"每日安全施工程序中，「收工前清掃」是以下列哪一項概念為基礎？","a":"3D全方位","b":"4M1E（人、機、物、法、環境）","c":"5S良好工作場所整理","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1059","question":"每日安全施工程序以「最後檢查」為一段落，主要確保下列哪一項事宜？","a":"工地不會在下班後發生意外","b":"工地可以隨時安全開工","c":"工地免受有關部門檢控","ans":"A","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1060","question":"密閉空間內的安全氧氣濃度應為？","a":"15.5-21%","b":"17.5-23%","c":"19.5-23%","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1061","question":"根據《建築地盤(安全)規例》，承建商須採取足夠的步驟防止人從2米或以上之高處墮下。下列哪一項不屬於足夠步驟所包括的設備？","a":"工作平台","b":"木板路及路徑","c":"安全帶及獨立救生繩","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1062","question":"沿岸工程的救生圈需設有30米可浮救生索，救生索粗8毫米或以上，並每3米打結，而每個救生圈應相隔不超過多少？","a":"30米","b":"50米","c":"70米","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1063","question":"法例規定地盤內操作彈藥推動打釘工具時，須佩戴安全帽、護眼用具和下列那一種個人防護設備？","a":"安全鞋","b":"聽覺保護器","c":"防護手套","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1064","question":"長時間使用風動碎石機工具，震動可令操作員患上什麼職業病？","a":"矽肺病","b":"職業性失聰","c":"腕管綜合症","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1065","question":"物料吊重機可用作下列哪項的用途？","a":"運載工人","b":"運載貨物","c":"以上兩者皆可","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1066","question":"根據《建築地盤(安全)規例》，6星期或以上的建築工程完成後，承建商須於多少天內以書面向勞工處處長呈報完工日期？","a":"7天","b":"14天","c":"28天","ans":"A","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1067","question":"《建築地盤(安全)規例》內指出竹棚架上，橫竹之間的距離是多少？","a":"200-400毫米","b":"750-900毫米","c":"1200-1350毫米","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1068","question":"屈鐵機在盤圓鋼筋時，應注意下列哪安全事項？","a":"鋼筋沒有生銹","b":"鋼筋兩端要卡穩，以防回彈傷人","c":"鋼筋標明檢驗日期","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1069","question":"為何在使用石矢槍前要檢查打入石矢釘的物料？","a":"確保石矢釘打入所需要的地方","b":"確保石矢釘可穿過物料","c":"使用合適的槍彈，以免火力過大","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1070","question":"為建造業工人而設的「指定行業安全訓練證明書」俗稱甚麼？","a":"黃咭","b":"金咭","c":"銀咭","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1071","question":"負責建築地盤的承建商，須確保並無18歲以下人士受僱於建築地盤的任何地方。但以下哪一類人士是例外的？","a":"僱主的子女","b":"根據《學徒制度條例》註冊的學徒訓練合約聘請的人士","c":"有志從事建築的青年人","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1072","question":"根據《2003年建築地盤(安全)(修訂)規例》，在主體規例大部份的條文下，除了總承建商須就工程進行時的違例事項負上法律責任外，還有以下哪些機構須負上法律責任？","a":"由業主聘用的工程顧問","b":"發展商","c":"任何直接控制地盤內任何建築工程的承建商或次承建商","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1073","question":"《工廠及工業經營(氣體焊接及火焰切割)規例》於何時全面生效？","a":"2002年日3月1日","b":"2003年日3月1日","c":"2004年日3月1日","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1074","question":"下列哪一項是安全帽的認可標準？","a":"AS/NZS1810","b":"CSAZ49.1","c":"GB2811","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1075","question":"起吊貨櫃時，吊鈎應怎樣扣著貨櫃角才適當？","a":"從外向內","b":"從內向外","c":"從左至右","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1076","question":"下列哪個機構為全港建造業工人評核技術水平及進行註冊？","a":"建造業工人安全管理局","b":"建造業工人評核管理局","c":"建造業工人註冊管理局","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1077","question":"屋宇署於2006年5月發出一套甚麼的指引，目的是確保該結構的安全及穩固性?","a":"鋼材設計及搭建指引","b":"升降機及自動梯設計及搭建指引","c":"竹棚架設計及搭建指引","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1078","question":"根據英國歐盟標準BS7883:2005規定，兩錨固的安裝位置，最少相距為多少？","a":"1倍錨固深度","b":"2倍錨固深度","c":"3倍錨固深度","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1079","question":"密閉空間應該有一個合符尺碼之進入孔口，如孔口為圓形，其直徑不得少過多少？","a":"460毫米","b":"480毫米","c":"500毫米","ans":"A","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1080","question":"在浮動船隻的外邊作業，應有下列哪一種措施？","a":"通訊設備","b":"適當的拯溺措施","c":"避免暈浪的藥物供應","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1081","question":"使用直梯時，擺放角度要正確，每高四米便要離牆多少？","a":"0.5米","b":"1米","c":"1.5米","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1082","question":"根據「安全使用和操作吊船工作守則」的要求，即使工作平台超載多少，吊船的主制動器仍能停止及承托該工作平台？","a":"0.1","b":"0.15","c":"0.25","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1083","question":"當更換或更新舊升降機時，如需在升降機槽搭建棚架時，棚架應為下列哪一種類？","a":"竹棚架","b":"金屬棚架","c":"竹和金屬混合棚架","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1084","question":"除機器的上鎖掛牌安全程序外，下列哪一項措施，可加強保障工人在油壓升降機槽底內，進行較長時間維修保養工作時的安全？","a":"在升降機槽的開口位置擺放圍欄","b":"在槽底加裝安全負荷足夠的頂通","c":"與機房的工作人員保持緊密的溝通","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1085","question":"法例要求升降機機房的照明度，不應少於多少勒克斯？","a":"100勒克斯","b":"200勒克斯","c":"300勒克斯","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1086","question":"自動梯的擁有人，須每隔不超逾多少時間，安排註冊自動梯工程師徹底檢驗自動梯一次？","a":"6個月","b":"9個月","c":"12個月","ans":"A","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1087","question":"升降機工人切勿單獨進行下列哪項工序？","a":"調較控制櫃或機器","b":"清潔機房地台","c":"用人手盤動升降機","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1088","question":"《工廠及工業經營(載貨升降機)規例》，升降機的擁有人須安排合資格檢驗員，每隔多久詳細檢驗該機一次？","a":"三個月","b":"六個月","c":"一年","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1089","question":"升降機必須每隔不超過多少年進行負重測試？","a":"3年","b":"4年","c":"7年","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1090","question":"工人若要進入升降機機廂頂工作，應該從哪樓層登入？","a":"任何樓層","b":"最低樓層","c":"最高樓層","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1091","question":"在升降機之換纜或拉纜過程中，須要熱處理巴氏合金，巴氏合金含有下列那種主要成份令其略帶毒性，所以工作時必須佩戴適當防護面罩和手套？","a":"鉛和鋁","b":"鉛和錫","c":"銅和錫","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1092","question":"工人如需在升降機井道內工作或要進行需時超過多久的工作，便要在機廂入口內放置附有警告標誌的圍欄？","a":"10分鐘","b":"30分鐘","c":"60分鐘","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1093","question":"當進行挖掘工程，如挖掘深度為多少毫米或以上，必須透過手挖試孔以確定電纜位置？","a":"450毫米","b":"650毫米","c":"900毫米","ans":"A","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1094","question":"起重機於架空電纜附近工作，必須保持安全距離，應為吊臂距離加多少米，或按電力公司建議？","a":"10米","b":"8米","c":"6米","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1095","question":"哪政府部門署長，負責監管由其部門維修的街道的挖掘工作？","a":"地政總署","b":"路政署","c":"渠務署","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1096","question":"所有挖掘工作，須受哪條例的監管？","a":"《土地（雜項條文）條例》","b":"《土地註冊條例》","c":"《土地排水條例》","ans":"A","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1097","question":"在進行升降機主吊纜更換工程時，應調較對重裝置至升降機槽內的甚麼位置？","a":"最高點","b":"中間位置","c":"最低點","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1098","question":"根據《升降機及自動梯(安全)條例》，送貨升降機是指額定負載不多於多少公斤的任何升降機？","a":"500公斤","b":"400公斤","c":"250公斤","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1099","question":"「竹棚架工作安全守則」內規定，竹棚架高度超逾多少米，必須由專業工程師設計和批准？","a":"10米","b":"15米","c":"20米","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1100","question":"支撐吊棚用的拉爆螺絲會因應結構物的批盪厚度而影響螺絲嵌入深度，嵌入深度減少，螺絲的錨固強度會怎樣？","a":"強度增加","b":"強度減弱","c":"強度不變","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1101","question":"錨固位置會影響支撐吊棚用的拉爆螺絲的錨固強度。因此，螺絲應錨固於遠離邊緣至少多少倍嵌入深度的地方？","a":"2倍","b":"3倍","c":"4倍","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1102","question":"要安全地在繫穩系統下進行高空工作，繫穩裝置的強度要求是不容忽視，這包括哪兩種負荷強度？","a":"主動負荷強度及被動負荷強度","b":"靜負荷強度及衝擊負荷強度","c":"正負荷強度及反負荷強度","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1103","question":"在進行電鍍及除油工序時，可能會被化學液體濺及身體，所以應穿戴什麼個人防護裝備？","a":"護眼罩和安全帽","b":"圍裙、安全鞋、手套和面罩","c":"防毒面具和手套","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1104","question":"僱員使用聽覺保護器之前，下列哪一項考慮是最重要？","a":"是否屬於勞工處認可的型號","b":"是否經消委會測試","c":"是否經認可供應商提供","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1105","question":"下列哪一種是不正確處理安全帽的做法？","a":"貼上標記","b":"鑽孔及加上扣帶","c":"附加護耳罩","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1106","question":"工作服須合適貼身，不可寬鬆過長以避免甚麼？","a":"被機器轉動部分纏繞","b":"著涼","c":"被機器弄污","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1107","question":"任何人士進入聽覺保護區工作時要遵從下列哪事項？","a":"戴上聽覺保護器","b":"先通過聽力測驗","c":"保持肅靜","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1108","question":"安全帶的正確扣法應該是？","a":"高掛低用","b":"同一水平","c":"低掛高用","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1109","question":"下列哪一句子的內容是正確的？","a":"佩戴個人防護裝備是最首要的安全措拖","b":"個人防護裝備應該視為最後的依靠方法","c":"個人防護裝備在設計上是沒有使用的限制","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1110","question":"下列哪一種不是安全鞋能給予使用者的保護？","a":"避免因地面不平而絆倒","b":"防止在濕滑地面滑倒","c":"防止物體下墮時壓傷腳部","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1111","question":"下列哪一項是圓形藍底的標記所表達的訊息？","a":"禁止","b":"警告","c":"強制","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1112","question":"下列哪一項是三角形黑邊黃底的標記所表達的訊息？","a":"警告","b":"禁止","c":"強制","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1113","question":"下列哪一項是四方形綠底的標記所表達的訊息？","a":"小心","b":"安全措施","c":"禁止","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1114","question":"下列哪一項是圓形紅邊及中間有一條紅斜間標記所表達的訊息？","a":"強制","b":"警告","c":"禁止","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1115","question":"下列哪一項是呼吸器的兩大種類？","a":"淨化空氣與供氣式","b":"防塵與防毒","c":"防塵與防化學品","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1116","question":"下列哪一項是建造業安全鞋所需？","a":"鞋頭有鋼帽，鞋底有鋼片夾層及防滑","b":"鞋頭有鋼帽，用名貴材料製造，鞋底耐磨","c":"鞋頭有鋼帽，能散熱耐寒，透氣舒適","ans":"A","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1117","question":"採用全身式安全帶較腰帶式安全帶為佳，原因是於墮下時可減低下衝力，減輕使用者身體哪一部份造成的傷害？","a":"胸部","b":"腳部","c":"腰部","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1118","question":"安全鞋的鞋底夾層裝上鋼片，其主要功用是下列哪一項？","a":"防滑","b":"防靜電","c":"防被尖銳硬物刺穿","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1119","question":"下列哪一項是防墜緩衝器擺放於高過使用者頭部位置的主要原因？","a":"減低下墜時衝力","b":"方便工人在跌下時抓緊以防止下墜","c":"避免與頭部碰撞","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1120","question":"僱員應該了解下列哪一組有關個人防護裝備的事宜？","a":"選擇、使用、保養、維修","b":"選擇、使用、保養、配合工作","c":"選擇、使用、保養、價格","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1121","question":"進入密閉空間拯救暈倒的工友，應佩戴下列哪一種個人防護裝備？","a":"淨化空氣式防毒面罩","b":"供氣式呼吸器","c":"反光衣","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1122","question":"下列哪一條法例沒有認可呼吸器具的規定？","a":"工廠及工業經營（密閉空間）規例","b":"工廠及工業經營（可致癌物質）規例","c":"工廠及工業經營（石棉）規例","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1123","question":"根據勞工處的「使用及處理化學品的個人防護裝備指引」，使用氯化溶劑時最適合佩戴甚麼物料的手套？","a":"天然橡膠","b":"氯丁橡膠","c":"聚乙烯醇","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1124","question":"下列哪一項是《工廠及工業經營（保護眼睛）規例》中的「指明工序」？","a":"檢查電力裝置","b":"使用激光儀器的工序","c":"以上兩項皆是","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1125","question":"N100呼吸器對0.3微米懸浮粒子的最低過濾效率應達多少？","a":"0.99","b":"0.997","c":"0.9997","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1126","question":"根據勞工處的「使用及處理化學品的個人防護裝備指引」，哪種物料製造的眼罩較適宜用作抵禦飛射物件的撞擊？","a":"聚碳酸酯","b":"丙烯酸樹脂","c":"兩者同樣適宜","ans":"A","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1127","question":"根據勞工處的「使用及處理化學品的個人防護裝備指引」，下列哪一項資料不適用於監察個人防護裝備的效能？","a":"僱員的回應","b":"事故分析","c":"僱員受訓的時間","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1128","question":"根據勞工處的「使用及處理化學品的個人防護裝備指引」，下列哪種物質製成的手套可用以處理低溫油類？","a":"棉","b":"氯丁橡膠","c":"玻璃纖維","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1129","question":"根據勞工處的「使用及處理化學品的個人防護裝備指引」，化學藥筒呼吸器和防毒氣面罩均歸屬下列哪一類呼吸器？","a":"淨化空氣呼吸器","b":"供氣式呼吸器","c":"自給式呼吸器","ans":"A","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1130","question":"當僱員可能會暴露於第幾級的措施聲級或以上的噪音中工作，不論是否在僱員的要求下，其東主便須提供認可的聽覺保護器予僱員，在該工場的聽覺保護區內佩戴？","a":"初級","b":"二級","c":"頂級","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1131","question":"頭箍是安全帽的一個組件，其作用是把安全帽固定在配戴者的頭上，還有甚麼作用？","a":"當遇到衝擊時，吸收帽殼內的電能","b":"當遇到衝擊時，吸收帽殼內的熱能","c":"當遇到衝擊時，吸收帽殼內的動能","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1132","question":"在交通繁忙道路上工作，應穿著甚麼防護工作服？","a":"反光衣","b":"耐熱工作服","c":"深色工作服","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1133","question":"下列哪種物料製造的護眼設備能有效抵擋飛射物件的撞擊，但不宜用來遮擋腐蝕性化學品？","a":"聚碳酸酯","b":"丙烯酸樹酯","c":"纖維基塑料","ans":"A","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1134","question":"下列哪種物料製造的護眼設備適宜用來防止受到化學危害，但對抵擋撞擊的能力較弱？","a":"聚碳酸酯","b":"丙烯酸樹酯","c":"纖維基塑料","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1135","question":"下列哪兩種物料製成的手套不適用於處理高濃度的硝酸或硫酸？","a":"「天然橡膠」和「合成橡膠」","b":"「天然橡膠」和「氯丁橡膠」","c":"「天然橡膠」和「丁腈橡膠」","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1136","question":"防割手套的英國歐盟規格，規格涵蓋4種機械性風險，分別是甚麼？","a":"防切、防割、防撕及防刺","b":"防磨、防割、防撕及防刺","c":"防磨、防切、防割及防撕","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1137","question":"使用安全帶時若不能避免下墜時的擺動，使用者應如何保護自己？","a":"在附近障礙物上加上軟墊","b":"使用２條安全帶以減少下墮力度","c":"用第二條懸掛繩以限制擺動幅度","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1138","question":"合格的安全帽內，頭箍及帽殼應有一段緩衝距離，減低頭部可能受到的撞擊力，該段緩衝距離是多少？","a":"10-25毫米","b":"25-50毫米","c":"50-65毫米","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1139","question":"鋼絲手套防割能力最高，缺點是較重及會導電。BS EN 1082-1規定製造手套的物料不能重於每平方米多少？","a":"4Kg","b":"6Kg","c":"8Kg","ans":"A","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1140","question":"哪一項並非選擇合規格的防滑鞋應考慮的項目？","a":"防滑測試條件是否切合實際應用情況","b":"供應商安排的售後服務","c":"讓員工參與選擇及試用","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1141","question":"安全鞋鞋底的基本保護有6項，包括鞋底厚度、防撕裂、防磨損、防曲折、耐水及甚麼？","a":"耐油","b":"耐曬","c":"耐撞","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1142","question":"當揀選防化學品手套時，應考慮化學品濃度以確定該手套能抵禦該濃度。天然橡膠製造的手套可應付甚麼化學品？","a":"濃硝酸","b":"濃硫酸","c":"低濃度的無機酸","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1143","question":"防割手套的使用者應從手套的使用說明書或標籤上認識一些什麼注意事項？","a":"手套的產地及標準","b":"手套使用上的限制及護理","c":"手套的品牌及價值","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1144","question":"鋼絲手套防割能力最高，適合應付人力操作的刀刃，但亦有哪些缺點？","a":"不能清洗及較貴","b":"較重及較貴","c":"較重及導電","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1145","question":"下列哪一項是發現石油氣罐漏氣的即時正確處理方法？","a":"應自行盡快修好它","b":"開抽氣扇","c":"把它移出空曠地方","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1146","question":"下列哪一類滅火筒，不應用作撲滅易燃液體引起的火警？","a":"化學粉劑","b":"水劑","c":"泡劑","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1147","question":"下列哪一項是火警中常見的燃源？","a":"使用易燃性化學品","b":"電器失靈或負荷過熱","c":"使用助燃性化學品","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1148","question":"染有油污或易燃液體的布屑需用下列哪一種容器來盛載？","a":"無蓋的金屬容器","b":"有蓋的玻璃容器","c":"有蓋的金屬容器","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1149","question":"《工廠及工業經營（應呈報工場的防火設備）規例》中，所有防煙門應怎樣？","a":"保持打開","b":"保持關閉但切勿上鎖","c":"部分結構是防火玻璃","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1150","question":"在噴油房內，除裝設滅火筒外，另須備有何種滅火設施？","a":"掃把","b":"沙桶","c":"煙霧警報器","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1151","question":"為防止火勢及濃煙迅速蔓延，工場之出路門應怎樣？","a":"保持打開","b":"裝上捲閘","c":"裝上自動關閉設備","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1152","question":"在火警發生時，下列哪一項出路門的措施可使工場內工人迅速地逃往安全地方？","a":"工場出路門須向外開出","b":"工場出路門應上鎖","c":"工場出路門須向內開入","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1153","question":"《危險品條例》規定，在危險倉上註明危險物品名稱之中英文字體的最少高度是多少？","a":"200毫米","b":"120毫米","c":"50毫米","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1154","question":"下列哪一種是易燃氣體？","a":"沼氣","b":"氯氣","c":"氮氣","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1155","question":"熱力的傳播方法有傳導、對流及下列哪一項？","a":"分子分解","b":"光波傳送","c":"輻射","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1156","question":"下列哪一種液體的閃點最低？","a":"油渣","b":"電油","c":"火水","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1157","question":"一般水劑滅火筒的容量是多少？","a":"15公升","b":"9公升","c":"5公升","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1158","question":"一般泡沫劑滅火筒的射程距離可至多遠？","a":"2米","b":"4米","c":"6米","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1159","question":"使用水劑滅火筒時，應射向火源哪位置才有效將火撲滅？","a":"火源頂部","b":"火源中間","c":"火源底部","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1160","question":"下列哪一項措施，是最有效幫助員工學習正確使用滅火設備的方法？","a":"滅火設備上加上使用指示標貼","b":"播放有關的職安影帶，幫助員工了解使用方法","c":"滅火設備上加上使用指示標貼，及為員工安排滅火設備的實習","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1161","question":"為何在易燃液體儲存或使用區域要有良好的空氣流通？","a":"冷卻易燃液體，減低其蒸發速度","b":"防止易燃氣體積聚而發生爆炸或火警","c":"保持易燃液體之品質","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1162","question":"工場內的所有走火通道，都要裝置甚麼？","a":"適當滅火筒","b":"防火標語及海報","c":"出口指示燈及緊急照明","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1163","question":"帶電的電器發生火警時，應用下列哪一種滅火器具？","a":"二氧化碳滅火筒","b":"消防喉轆","c":"泡劑滅火筒","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1164","question":"當鈉或鎂這類金屬著火燃燒時，下列哪一種滅火筒是最適合使用撲滅此類火警？","a":"泡劑","b":"含有石墨成份的粉劑滅火筒","c":"二氧化碳","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1165","question":"下列哪一項是走火通道必須維持的？","a":"裝置閉路電視及煙霧感應器","b":"保持通道暢通，切勿阻塞","c":"祇准擺放不易燃物料","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1166","question":"有關儲存石油氣之規例，是由下列哪個政府部門所監管？","a":"消防處","b":"勞工處","c":"機電工程署","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1167","question":"在狹窄及空氣不流通的地方，使用二氧化碳滅火筒，可能構成下列哪一種危險？","a":"缺氧","b":"爆炸","c":"中毒","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1168","question":"火警發生時，令人致命的主要原因是？","a":"窒息","b":"燒傷","c":"灼傷","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1169","question":"火警發生時，使用滅火筒應站在下列哪位置？","a":"任何位置","b":"下風位","c":"上風位","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1170","question":"根據《工廠及工業經營（應呈報工場的防火設備）規例》，超過多少名工人在工場之房間內工作，房門必須為橫滑動門或向外開出，但不減低走火通道之闊度？","a":"30名","b":"20名","c":"10名","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1171","question":"火警發生時，下列哪一項是正確的緊急應變措施？","a":"應拿滅火筒奮不顧身去撲滅猛烈的火","b":"大叫救命，收拾重要物件後立刻逃生","c":"發出警報，在安全情況下試圖撲救及盡快疏散逃生","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1172","question":"一間面積少於33平方米的噴油房，《工廠及工業經營（易燃液體的噴塗）規例》規定須設置至少幾多個2公斤容量的二氧化碳滅火器？","a":"3個","b":"2個","c":"1個","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1173","question":"消防員升降機的設計和構造須依照下列哪一個政府部門的安全標準？","a":"屋宇署","b":"職安局","c":"勞工處","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1174","question":"手控火警鐘系統，其功能除啟動後能通知樓宇內其他人士知悉火警發生外，還有下列哪一項作用？","a":"開動緊急照明裝置","b":"開動火警偵測器","c":"開動消防泵來加壓供水","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1175","question":"下列哪一種滅火劑的應用不屬於窒息法？","a":"二氧化碳","b":"化學泡劑","c":"水劑","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1176","question":"緊急救護車服務是由政府哪部門提供的？","a":"醫院管理局","b":"醫療輔助隊","c":"消防處","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1177","question":"在濃煙中逃生，若沒有防煙面罩，應以濕毛巾掩口鼻及做甚麼以避免吸入致命濃煙？","a":"設法蹲低或貼近地面爬行","b":"緩步跑離開濃煙範圍","c":"昂首挺胸步行前進","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1178","question":"現時住宅樓宇的消防裝置除手動警報系統、滅火筒外，還有下列哪一種？","a":"消防喉轆","b":"煙霧頭","c":"自動灑水系統","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1179","question":"法例規定如果沒有向有關當局申請牌照，商戶不可儲存石油氣瓶超過多少容量？","a":"100公升","b":"130公升","c":"160公升","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1180","question":"滅火有3種基本的方法，包括冷卻法、窒息法和下列哪一項？","a":"隔離法","b":"沖擊法","c":"吹風法","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1181","question":"下列哪一項是將大量易燃液體從一個容器輸送入另一容器時，須將該金屬容器接地的原因？","a":"減低易燃蒸氣的積聚","b":"減少易燃蒸氣的產生","c":"防止靜電的產生","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1182","question":"根據《危險品（一般）規例》，任何運載爆炸品的車輛須於當眼位置展示一面甚麼形狀的紅旗？","a":"三角形","b":"長方形","c":"菱形","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1183","question":"根據《危險品（一般）規例》，下列哪一項的爆炸品貯存所須裝設避雷針？","a":"甲類貯存所","b":"乙類貯存所","c":"丙類貯存所","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1184","question":"根據《危險品（一般）規例》，以貯槽車運送液化氣體時，車上工作的每個人均須有甚麼個人防護用具？","a":"手套及安全鞋","b":"工作服及安全鞋","c":"護眼鏡及手套","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1185","question":"根據《危險品（一般）規例》，危險品的標籤大小是不得少於多少？","a":"100毫米x100毫米","b":"150毫米x100毫米","c":"200毫米x150毫米","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1186","question":"根據《建築物（規劃）規例》，下列哪一項不是對「消防員升降機」的要求？","a":"對消防員提供足夠保護，避免火和煙的危險","b":"消防員可獨自控制該升降機","c":"建築物內最少每隔兩層便提供消防員升降機停層","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1187","question":"如果不幸被困於火場，下列哪一項是正確的處理方法？","a":"將門和窗打開，立即致電999","b":" 將門關上，用毛氈將門底的空隙塞住，立即致電999及走向近街的窗前呼救","c":"將門和窗關上，躲藏在衣櫃內","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1188","question":"根據消防處的標準，消防喉轆之射水距離應不少於多少米？","a":"3","b":"6","c":"9","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1189","question":"根據消防處的標準，下列那一項不是「EXIT出口」顯示牌上半透明背景與字體的顏色配搭？","a":"白底綠字","b":"紅底白字","c":"綠底黑字","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1190","question":"根據消防處的要求，危險品倉的位置是不得超於離地面多少米？","a":"20","b":"30","c":"40","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1191","question":"根據消防處對普通商業及工業用途處所的一般消防花灑裝置的規定，一個消防花灑的正常覆蓋範圍為多少平方米？","a":"12","b":"36","c":"72","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1192","question":"切勿把下列哪物品存放於密封的車廂內，以免因暴曬而引致火警？","a":"打火機","b":"頭髮定型噴霧","c":"以上兩者皆是","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1193","question":"二氧化碳滅火筒之重量與當出廠供使用時所刻於筒身上之重量作比較，若發覺損耗超過百分之幾，便應將筒內之氣體放射釋出及將筒交回供應商？","a":"五","b":"十","c":"二十","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1194","question":"當木枓、橡膠或紙張著火燃燒，下列哪一種滅火筒是不適合用來灌救此類火警？","a":"二氧化碳滅火筒","b":"泡劑滅火筒","c":"水劑滅火筒","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1195","question":"下列哪一類不屬於一般火警偵測器的類別？","a":"熱能式偵測器","b":"煙霧式偵測器","c":"觸覺式偵測器","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1196","question":"設有火警警報系統的工作地點，而又沒有公眾人士在內停留，每年至少應舉行多少次火警演習？","a":"一次","b":"二次","c":"三次","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1197","question":"根據消防處對普通商業及工業用途處所的一般消防花灑裝置的規定，花灑四周應最少保持多少空間？","a":"700毫米","b":"600毫米","c":"500毫米","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1198","question":"根據消防處對普通商業及工業用途處所的一般消防花灑裝置的規定，兩個花灑之間距離不得少於多少？","a":"1.5米","b":"2米","c":"2.5米","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1199","question":"根據消防處「最低限度之消防裝置及設備守則」，出口指示牌和方向指示應裝置在離地面多少距離的位置？","a":"1.8-2.3米","b":"2.0-2.5米","c":"2.2-2.7米","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1200","question":"根據消防處《火警時應採取的行動》，當火警發生時，如沒有濃煙滲入，單位內的人應以甚麼方法去幫助決定逃生或留於單位內？","a":"不可打開門，將面部按於門上感受是否有熱力","b":"把門打開少許，看看有沒有煙或是否感受到熱力","c":"致電消防處熱線詢問安全處理方法","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1201","question":"如須在高壓電範圍進行檢查或工程，而在該範圍內又設有使用氣體撲滅系統的固定自動滅火系統，該系統必須怎樣？","a":"於工作時將系統調較至自動狀態","b":"於工作時將系統調較至手動狀態","c":"於工作時將系統關閉","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1202","question":"根據《工廠及工業經營(易燃液體的噴塗)規例》，凡在噴塗室或噴塗地點進行易燃液體噴塗工序，則該噴塗室或地點，須有以下哪種類的有效通風？","a":"機械式通風至露天地方","b":"煙窗式通風至露天地方","c":"機械式通風至另一儲存缸","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1203","question":"根據《工廠及工業經營（易燃液體的噴塗）規例》，在噴油工作進行地點的多遠範圍內，不可進行任何明火工序，以防火警發生？","a":"3米","b":"6米","c":"9米","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1204","question":"當察覺有易燃或懷疑易燃氣體洩漏時，下列哪做法是正確的？","a":"於現場使用固網電話報警求助","b":"於現場使用手提電話報警求助","c":"離開現場，到達安全地方後才報警求助","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1205","question":"於建築物內安裝通風系統，如風喉於穿過防火間隔牆或地臺時，必須安裝甚麼以加強防火安全？","a":"煙霧感應器","b":"滅火筒及滅火毯","c":"防火閘","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1206","question":"下列哪一項能避免廚房內的排氣罩，及排氣管道上的油漬被燃點而成火災？","a":"加強抽風的流量","b":"加裝火警感應器和花洒頭","c":"定期清潔，以免油漬積聚","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1207","question":"食肆廚房內的食物製作機器不用時，要關上電源的主要原因是？","a":"避免工傷意外發生","b":"合符機器保養原則","c":"節省能源","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1208","question":"使用碎肉機時，員工應要怎樣？","a":"確保碎肉機安裝適當的護罩，及使用推棒","b":"將護罩移去，方便將肉料推入機內攪碎","c":"穿上防切割手套","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1209","question":"清洗任何切肉機或碎肉機時，應要？","a":"先關掉機器，再確保截斷電源，才進行清洗","b":"盡量安排廚房學徒負責","c":"機器開動時，同時進行清洗工作的潔淨效果是最好","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1210","question":"如油鍋的滾油著火，下列哪一項是正確的處理方法？","a":"立即蓋上鍋蓋，及將爐火關掉","b":"立即倒進醬油將油降溫","c":"立即倒進清水將油降溫","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1211","question":"刀具在不使用時，應怎樣處理？","a":"和刀叉及筷子一齊堆放在抽屜內","b":"放回刀架內","c":"插在砧板上","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1212","question":"下列哪一項是「金屬器皿」不應放進微波爐來加熱的原因？","a":"金屬可產生電弧","b":"金屬傳熱快，容易灼傷員工及客人","c":"金屬在微波下可分解釋出有毒氣體","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1213","question":"用壓力煲烹調食物後，應怎樣打開煲蓋才安全？","a":"先關火及慢慢打開煲蓋，以便釋放氣體","b":"先關火及立即打開煲蓋，以便降壓","c":"先關火及進行降壓後，才可打開煲蓋","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1214","question":"下列哪一項不是微波爐的安全使用方法？","a":"在烹煮食物時，切勿開啟微波爐爐門及不要直視爐內食物","b":"在加熱液態食物時，應用窄口容器","c":"切勿使用密封或蓋緊的容器進行烹煮","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1215","question":"許多飲食業意外都因跌倒而產生，大部份原因是由於滑倒或絆倒，預防意外的方法是保持地面乾潔、穿著防滑鞋及採用以下哪措施？","a":"使用防滑階磚舖設地面","b":"使用光滑階磚舖設地面","c":"保持良好通風及照明","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1216","question":"電力安全裝置中，漏電斷路器的使用是防止下列哪一種危險事故的發生？","a":"電荷超負","b":"火警","c":"觸電","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1217","question":"手提電器工具在下列哪種情形下，是可以沒有水線？","a":"操作電壓低於220V","b":"由持有機電工程署所發牌照的電器技工使用","c":"雙重絕緣構造","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1218","question":"下列哪一種滅火劑，是不適合撲救電器故障所引致的火警？","a":"泡劑","b":"乾粉劑","c":"二氧化碳","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1219","question":"電器之接地水線須有下列哪一項安排？","a":"裝上開關掣","b":"裝上開關指示燈","c":"不可安裝開關掣","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1220","question":"使用中的電器著火，在安全的情況下，應先怎樣處理？","a":"關掉電源","b":"找尋適合的滅火筒撲救","c":"致電機電工程署求助","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1221","question":"手提電器工具上有一個「回」型標記，即表示該工具是？","a":"已有水線","b":"防爆設計","c":"雙重絕緣","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1222","question":"一般的漏電斷路器，於下列哪數值電流便發揮作用？","a":"50毫安培","b":"30毫安培","c":"20毫安培","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1223","question":"在2009年7月1日以後開始進行的電力工程，只可使用新顏色代碼，單相系統內黃/綠色電線是甚麼類型的導體？","a":"帶電導體","b":"中性導體","c":"接地導體","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1224","question":"在2009年7月1日以後開始進行的電力工程，只可使用新顏色代碼，單相系統內藍色電線是甚麼類型的導體？","a":"帶電導體","b":"中性導體","c":"接地導體","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1225","question":"在2009年7月1日以後開始進行的電力工程，只可使用新顏色代碼，單相系統內棕色電線是甚麼類型的導體？","a":"帶電導體","b":"中性導體","c":"接地導體","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1226","question":"進入高壓配電室工作，最好應採用下列哪一種安全措施？","a":"佩戴安全手套工作","b":"工作許可證制度","c":"使用雙重絕緣工具","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1227","question":"使用任何電動工具前，應怎樣做才正確？","a":"檢查工具，確保性能良好","b":"先用水清洗，確保衛生才可使用","c":"了解工序，看看是否須要改裝工具以增加效率","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1228","question":"工場內電器設備發生故障，應由下列哪一類人士進行修理最適當？","a":"由合資格電器技工","b":"由受過安全訓練人士","c":"由熟悉該設備的員工","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1229","question":"《工廠及工業經營（電力）規例》規定，進入具電力危險的變壓站部份，其入口之當眼處須展示適當警告告示，其要求為？","a":"綠底白字，以50毫米高之中英文字體書寫","b":"紅底白字，以100毫米高之中英文字體書寫","c":"白底紅字，以50毫米高之中英文字體書寫","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1230","question":"根據《電氣產品（安全）規例》，合規格的萬能蘇插孔是甚麼形狀？","a":"三角形及圓形","b":"方形及圓形","c":"菱形及方形","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1231","question":"下列哪一項是俗稱「水氣掣」的電路安全裝置的正確名稱？","a":"漏電斷路器","b":"電路安全掣","c":"電路過荷器","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1232","question":"下列哪一項危險是電動工具之電線過長所導致？","a":"爆炸","b":"滑倒","c":"絆倒","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1233","question":"選用不合規格的插頭及適配器，會容易引起甚麼問題？","a":"接觸不良","b":"短路、漏電","c":"接觸不良、短路和漏電","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1234","question":"工友觸電時，主要是下列哪一個身體系統受到影響，導致肌肉收縮而增加與電的接觸時間？","a":"神經系統","b":"消化系統","c":"呼吸系統","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1235","question":"皮膚潮濕按電力開關掣，將比乾爽時有較大觸電危險，原因是人體下列哪一個數值減少所致的？","a":"電容","b":"電壓","c":"電阻","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1236","question":"若腦部觸電，觸電者有下列哪一項傷害？","a":"手部肌肉痙攣","b":"呼吸停止","c":"嘔吐","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1237","question":"若胸部觸電，觸電者有下列哪一項傷害？","a":"胸肌痙攣","b":"胸骨折斷","c":"胸肌鬆弛","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1238","question":"保險絲應安裝在下列哪一項上，來發揮它的過荷保護功能？","a":"火線","b":"中線","c":"水線","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1239","question":"下列哪一項不是《電氣產品（安全）規例》的要求？","a":"產品有特定電壓標記","b":"產品必須裝有符合法例要求的插頭","c":"產品必須有供應商的商業登記號碼","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1240","question":"通過人體的電流量超過下列哪一項，人的生命便受到威脅？","a":"5毫安培","b":"50毫安培","c":"500毫安培","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1241","question":"根據《工廠及工業經營（電力）規例》，在電力變壓裝置附近須展示什麼？","a":"安全主任姓名","b":"就近消防局的聯絡電話","c":"治療受電擊的告示","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1242","question":"工業經營場地內的固定電力裝置負載量超逾200安培，須每隔多少年進行一次檢查，測試及領取證明書？","a":"1年","b":"3年","c":"5年","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1243","question":"漏電斷路器的作用原理主要監察電路中甚麼的運作情況？","a":"地線和帶電線","b":"中性線和地線","c":"帶電線和中性線","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1244","question":"在電器週圍預留空間有甚麼作用？","a":"可擺放其他電器","b":"預留空間放置滅火設備","c":"幫助散熱，減低造成火警的機會","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1245","question":"當遇到觸電意外時，為甚麼接地裝置可以保護人體免受電擊的傷害？","a":"接地裝置的電阻很低","b":"接地裝置的電阻很高","c":"接地裝置是絕緣裝置","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1246","question":"為甚麼漏電斷路器或熔斷式保險絲等電力安全裝置必須裝設在相線上？","a":"確保安全裝置在啟動後可以讓電流繼續進入電器內的線路","b":"延長電力安全裝置的壽命及節省用電","c":"確保安全裝置在啟動後不會有電流進入電器內的線路","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1247","question":"在建築地盤內使用的紅色防水插頭代表適用於甚麼電壓？","a":"110伏特","b":"220伏特","c":"380伏特","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1248","question":"在建築地盤內使用的藍色防水插頭代表適用於甚麼電壓？","a":"110伏特","b":"220伏特","c":"380伏特","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1249","question":"在建築地盤內使用的黃色防水插頭代表適用於甚麼電壓？","a":"110伏特","b":"220伏特","c":"380伏特","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1250","question":"根據《電氣產品(安全)規例》，「特低壓」指在導體與導體之間或導體與地之間，不超逾多少電壓？","a":"50V均方根交流電或120V直流電","b":"50V均方根交流電或220V直流電","c":"110V均方根交流電或220V直流電","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1251","question":"根據「家居電器安全手冊」，安裝在浴室內的插座須距離浴缸及花灑最少多少？","a":"0.6米","b":"0.8米","c":"1.2米","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1252","question":"根據「家居電器安全手冊」，插座底部必須距離地面最少多少？","a":"0.15米","b":"0.25米","c":"0.35米","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1253","question":"住宅單位、商舖及所有大廈的公用電力裝置的允許負載量若超逾100安培，須每隔多久安排進行檢查及測試？","a":"3年","b":"4年","c":"5年","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1254","question":"根據「機電工程署的電力(線路)規例工作守則」，除非於何種情況下，每個高壓電力範圍必須上鎖？","a":"已豎立警告牌於該範圍的所有出入口","b":"有人正在該範圍內工作","c":"已在所有出入口鋪上絕緣地毯","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1255","question":"除深度由地面起計不足多少毫米的淺土挖掘工程外，在進行任何工程前，必須確定已取得有關地點的地下電纜圖則？","a":"450","b":"550","c":"600","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1256","question":"進行電池充電工作前，應該先脫下甚麼，確保安全？","a":"金屬飾物","b":"手套","c":"皮鞋","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1257","question":"若電池的電解液不足，應添加甚麼液體補充？","a":"礦泉水","b":"蒸餾水","c":"食水","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1258","question":"進行電池充電的工作環境，應設有甚麼緊急設備？","a":"三腳架及復甦器","b":"三腳架及沖洗設備","c":"洗眼水及沖洗設備","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1259","question":"即使因特殊情況須要進行帶電工作，在工作前應先做甚麼，以減少發生意外的機會？","a":"進行風險評估及採取適當安全措施","b":"進行特定安全訓練","c":"重溫所有安全施工程序","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1260","question":"電池充電過程有機會產生甚麼氣體，導致爆炸？","a":"硫化氫","b":"一氧化碳","c":"氫氣","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1261","question":"為甚麼當手接觸帶電電線時，不能自行鬆脫？","a":"心情驚慌緊張","b":"手部肌肉痙攣","c":"電力的黏貼力","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1262","question":"進行帶電工作期間，應該怎樣以減少發生意外的機會？","a":"盡量減少帶電工作的時間及範圍","b":"安排多名人員一起工作","c":"保持室內空氣流通","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1263","question":"不論在任何時間，如須在高壓範圍進行檢查或工程，而在該高壓範圍內設有使用氣體撲滅系統的固定自動滅火系統，須用鎖匙將滅火系統調校至甚麼狀態？","a":"「自動」狀態","b":"「手動」狀態","c":"「時間掣」狀態","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1264","question":"高壓範圍內必須設置獨立鎖匙箱，箱內的鎖匙是用以鎖上隔離器或開關掣。鎖匙箱內必須存放一套記錄簿，以記錄甚麼資料？","a":"出入高壓範圍的人員姓名、日期及時間","b":"掛鎖關啟的時間、日期和其他詳情","c":"個人防護裝備如絕緣手套的存放資料","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1265","question":"地下電纜損壞可導致嚴重意外。地下電纜損壞通常有三種情況，包括「尖銳物件切入電纜導線造成損壞」、「尖銳物件切入電纜絕緣部分造成損壞」及下列哪項？","a":"地下電纜的機械壓力造成損壞","b":"地下電纜的輻射效應造成損壞","c":"地下電纜過熱傳導造成損壞","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1266","question":"確定現有地下電纜的準線和深度時，所使用鑽孔／鑽探裝置的路線與鄰近地下電纜方圓須一般保持最少多少米的間隙？","a":"0.5米","b":"1米","c":"3米","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1267","question":"測試避雷裝置時，截斷與總接地終端的連接後，所量得的接地終端網絡電阻不得超過多少歐姆？","a":"5歐姆","b":"10歐姆","c":"15歐姆","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1268","question":"辦公桌桌面的理想顏色是？","a":"黑色","b":"白色","c":"淺色不反光","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1269","question":"辦公室座椅靠背的高度及傾斜度應可調校，而椅背闊度最佳為？","a":"25-38厘米","b":"30-43厘米","c":"35-48厘米","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1270","question":"下列哪一項不是選擇手腕墊需注意的因素？","a":"手腕墊的高度與鍵盤第一行的高度相若","b":"用不透氣的材料製造","c":"有足夠深度承托手腕","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1271","question":"辦公室電腦操作員的眼睛，應離開顯示屏幕多少距離？","a":"10-30厘米","b":"35-60厘米","c":"60-90厘米","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1272","question":"辦公室員工操作電腦時，顯示屏幕的放置應選擇下列哪一個高度？","a":"較操作員的眼睛略高","b":"較操作員的眼睛略低","c":"與操作員的眼睛同一水平","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1273","question":"辦公室員工操作電腦鍵盤時，其手腕應？","a":"向上微斜10度","b":"保持平直","c":"向下微斜20度","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1274","question":"辦公室座椅的高度應可調較至距離地面多少距離？","a":"40-50厘米","b":"52-60厘米","c":"60-68厘米","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1275","question":"辦公室的理想座椅椅背應該怎樣？","a":"成90度直角","b":"支撐著下腰部份","c":"支撐著上背部份","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1276","question":"辦公室中大量使用影印機，可產生下列哪一種對人體有害的氣體？","a":"氯","b":"臭氧","c":"乙烷","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1277","question":"沒有定期清理空調系統的冷卻塔，可能引致員工患上？","a":"矽肺病","b":"肺積水","c":"退伍軍人病","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1278","question":"何謂「退伍軍人病」？","a":"指因曾服兵役而患上的一種皮膚病","b":"指因曾服兵役而患上的一種心理恐懼症","c":"指空調系統的冷卻水塔缺乏保養清潔，滋生一種細菌影響人體呼吸道的疾病","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1279","question":"病態樓宇綜合症的成因為下列哪一項？","a":"新鮮空氣供應不足","b":"室內裝修散發空氣污染物","c":"新鮮空氣供應不足和室內裝修散發空氣污染物","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1280","question":"需長時間工作的文職人員，工作時除保持姿勢正確外，還要注意甚麼？","a":"飲少量啤酒幫助血液循環，紓減疲勞","b":"安排適當小休作紓緩","c":"多吃高脂肪食物來補充體力","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1281","question":"電腦顯示屏幕擺放在燈光的正前方下，會產生下列哪一項影響而引致視覺疲勞？","a":"折射弧光","b":"反射激光","c":"反射眩光","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1282","question":"使用新文件櫃時，擺放的次序應從哪一格放起？","a":"下格","b":"上格","c":"中格","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1283","question":"下列哪一項是辦公室的檯椅高度須配合的重點？","a":"椅底安裝有5個腳輪","b":"座位高度在52厘米以上","c":"手肘、膝和臗關節成三個90度","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1284","question":"下列哪一項是空調辦公室的最佳溫度和濕度？","a":"攝氏20-26度而相對濕度為70%至100%","b":"攝氏20-26度而相對濕度為40%至70%","c":"攝氏14-20度而相對濕度為40%至70%","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1285","question":"長時間吸入含高濃度二氧化碳的空氣，會令人產生什麼感覺？","a":"興奮","b":"情緒高漲","c":"昏睡","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1286","question":"《職業安全及健康(顯示屏幕設備)規例》內所指的「顯示屏幕設備」，並不包括下列哪項？","a":"有顯示窗的打字機","b":"長時間使用的手提電腦","c":"桌上電腦","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1287","question":"透過什麼改善行動可以減少行人撞向透明光亮的玻璃門？","a":"在玻璃門貼上警告標誌","b":"在地面鋪上防滑地磚","c":"改用強化玻璃門","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1288","question":"世界衛生組織對氡氣濃度的指標量值為多少貝克/立方米，若超標，便有需要採取改善措施？","a":"100","b":"200","c":"300","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1289","question":"影印機碳粉屬於辦公室常用的化學品之一，其潛在的健康危害是甚麼？","a":"腐蝕皮膚和影響肝臟功能","b":"刺激眼睛、皮膚和呼吸系統","c":"灼傷眼睛、皮膚和食道","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1290","question":"辦公室的傢具或建築材料都可能會釋出甲醛，甲醛有甚麼特性？","a":"惡臭氣體及有毒，可引致中毒","b":"無色、刺鼻的氣體，可引起敏感反應","c":"無色、無味的易燃氣體，可引起火警","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1291","question":"根據勞工處《職業環境衛生指引》，辦公室電腦工作台的理想照明度應為多少勒克司？","a":"300","b":"400","c":"500","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1292","question":"適當的照明取決於以下哪些因素？","a":"照明強度、對稱度、光亮度、光線的分佈及燈光的穩定性","b":"照明反射度、對比度、光暗、光圈的分佈及燈光的穩定性","c":"照明強度、對比度、光暗、光線的分佈及燈光的穩定性","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1293","question":"工作間應有足夠空間容納雙腳，主要作用是？","a":"可確保空氣流通","b":"讓使用者能伸展腿部或轉動姿勢","c":"方便進行清掃工作","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1294","question":"輸入裝置(鍵盤、滑鼠、數字鍵盤等)的高度應與手肘保持哪個水平？","a":"大約與手肘保持同一水平","b":"大約稍低於手肘高度","c":"大約稍高於手肘高度","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1295","question":"辦公室僱員暴露於含有霉菌或微生物芽胞的空氣中，可能引起哪種健康問題？","a":"容易疲勞及肌腱勞損","b":"鼻敏感及哮喘","c":"患上退伍軍人病","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1296","question":"如需經常進行大量影印工作，便要特別注意影印房的哪種事項？","a":"有效的消防系統","b":"有效的照明裝置","c":"有效的抽風及通風系統","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1297","question":"一般桌面工作的高度應調校至手肘水平。如工作需要較多視力，可以怎樣做？","a":"升高桌子高度，縮短觀看距離","b":"把桌面稍微傾斜，面向使用者","c":"降低座椅高度，縮短觀看距離","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1298","question":"流動的空氣令人有清新感覺。但氣流太強，會令人感到不適。改善方法包括重新調校空氣調節系統及甚麼？","a":"在空調系統的入風口加裝氣流限速器","b":"在空調系統的出風口加裝氣流變速器","c":"在空調系統的出風口加裝空氣散佈器","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1299","question":"下列哪一種有害氣體是進行電焊時產生？","a":"氮氣之氧化物","b":"二氧化碳","c":"氯氣","ans":"A","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1300","question":"燒焊時眼部防護不足，會引致工人患上下列哪一項毛病？","a":"耳痛","b":"電光性眼炎","c":"鼻敏感","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1301","question":"下列哪一事項於進行風煤焊工作時須注意？","a":"氣樽保持橫放","b":"工具和工件需有地線接駁","c":"氣樽垂直存放在陰涼而空氣流通的地方","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1302","question":"下列哪一種是風煤焊中常見的乙炔氣樽顏色？","a":"黑色","b":"褐色","c":"綠色","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1303","question":"燒焊進行時，若有他人在場，應採取下列哪項措施以免傷及他人？","a":"放置警告牌以作警惕","b":"放置警告牌，並須於工作週圍設置屏障","c":"規定在場人士佩戴眼鏡作保護","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1304","question":"剷除焊口溶渣或多餘之金屬時，應怎樣做才能減少危險？","a":"剷除的方向須靠向身體","b":"佩戴眼罩和手套等個人防護設備","c":"須開啟風扇，加強空氣流通，減少吸入金屬霧氣","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1305","question":"下列哪一事項是燒焊工作後，準備離開工地前必須確保？","a":"檢查空氣是否流通","b":"檢查安全設備是否完善","c":"檢查焊接工序所產生的火花是否完全熄滅","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1306","question":"若在密閉場地內進行焊接工程，應採取下列哪種措施來確保工友安全？","a":"工作許可證制度","b":"輸入高濃度氧氣於場地，消除缺氧危險","c":"加派人手盡快完成工作，減少工作時間","ans":"A","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1307","question":"氧氣樽之調節活門應保持清潔及良好操作性能，並緊記甚麼？","a":"經常使用潤滑油作潤滑","b":"切勿使用潤滑油作潤滑","c":"經常使用潤滑油作防銹","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1308","question":"進行風煤焊時，接駁氧氣樽和乙炔氣樽之軟氣喉應是？","a":"不同顏色","b":"同一顏色","c":"同一牌子","ans":"A","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1309","question":"搬運氣樽時，除非該套氣樽是盛於推架車上，否則應怎樣？","a":"安上調節器及所有軟喉","b":"除下軟喉","c":"除下調節器及所有軟喉","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1310","question":"進行氣體焊接時，要燃點燃氣，應用下列哪一種東西？","a":"打火機","b":"火柴","c":"摩擦式點火器","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1311","question":"在處理氣樽受熱或著火時，應採用下列哪一種措施？","a":"接近氣樽，試圖把樽內之氣體洩掉","b":"避免將水噴灑於肇事氣樽上","c":"將水噴灑於肇事氣樽上","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1312","question":"下列哪一種是風煤焊中常見的氧氣樽顏色？","a":"黑色","b":"紅色","c":"藍色","ans":"A","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1313","question":"可採用下列哪一種液體去檢驗風煤工具的軟喉管是否漏氣？","a":"偈油","b":"蒸餾水","c":"肥皂水","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1314","question":"燒焊及切割用之氣樽，應有下列哪一種附加安全設備？","a":"防漏電裝置","b":"漏電斷路器","c":"防止回火安全掣","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1315","question":"乙炔是儲藏在含有浸透丙酮的多孔物質的氣筒內，因此在使用、搬運及儲存時，樽身都應保持怎樣？","a":"傾斜","b":"企立","c":"橫放","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1316","question":"乙炔氣焊（俗稱風煤焊）可產生約攝氏多少度高溫，來把金屬切割或焊接？","a":"3,000度","b":"2,000度","c":"1,000度","ans":"A","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1317","question":"下列哪一種氣體在高壓下遇上油脂物會立即爆炸？","a":"氮氣","b":"二氧化碳","c":"氧氣","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1318","question":"「防止回火安全掣」內裝置一塊有很多透氣孔的甚麼物料？","a":"紙板","b":"塑膠片","c":"金屬片","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1319","question":"乙炔是高度易燃及不穩定的氣體，因此它是儲藏在含有在浸透了下列哪一種化學品的多孔物質的氣筒，以維持其穩定？","a":"丙醛","b":"丙醇","c":"丙酮","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1320","question":"下列哪一條規例要求有關操作人士，須接受安全訓練並持有有效證書，才可進行該工作？","a":"《工廠及工業經營（噴砂打磨）特別規例》","b":"《工廠及工業經營（氣體焊接及火焰切割）規例》","c":"《工廠及工業經營（木工機械）規例》","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1321","question":"「止回閥」有什麼作用？","a":"制止氣體逆流","b":"防止氣體洩漏","c":"減慢氣體在喉管回燃速度","ans":"A","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1322","question":"在氣體焊接及火焰切割的工作中，以下哪項是燃點吹管最先的步驟？","a":"開啟氣瓶閥門","b":"開啟吹管上的閥門","c":"啟動點火器","ans":"A","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1323","question":"下列哪一項是氣體焊接操作中的危險行為？","a":"將氣瓶傾斜避免直接輸出氣體","b":"避免焊接所用的設備受到潤滑油沾污","c":"將止回閥設於吹管的每個氣體入口處","ans":"A","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1324","question":"下列哪一項是氣體焊接操作中，由熔化金屬散發的輻射引起的病症？","a":"金屬霧熱病","b":"熱內障","c":"支氣管炎","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1325","question":"根據勞工處的「氣體焊接及火焰切割工作的安全與健康工作守則」，若「吹管」發生持續後燃，應首先關閉下列設備？","a":"吹管的氧氣閥","b":"吹管的燃氣閥","c":"氣瓶的壓力調節器","ans":"A","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1326","question":"於電弧焊作業中，下列哪一項可減少不幸發生觸電事故時對工人的傷害？","a":"燒焊「火牛」的擺放位置應遠離燒焊場地","b":"盡量加大整體漏電電路的電阻","c":"以上兩者皆是","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1327","question":"燒焊時應使用局部抽風系統來抽走污染物，抽氣罩的捕捉風速應保持多少？","a":"0.1米/秒","b":"0.3米/秒","c":"0.5米/秒","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1328","question":"連接乙炔氣瓶的軟喉應用甚麼顏色以資識別？","a":"紅色","b":"藍色","c":"綠色","ans":"A","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1329","question":"下列哪一項並非焊接時釋出的煙霧和氣體所產生的健康危害？","a":"刺激呼吸道","b":"引起金屬熱病","c":"引起多發性外週神經炎","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1330","question":"下列哪一項並非焊接時釋出的有毒金屬煙霧？","a":"鉛","b":"鎘","c":"鈾","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1331","question":"怎樣可防止焊接或切割工序所產生的火屑飛散，而引燃附近的物料？","a":"利用屏障圍封焊接或切割的工作場地","b":"穿著保護衣物","c":"設置足夠滅火筒","ans":"A","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1332","question":"利用惰性氣體清洗焊接用的燃料容器及喉管有甚麼作用？","a":"保持容器乾爽","b":"消毒喉管","c":"清除容器或喉管的可燃殘餘物","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1333","question":"為甚麼乙炔及氧氣氣瓶設備之接口使用不同方向之螺旋紋？","a":"方便焊接員工裝上設備及提運","b":"識別燃氣設備及非燃氣設備","c":"有效防止氣樽漏氣","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1334","question":"為確保焊接工作安全，在焊接工作進行前應為場地進行甚麼安全檢查？","a":"確保後備氣樽準備妥當","b":"確保附近沒有可燃或易燃物料","c":"確保已準備在火警時使用的滅火筒","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1335","question":"在進行電焊工作前，須要為工件進行甚麼準備工作？","a":"灑水清潔場地","b":"拆除回路線","c":"接上回路線","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1336","question":"若乙炔氣瓶受熱，在安全的情況下，應該如何處理？","a":"把氣瓶橫放在地面上，並關閉氣瓶閥門控制","b":"把氣瓶移到陰涼地方，並關閉氣瓶閥門控制","c":"用水噴灑氣瓶使其降溫，並關閉氣瓶閥門控制","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1337","question":"進行氣焊工作時，燃氣及氧化氣體會在甚麼位置混合？","a":"氣喉內","b":"吹管內","c":"氣瓶內","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1338","question":"進行電焊工作時，使用接地夾連接焊線的另一端與工作台或直接夾住工件，作用是甚麼？","a":"防止工件移位","b":"防止觸電意外","c":"防止火警意外","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1339","question":"進行電焊工作時，自動電壓調節器可以如何防止觸電意外？","a":"調校至特低電壓進行電焊工作","b":"調校至特高電壓進行電焊工作","c":"控制及降低空載輸出電壓","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1340","question":"進行氣焊工作時，若氣喉內的空氣未完全排放便開始點火，會出現甚麼問題？","a":"點火程序較難成功","b":"供氣系統內著火和爆炸","c":"影響氣瓶內氣體的混合比例","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1341","question":"進行焊接工作時，若吸入有毒氣體如氧化氮或氟化物，可以導致甚麼傷害？","a":"支氣管及肺部受刺激","b":"鉻毒性潰瘍","c":"多發性週圍性神經炎","ans":"A","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1342","question":"進行焊接工作時，若要清除喉管的可燃殘餘物，可使用適當的溶劑清洗及下列哪一項氣體作淨化？","a":"惰性氣體","b":"氧氣","c":"氫氣","ans":"A","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1343","question":"在燒焊變壓器上安裝自動調壓裝置，使輸出端的空載開路電壓減低至下列多少交流電壓水平，以減少觸電的風險？","a":"低於100伏特","b":"低於70伏特","c":"低於50伏特","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1344","question":"回火的產生，取決於氧/乙炔氣體的噴射速度與下列哪一項的關係？","a":"丙酮剩餘量","b":"燃燒速度","c":"氧氣濃度","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1345","question":"電弧焊接設備的自動電壓調節器，主要功能是甚麼？","a":"增強電壓，增加能源效益","b":"降低電壓，減少觸電意外","c":"降低電壓，減少輻射影響","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1346","question":"進行氣體焊接時，若在吹管發生持續後燃，應該怎樣做？","a":"首先關閉吹管的氧氣閥，接著關閉燃氣閥","b":"首先關閉吹管的燃氣閥，接著關閉氧氣閥","c":"同時關閉吹管的燃氣閥及氧氣閥","ans":"A","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1347","question":"在除油貯槽附近進行焊接工作，可能會產生有毒的光氣及刺激性氣體，這是因為在這些環境下通常會存在甚麼氣體？","a":"含氯溶劑蒸氣","b":"含氧溶劑蒸氣","c":"含氫溶劑蒸氣","ans":"A","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1348","question":"以下哪裝置，能減低焊接氣瓶因溫度及壓力上升，而引致爆炸的機會？","a":"防止回火安全掣","b":"止回閥","c":"氣瓶安全減壓裝置","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1349","question":"氣焊設備用的軟氣喉應怎樣，以減低漏氣的機會？","a":"喉長而接駁口多","b":"喉長但接駁口少","c":"喉短而接駁口少","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1350","question":"為什麼不應把氣焊設備用的軟氣喉盤繞在氣瓶或壓力調節器上？","a":"在盤成圈狀的軟氣喉內的火焰是很難熄滅","b":"在盤成圈狀的軟氣喉內的燃氣會容易洩漏","c":"在盤成圈狀的軟氣喉內的燃氣會變得不穩定","ans":"A","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1351","question":"進行電焊工作時，如焊接工件的底漆及油漆含有樹脂，受熱分解時有機會會釋出什麼物質？","a":"甲醛、一氧化碳、氮氧化物、臭氧及氦氣","b":"酚、光氣、氬氣、一氧化碳及氟化物","c":"酚、甲醛、丙烯醛、異氰酸脂和氰化氫","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1352","question":"下列哪一種能源推動的叉式起重車較適合於室內使用？","a":"油渣","b":"石油氣","c":"電池","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1353","question":"下列哪一項是風車鋸上頂罩裝置的主要用途？","a":"保護鋸片","b":"防止工友接觸轉動鋸片","c":"保護工件","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1354","question":"下列哪一種是磨輪超速轉動所引致的危險？","a":"磨輪爆裂","b":"磨輪之防護罩損壞","c":"摩打損壞","ans":"A","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1355","question":"為甚麼工友在操作有轉動部份的機器時，不宜戴棉紗手套？","a":"棉紗手套容易造成皮膚敏感","b":"棉紗手套會被損壞","c":"棉紗手套容易纏上機器之轉動部分","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1356","question":"機器的安全護罩是用來防止？","a":"工友身體觸及危險運動部份","b":"工件不致被外來物質所破壞","c":"防止雜物走進機器裡面","ans":"A","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1357","question":"《工廠及工業經營（木工機械）規例》內，鋸尾刀刀邊與風車鋸的鋸齒應保持少於多少毫米","a":"20毫米","b":"18毫米","c":"15毫米","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1358","question":"下列哪一項起重機資料是操作員應清楚知道，以確保工作安全？","a":"安全負荷","b":"機身重量","c":"出廠年份","ans":"A","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1359","question":"起重機之訊號員主要責任是？","a":"於吊運過程中，給適當指示予起重機操作員進行吊運工作","b":"負責維修起重機的訊號系統","c":"考核起重機操作員之工作表現","ans":"A","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1360","question":"流動起重機的吊臂與地平線所成角度增大，其最高的安全吊重量會怎樣？","a":"增大","b":"不變","c":"減少","ans":"A","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1361","question":"使用多腳吊索時，吊索腳之間的角度增加，吊索腳負重能力有何改變？","a":"減少","b":"增加","c":"無改變","ans":"A","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1362","question":"檢驗鋼纜時，在每一條鋼纜的任何一段，其長度相等於直徑十倍，所組成之鋼線已折斷達百分之幾，則不能用作起重或懸吊之用？","a":"百分之一","b":"百分之五","c":"百分之十","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1363","question":"開動機器時，如果有人接觸到安全護罩，機器即立即停止運作。這是下列哪一種護罩的運作方法？","a":"固定式護罩","b":"互鎖式護罩","c":"觸覺式護罩","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1364","question":"機械只有在護罩位於關閉位置方能操作，如護罩一旦移離關閉位置，隨即會使機械停止運作。這是下列哪一種護罩的運作方法？","a":"固定式護罩","b":"互鎖式護罩","c":"觸覺式護罩","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1365","question":"在下列哪一個工作環境內，不得使用石矢槍？","a":"空氣內的相對濕度高","b":"天氣乾燥","c":"含有易燃蒸氣","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1366","question":"根據法例，裝在起重機之安全負荷自動顯示器，在接近超重時，須作出怎樣反應？","a":"發出可聽到的警告訊號","b":"發出可見到的警告訊號","c":"發出可聽到和可見到的警告訊號","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1367","question":"剷車應以甚麼角度駛過平行障礙(例如減速壆)？","a":"30度","b":"45度","c":"90度","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1368","question":"為甚麼磨輪與刀架應盡量貼近？","a":"避免工件楔在中間而導致磨輪爆裂","b":"有助加快磨輪速度","c":"可減低噪音","ans":"A","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1369","question":"為甚麼直邊磨輪的側面不宜用作研磨之用？","a":"對磨輪的馬達構成阻力，可導致磨輪損壞","b":"對磨輪構成橫向壓力，可導致磨輪斷裂","c":"對磨輪構成縱向壓力，可導致磨輪斷裂","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1370","question":"叉式剷車提貨時應怎樣，可以增加貨物的穩定性及避免剷車超載？","a":"貨物的重心遠離剷叉的叉背","b":"貨物的重心靠近剷叉的叉尖","c":"貨物的重心靠近剷叉的叉背","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1371","question":"在斜坡上駕駛叉式剷車，載有貨的剷車的剷叉，應指向哪方向？","a":"斜坡上方","b":"斜坡下方","c":"沒有規定","ans":"A","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1372","question":"使用手鎚時，應盡量握近鎚的甚麼位置，以發揮最大的撞擊力？","a":"頭部","b":"中間","c":"尾部","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1373","question":"《職業安全及健康條例》內，僱員須履行的責任是？","a":"小心工作，顧己及人","b":"與僱主衷誠合作，遵守法則","c":"顧己及人並與僱主衷誠合作，遵守法則","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1374","question":"《工廠及工業經營條例》內，一般責任條款的目的包括？","a":"列出東主及受僱人士的安全責任","b":"列出工傷賠償的要求","c":"列出僱用女工的限制","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1375","question":"當僱主考慮「合理地切實可行」時，應要衡量甚麼？","a":"工作的危險性","b":"危險預防的成本","c":"工作危險性與安全措施之成本","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1376","question":"下列哪一類人士，不是納入《職業安全及健康條例》所保障範圍內？","a":"家庭傭工","b":"文職員工","c":"公務員","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1377","question":"下列哪一種個人防護設備，必須為勞工處處長認可型號和牌子方可使用？","a":"安全鞋","b":"安全帶","c":"護耳罩","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1378","question":"根據《職業性失聰(補償)條例》，以下哪一項是屬於特別高噪音工作？","a":"在紡織廠操作紡紗機、織布機","b":"使用高速捲筒紙柯式印刷機","c":"完全或主要在噴砂打磨作業的緊鄰範圍內工作","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1379","question":"本港化學廢料的棄置應遵守甚麼法例？","a":"《廢物處理（化學廢料）規例》","b":"《危險物質規例》","c":"《危險品條例》","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1380","question":"根據《工廠及工業經營(工作噪音)規例》，在工業經營中，如僱員相當可能暴露於二級措施聲級或以上的噪音中，東主須以標誌及告示劃定該範圍為甚麼區域？","a":"噪音管制區","b":"工作保護區","c":"聽覺保護區","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1381","question":"根據《職業安全及健康規例》，一個200名僱員之工場，最少要有多少個急救箱？","a":"1個","b":"2個","c":"3個","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1382","question":"根據《職業安全及健康規例》，急救設施內須置有一份由誰人發出的「急救護理指南」？","a":"衛生署署長","b":"勞工處處長","c":"醫療輔助隊總監","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1383","question":"根據勞工處《工廠及工業經營(工作噪音)規例簡介》，以下哪情況表示僱員可能遇上噪音問題，東主需要進行噪音評估？","a":"有人與你相距1米，互相聽不到對方以正常音量說出的話","b":"有人與你相距1米，你需要大叫始令他聽到，或你對明白他的說話有困難","c":"有人與你相距2米，你需要大叫始令他聽到，或你對明白他的說話有困難","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1384","question":"以下哪3類個人防護裝備，是勞工處處長有按相關的規例，認可該等設備的規格？","a":"聽覺保護器、呼吸器、護眼用具","b":"安全帽、安全鞋、呼吸器","c":"安全鞋、呼吸器、護眼用具","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1385","question":"以下哪3類機械或工具必須由已接受訓練及持有證明書的工人操作？","a":"砂輪、吊船、氣體焊接","b":"氣體焊接、木工機械、槍彈推動打釘工具","c":"吊船、氣體焊接、槍彈推動打釘工具","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1386","question":"以下哪條是規管辦公室工作安全及健康的法例？","a":"《工廠及工業經營條例》及其附屬規例","b":"《建築物條例》及其附屬規例","c":"《職業安全及健康條例》及其附屬規例","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1387","question":"《工廠及工業經營（石棉）規例》中，溫石棉的「控制限度」，是指在任何連續4小時內，每毫升空氣中平均含有多少條纖維？","a":"0.1條","b":"0.5條","c":"2.0條","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1388","question":"矽肺病的病發原因，主要是因為工人在工作環境中長期吸入含有哪一種物質的粉塵？","a":"石墨","b":"硅石","c":"石膏","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1389","question":"在下列哪一個環境中工作，會較容易使工友中暑？","a":"沒有空氣調節的地方","b":"酷熱及潮濕的環境","c":"沒有遮蓋的地方","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1390","question":"根據《工廠及工業經營（工作噪音）規例》，若工廠的僱員，每日個人噪音暴露量有可能達至多少，其東主必須進行噪音評估？","a":"80dBA","b":"85dBA","c":"90dBA","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1391","question":"不應隨便拆除電燈罩，因它可發揮下列甚麼功用？","a":"節省電力能源","b":"減低眩光和控制光線分佈","c":"改善散熱效率","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1392","question":"僱主應先考慮下列哪一種方法來改善有噪音危害的環境？","a":"採用工程控制方法，降低噪音","b":"提供合適的聽覺保護器","c":"支付聽力測試和診治的費用","ans":"A","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1393","question":"哪個政府部門負責監管處理含有石棉物質的工序，保障有關工友的職業安全健康？","a":"衛生署","b":"環境保護署","c":"勞工處","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1394","question":"工作間內傢俬器材和環境能否與員工的特點和限制配合，是下列哪一項學問須考慮？","a":"人體心理學","b":"人體力學","c":"人體功效學","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1395","question":"間皮瘤是一種胸膜及腹膜的癌病，通常與下列哪一種物質有密切關連？","a":"青石棉","b":"白石棉","c":"矽塵","ans":"A","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1396","question":"噪音對人體的危害，主要取決於下列哪一項因素？","a":"濕度及溫度","b":"個人體質","c":"噪音的強度及暴露時間的長短","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1397","question":"利用調校桌椅高低去解決人體功效問題，是屬於下列哪一種方法？","a":"替代","b":"行政控制","c":"工程控制","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1398","question":"下列哪一種方法應優先考慮採用，來保障工友健康，以免受矽塵的危害？","a":"佩戴個人防護裝備","b":"以濕灑方法控制塵埃飛揚","c":"定期檢查身體","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1399","question":"現今本港法例對下列哪種石棉是禁止使用？","a":"白石棉和鐵石棉","b":"青石棉和白石棉","c":"白石棉、青石棉和鐵石棉","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"勞工處"},{"ref":"QA1400","question":"以下哪一種不是職業病中「肺塵埃沉着病」的病類？","a":"矽肺病","b":"結核病","c":"石棉沉着病","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1401","question":"除噪音可導致失聰外，患上下列哪一種職業病亦可引致失聰？","a":"多發性週圍性神經炎","b":"豬型鏈球菌感染","c":"炭疽病","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1402","question":"熱內障這種法定之職業病，是因接觸高溫熱源而導致身體哪部分損傷？","a":"眼","b":"心臟","c":"肺","ans":"A","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1403","question":"鈎端螺旋體病主要危害在下列哪一種地方工作的員工？","a":"經常有蛇出沒的地方","b":"經常有老鼠出沒的地方","c":"經常有昆蟲出沒的地方","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1404","question":"激光可按其危害程度而分類，下列哪一項危險性最低？","a":"第1類","b":"第3類甲","c":"第4類","ans":"A","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1405","question":"下列哪一項是量度輻射劑量的單位？","a":"勒克司","b":"分貝","c":"希沃特","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1406","question":"長期暴露於下列哪一種非電離輻射，可引致皮膚癌？","a":"紅外線","b":"紫外線","c":"激光","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1407","question":"人體之脊柱於人力提舉中擔任重要角色，它能提供支撐、活動、保護及控制活動四項功用，人之脊柱由多少塊脊椎骨組成？","a":"31塊","b":"33塊","c":"35塊","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1408","question":"人的聽覺對下列哪一範圍的頻率接收性最強？","a":"400-800赫茲","b":"4,000-8,000赫茲","c":"40,000-80,000赫茲","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1409","question":"下列哪種氣體濃度指數，可以間接顯示出樓宇內的一般通風情況？","a":"硫化氫","b":"氯氣","c":"二氧化碳","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1410","question":"根據勞工處的建議，室內的二氧化碳的濃度達到了甚麼水平時，便顯示出通風可能不足，需要檢查通風系統？","a":"100ppm","b":"1,000ppm","c":"10,000ppm","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1411","question":"熱應激指數(HeatStressIndex)是一個綜合了人在熱環境中6項因素所得出的單一數值，用來評估熱環境的安全性。以下那一項不是計算熱應激指數須考慮的因素？","a":"輻射溫度","b":"紫外線強度","c":"體力活動的程度","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1412","question":"高效能空氣粒子（HEPA）過濾設備是指能過濾空氣中直徑多大的懸浮粒子至少達99.97%？","a":"1毫米","b":"0.3毫米","c":"0.3微米","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1413","question":"高血壓大致可分為哪兩類？","a":"敏感性及繼發性","b":"原發性及自發性","c":"原發性及繼發性","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1414","question":"足底筋膜炎是指足底筋膜和周圍的軟組織，因創傷或勞損而引致的炎症。下列哪項是足底筋膜的成因？","a":"長時間站立令足底受壓","b":"長期穿不適當的鞋","c":"以上兩者都是","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1415","question":"長期穿著透氣不良的鞋或足部不清潔，可引起下列哪足部病症？","a":"扁平足","b":"雞眼","c":"足癬","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1416","question":"二噁英是有機物和氯在熱工序中，未及完成燃燒過程或化學反應而釋出。據世界衛生組織資料，認為二噁英進入人體的主要途徑是下列哪項？","a":"呼吸吸入","b":"皮膚吸收","c":"進食積聚二噁英的食物","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1417","question":"在酷熱的環境中，當人體溫度升至攝氏多少度或以上時，患者會出現全身痙攣或昏迷等現象，稱為中暑？","a":"37","b":"41","c":"45","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1418","question":"在酷熱的環境中，員工應採取適當措施，以防中暑；因此員工應避免喝下列哪飲品？","a":"蒸餾水及涼茶","b":"蒸餾水及果汁飲品","c":"含咖啡因及酒類飲品","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1419","question":"輻射工作人員是指任何人士的工作涉及操作輻射儀器，而該人士每年可能接收超過多少毫希沃特的輻射劑量？","a":"6","b":"4","c":"2","ans":"A","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1420","question":"根據勞工處「輪值工作指引」，不妥善的輪值安排可擾亂人體的生理時鐘，對僱員造成甚麼影響，以致工作能力和工作效率降低？","a":"安全、健康和衛生","b":"生理、心理和社交","c":"健康、生活和環境","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1421","question":"工作前做一些熱身運動可以幫助減少？","a":"患上網球肘","b":"工作壓力","c":"扭傷","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1422","question":"下列三種毒氣，哪一種是無色無味，因此工友不易察覺其存在？","a":"氯氣","b":"一氧化碳","c":"二氧化硫","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1423","question":"吸入下列哪一種金屬的塵或煙，可嚴重影響人體的骨髓和神經系統的功能？","a":"鐵","b":"鈉","c":"鉛","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1424","question":"若皮膚不幸被腐蝕性液體濺及，應即怎樣處理？","a":"用乾布抹去","b":"用大量清水沖洗","c":"用繃帶包紮患處","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1425","question":"若工友的皮膚長期接觸工業溶劑，會引致患上下列哪一種疾病？","a":"白蝕","b":"黑斑","c":"皮膚炎","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1426","question":"吸入過量白電油會對人體哪個系統造成損害？","a":"血液循環系統","b":"消化系統","c":"神經系統","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1427","question":"工廠內設有危險倉要向下列哪一部門申請牌照？","a":"勞工處","b":"消防處","c":"環境保護署","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1428","question":"乙炔氣體具有下列哪一種特性？","a":"刺激","b":"助燃","c":"易燃","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1429","question":"松節水具有下列哪一種特性？","a":"刺激及爆炸","b":"易燃及有害","c":"腐蝕及助燃","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1430","question":"下列哪一項是金飾電鍍使用的有毒物質？","a":"山埃","b":"甲苯","c":"黃磷","ans":"A","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1431","question":"《工廠及工業經營（危險物質）規例》內，將化學品危害共分幾類？","a":"7類","b":"6類","c":"5類","ans":"A","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1432","question":"《工廠及工業經營（危險物質）規例》內，甲苯是屬於哪一個類別？","a":"刺激","b":"易燃及有害","c":"助燃","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1433","question":"《工廠及工業經營（危險物質）規例》內，氰化鉀是屬於哪一個類別？","a":"助燃","b":"有毒","c":"有害","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1434","question":"《工廠及工業經營（危險物質）規例》內，氯氣是屬於哪一個類別？","a":"刺激","b":"助燃","c":"有毒","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1435","question":"下列哪一種容器適合盛載腐蝕性液體？","a":"瓷器","b":"有蓋塑膠容器","c":"有蓋金屬容器","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1436","question":"下列哪一種氣體之氣味如發臭之雞蛋？","a":"硫化氫","b":"甲醇","c":"二氧化碳","ans":"A","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1437","question":"稀釋濃硫酸時，應該循下列哪一方法？","a":"將水和硫酸同時慢慢地倒入另一個瓶中","b":"將水倒入濃硫酸的瓶中","c":"將濃硫酸緩慢地注入水中，並慢慢攪勻","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1438","question":"有機溶劑四氯化碳，對下列哪部份的器官有害？","a":"皮膚","b":"肝和皮膚","c":"肝","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1439","question":"下列哪一項是控制有毒化學品危害的最佳方法？","a":"佩戴呼吸器具","b":"找較安全代替品","c":"隔離","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1440","question":"下列哪一種化學品中毒，可影響我們身體骨髓造血的功能？","a":"苯","b":"丙酮","c":"乙醇","ans":"A","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1441","question":"下列哪一種是刺激性氣體，常用於製造化肥、硝酸及冷凝系統？","a":"氯氣","b":"二氧化硫","c":"氨氣","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1442","question":"鞋廠工人患上再生障礙性貧血甚至血癌，原因是與其工作間內瀰漫著下列哪一種化學品有關？","a":"苯","b":"正己烷","c":"甲醇","ans":"A","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1443","question":"下列哪一種化學品的閃點最低？","a":"甲苯","b":"異丙醇","c":"乙醚","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1444","question":"下列哪一項是當少量化學品濺入眼睛的即時處理方法？","a":"滴眼藥水","b":"用大量清水洗眼","c":"報警","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1445","question":"下列哪一項不是密閉空間內常見的有毒氣體？","a":"硫化氫","b":"氯氣","c":"一氧化碳","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1446","question":"下列哪一項是不應使用天拿水來清潔手上漆油的原因？","a":"天拿水價錢比較貴","b":"天拿水腐蝕皮膚造成灼傷","c":"天拿水會除去手上天然的保護性油脂","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1447","question":"下列哪一項是使用環氧樹脂黏合劑的危害？","a":"皮膚炎或過敏反應","b":"黏合時產生有毒氣體","c":"黏合時產生易燃氣體","ans":"A","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1448","question":"下列哪一項是山埃廢水不能和廢酸一同混合處理的原因？","a":"會產生有毒氣體","b":"會產生大量熱力","c":"會產生易燃氣體","ans":"A","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1449","question":"密閉空間內使用含鉛氣油的內燃機，會導致下列哪一種危害？","a":"中鉛毒","b":"中二氧化碳毒","c":"中一氧化碳毒","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1450","question":"化學品處理須小心，胡亂混合可能產生有毒氣體，如漂水不幸與漒水混合，可釋出下列哪一種毒氣？","a":"氯氣","b":"一氧化碳","c":"光氣","ans":"A","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1451","question":"化學品處理須小心，胡亂混合可能產生危害反應，導致嚴重後果，如強氧化劑與強還原劑接觸，會引致下列哪一項反應？","a":"產生溶解有毒物質","b":"產生熱、火警及爆炸","c":"產生有毒氣體","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1452","question":"從供應商驗收化學品時，收貨人須注意下列哪一項安全事宜？","a":"提供個人防護用品給送貨工人佩戴","b":"將所有電器關掉才可進行點收貨品","c":"檢查容器是否有破損濺漏及貼上合適標籤","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1453","question":"根據《工廠及工業經營（危險物質）規例》，危險標記尺寸應佔整個標籤面積多少？","a":"五分一","b":"十分一","c":"二十分一","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1454","question":"根據《工廠及工業經營（危險物質）規例》，助燃物質標籤的危險符號須由甚麼顏色組成？","a":"黃色底、黑色圖文","b":"紅色底、黑色圖文","c":"橙色底、黑色圖文","ans":"A","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1455","question":"下列哪一項是LC50值的用途？","a":"導致半數實驗老鼠致死的吸入毒性濃度","b":"導致半數實驗老鼠致死的吞食毒性濃度","c":"導致半數實驗老鼠致死的皮膚吸收毒性濃度","ans":"A","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1456","question":"一般而言，「職業衛生標準-短暫暴露限值」是指多長時間的時量平均值？","a":"5分鐘","b":"15分鐘","c":"30分鐘","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1457","question":"頂端塗上黃色的氣瓶代表所裝載或將裝載的氣體有甚麼危害？","a":"有毒","b":"腐蝕性","c":"助燃","ans":"A","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1458","question":"煤氣因含有哪一種成份而令它有毒？","a":"氫氣","b":"一氧化碳","c":"二氧化碳","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1459","question":"當全氯乙烯受到紫外光照射時，可產生下列哪種有害氣體？","a":"光氣","b":"氯氣","c":"一氧化碳","ans":"A","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1460","question":"胡亂混合化學品可能產生有毒氣體，如將漂白水與玻璃清潔劑混合，可釋出下列哪種有害氣體？","a":"氯胺","b":"氯氣","c":"一氧化碳","ans":"A","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1461","question":"胡亂混合化學品可產生危險，如混和高酸性的鏹水和高鹼性的通渠水，會有下列哪種後果？","a":"會產生有毒氣體，令使用者中毒","b":"會產生高熱，熱力容易灼傷使用者","c":"會產生易燃氣體，容易產生火警","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1462","question":"使用噴霧器噴灑化學品存在一定危險，一般噴霧罐的推進劑有甚麼特性？","a":"腐蝕性","b":"刺激性","c":"易燃性","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1463","question":"不可使用開口窄小的容器進行放熱和/或產生氣體的程序，是因為外洩的氣泡可帶動灼熱的液體湧出和甚麼？","a":"產生的熱力迅速分解空氣中水份，放出氫氣","b":"產生的熱力迅速蒸發空氣中水份，變成蒸氣，令使用者受傷","c":"產生的熱及氣使容器內的壓力迅速增加，令容器容易爆破","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1464","question":"正確地佩戴風喉呼吸器，可把暴露於空氣污染物水平降低多少？","a":"90%-98%","b":"95%-99.5%","c":"96%-99.9%","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1465","question":"氫氧化銨是一種無色的液體，常見於家用氨水，其氣味是怎樣的？","a":"濃郁芳香","b":"濃烈刺鼻","c":"無味","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1466","question":"「熟石灰」溶液常用作消毒用途，「熟石灰」的正確化學名稱是甚麼？","a":"碳氧化鈣","b":"氯化鈣","c":"氫氧化鈣","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1467","question":"哪4項是化學品安全標籤內應有的內容？","a":"危險情況的說明、化學品成份、安全措施的提示、化學品名稱","b":"指明符號、化學品成份、安全措施的提示、化學品名稱","c":"指明符號、危險情況的說明、安全措施的提示、化學品名稱","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1468","question":"哪種氣體經常存在於密閉空間內，化學特性是易燃及吸入人體可引致死亡，而勞工處的職業衛生標準時量平均值TWA是10ppm？","a":"硫化氫","b":"一氧化碳","c":"甲烷","ans":"A","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1469","question":"「一種無色化學氣體，濃度高時有刺鼻的氣味，且會導致眼部及呼吸道出現刺激反應。長時間接觸可能會引致過敏及呼吸系統受損」，它是甚麼？","a":"光氣","b":"甲醛","c":"氡氣","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1470","question":"「一種放射性氣體，是從泥土、岩石、花崗石及建築材料排放出來的，並已確定為致癌物質」，它是甚麼？","a":"光氣","b":"甲醛","c":"氡氣","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1471","question":"使用梯具進行裝修及維修工程時，上落梯具要注意什麼原則？","a":"穿著輕便涼鞋及保持兩點接觸","b":"必須採用鋁製梯具及保持三點接觸","c":"面向梯具及保持三點接觸","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1472","question":"進行裝修及維修工程的時候，以下哪項是使用電動工具的正確做法？","a":"身體沾了水，應避免觸及任何電器、插座或電掣","b":"工作須由持有有關專業牌照的電工，按照安全守則進行","c":"以上皆是","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1473","question":"裝修及維修工程常用的化學品，有天拿水、松節油和膠黏劑等，它們都是易燃物品。下列哪些是使用時所需的安全措施？","a":"保持空氣流通","b":"不可進行明火工序和不可吸煙","c":"以上皆是","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1474","question":"進行裝修及維修工程的時候，若插座接駁過多電器容易引致什麼危險？","a":"電路過荷","b":"觸電","c":"電線短路","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1475","question":"裝修及維修工程常用的化學品，有天拿水、松節油和膠黏劑等，它們都是易燃物品。下列哪些是貯存時所需的安全措施？","a":"盛載容器必須蓋好及附有適當警告標纖","b":"易燃物品貯於有自動關閉的掩閉之金屬箱內","c":"以上皆是","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1476","question":"進行外牆維修工程，以下哪一項是不可採用的？","a":"非動力操作的工作吊板(又名：韆鞦架)","b":"流動式臨時防墮繫穩裝置","c":"由合資格人士設計及搭建吊棚","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1477","question":"吊棚由竹棚及『狗臂架』組成，每個狗臂架必須裝上多少顆繫穩螺絲？","a":"最少2顆","b":"3顆","c":"3顆或以上","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1478","question":"進行裝修及維修工程的時候，採用下列哪工具必須屬法例認可的？","a":"木工機械","b":"石矢槍","c":"電鑽","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1479","question":"在安裝吊棚的繫穩螺絲時，應注意甚麼地方？","a":"改變繫穩螺絲的鑽孔方向以避開鋼筋","b":"若鑽孔過大應塞入尼龍帶","c":"繫穩螺絲之間保持足夠間距","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1480","question":"以下哪一項是影響吊棚承載力的主要因素？","a":"竹的長度","b":"狗臂架的重量","c":"爆炸螺絲的錨固強度","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1481","question":"在搭建吊棚時，以下哪一個位置適合安裝繫穩螺絲？","a":"磚牆","b":"堅固的混凝土","c":"外牆批盪","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1482","question":"安裝「拉爆螺絲」時應如何調較鬆緊度，以提供最佳的拉力強度？","a":"使用板手拉緊後再轉動半圈","b":"使用重型拉力板手盡力拉緊","c":"使用可調較力矩道的拉力板手","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1483","question":"影響支撐吊棚用的拉爆螺絲的錨固強度因素，包括鑽孔尺寸、錨固的鬆緊度、錨固物的材質及甚麼？","a":"錨固位置及螺絲的顏色","b":"錨固位置及螺絲的嵌入深度","c":"工作台高度及螺絲的嵌入深度","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1484","question":"供吊棚繫穩螺絲使用的鑽孔若過大，對錨固強度有甚麼影響？","a":"錨固拉力強度急降","b":"錨固拉力強度慢慢減少","c":"錨固拉力強度急速增加","ans":"A","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1485","question":"每一組流動式臨時防墮繫穩裝置可供多少人同時使用？","a":"3人","b":"2人","c":"1人","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1486","question":"當察覺有氣體洩漏時，於安全情況下，在場人士應首先做甚麼？","a":"立刻致電999報警及關閉洩漏氣體的總開關","b":"將所有開啟中的電器關上及關閉洩漏氣體的總開關","c":"關閉洩漏氣體的總開關及將窗戶打開","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1487","question":"一般反光質料衣服在光線照射下，較普通的衣服遠幾倍距離可看見？","a":"2倍","b":"3倍","c":"4倍","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1488","question":"意外引致嚴重的外出血，下列哪一項處理方法是正確？","a":"立刻進行心外壓","b":"用敷料施以直接壓法，制止出血","c":"用棉花將流出的血液吸去","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1489","question":"香港的環境輻射水平由哪一個政府部門負責監測？","a":"香港天文台","b":"環境保護署","c":"機電工程署","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1490","question":"根據衛生署的建議，翻熱食物時應加熱至攝氏幾多度？","a":"65","b":"70","c":"75","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1491","question":"下列哪一項是評估燒傷傷勢的嚴重程度所考慮的因素？","a":"受傷的部位、面積和時間","b":"受傷的面積、深度和過程","c":"受傷的部位、面積和深度","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1492","question":"按人體組織給燒傷的深度，可分為多少級的燒傷？","a":"2","b":"3","c":"4","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1493","question":"「急步行」這種運動是指在15至20分鐘內走完約多遠的距離？","a":"0.8公里","b":"1.6公里","c":"2.4公里","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1494","question":"當人體的核心溫度降至攝氏多少度或以下，便會出現「低溫症」？","a":"37","b":"35","c":"34","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1495","question":"下列哪一項是正確處理燙傷或燒傷的方法？","a":"用冰敷傷處","b":"先弄破水泡，並在傷處塗上藥物","c":"用水沖洗傷口，跟著用消毒敷料遮蓋傷處","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1496","question":"下列哪一項是不正確的駕駛安全要點？","a":"交叉紋的普通輪胎與輻射紋的跑車輪胎一起使用","b":"確保任何運載或拖著的物品均放置穩固","c":"燃油箱蓋打開時，絕對不可開動引擎或讓引擎啟動當中","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1497","question":"天色昏暗或能見度低，若車上載上伸懸於車外的貨物，應採取下列哪一項安全措施？","a":"在貨物前面兩邊亮著白燈，並在貨物後面亮著紅燈","b":"在貨物後面亮著紅燈","c":"在貨物最後部份插上面積至少為1平方米的紅旗","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1498","question":"根據食物環境衛生署的資料，下列哪一項不是預防戶外工作者被黃鋒螫傷的措施？","a":"避免赤腳在草叢和林木間行走","b":"避免使用香水或香皂","c":"穿著鮮豔顏色的衣服","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1499","question":"太陽的位置越高，紫外線的強度有甚麼影響？　","a":"越高","b":"越低","c":"不變","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1500","question":"在2009年7月1日以後開始進行的電力工程，所有固定電力裝置的電線顏色代碼系統均須怎樣？","a":"可採用新或舊顏色代碼","b":"只可使用新顏色代碼","c":"可同時採用新舊顏色代碼電線","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽"},{"ref":"QA1501","question":"以下哪一個不是都市固體廢物?","a":"住宅活動所產生的固體廢物","b":"工商業活動所產生的固體廢物","c":"建築活動所產生的固體廢物","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"環保署"},{"ref":"QA1502","question":"以下哪一個是都市固體廢物的主要廢物?","a":"易腐爛廢物","b":"紙料","c":"塑料","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"環保署"},{"ref":"QA1503","question":"《2014年空氣污染管制(修訂)條例》會禁止哪一類物料的禁止進口、轉運、供應和使用?","a":"炸藥","b":"石棉","c":"放射性物質","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"環保署"},{"ref":"QA1504","question":"世界衛生組織國際癌症研究機構將所有種類的石棉列為第幾類致癌物質?","a":"第一類致癌物","b":"第二類致癌物","c":"第三類致癌物","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"環保署"},{"ref":"QA1505","question":"下列哪一個位置有環保署的路邊空氣監測站?","a":"中環","b":"荃灣","c":"觀塘","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"環保署"},{"ref":"QA1506","question":"二零一零年環保署與香港房屋委員會攜手合作，率先在公共屋邨推行什麼分類回收試驗計劃","a":"家庭電器","b":"廚餘","c":"玻璃樽","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"環保署"},{"ref":"QA1507","question":"下列哪一項是環保署推行最優先的廚餘管理方案?","a":"捐贈過剩食物供他人分享食用","b":"從源頭避免產生及減少廚餘","c":"循環再造以回收能源及營養素","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"環保署"},{"ref":"QA1508","question":"《2014年空氣污染管制(修訂)條例》有關禁止石棉的法例在什麼時候生效?","a":"2013年4月4日","b":"2014年4月4日","c":"2015年4月4日","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"環保署"},{"ref":"QA1509","question":"香港在2014年4月4日後全面禁止進口、轉運、供應和使用石棉物料，下列哪一項石棉物料可獲豁免","a":"已註冊西藥","b":"已註冊保健產品","c":"已註冊中成藥","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"環保署"},{"ref":"QA1510","question":"下列哪一項是可能含有石棉部件的工程機器?","a":"磨機砂輪","b":"泵的密封材料或墊圏","c":"壓縮氣體調節器","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"環保署"},{"ref":"QA1511","question":"2013年環保署公佈哪一項可循環再造的物料佔最多在本地循環再造?","a":"紙料","b":"塑膠","c":"橡膠輪胎","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"環保署"},{"ref":"QA1512","question":"2013年環保署公佈哪一項可循環再造的物料佔最多在出口循環再造?","a":"紙料","b":"玻璃","c":"橡膠輪胎","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"環保署"},{"ref":"QA1513","question":"可循環再造的金屬哪一種是有色金屬?","a":"鍍錫鐵片","b":"生鐵或鑄鐵","c":"鋁","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"環保署"},{"ref":"QA1514","question":"可循環再造的金屬哪一種是含鐵金屬?","a":"銅","b":"鍍錫鐵片","c":"鋁","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"環保署"},{"ref":"QA1515","question":"以下哪一個是特殊廢物?","a":"煤灰","b":"混凝土","c":"木材","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"環保署"},{"ref":"QA1516","question":"以下哪一個是特殊廢物?","a":"石棉","b":"混凝土","c":"木材","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"環保署"},{"ref":"QA1517","question":"哪一種病菌可在淡水冷卻塔生長?","a":"退伍軍人病菌","b":"EV71型腸道病毒","c":"手足口病病毒","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"EMSD"},{"ref":"QA1518","question":"《建築物能源效益條例》中,下列哪一項是屋宇裝備裝置的能源效益標準?","a":"照明裝置","b":"電腦裝置","c":"後備能源裝置","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"EMSD"},{"ref":"QA1519","question":"《建築物能源效益條例》中,以下哪一項不需進行能源審核的建築物?","a":"個別住宅單位","b":"商場","c":"辦公室","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"EMSD"},{"ref":"QA1520","question":"下例哪一種室內照明技術用最少電?","a":"T5光管","b":"太陽光導管 ","c":"發光二極管","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"EMSD"},{"ref":"QA1521","question":"以下哪一項是環保署就推廣減少廢物方面有提供的服務?","a":"網上二手物品交易平台","b":"「咪嘥嘢」流動應用程式","c":"以上兩者皆是","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"環保署"},{"ref":"QA1522","question":"根據勞工處的《體力處理操作指引》，「體力處理操作」的動作不包括以下哪一項？","a":"推動","b":"提舉","c":"拍打","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽手冊2015"},{"ref":"QA1523","question":"根據「有關在供電電纜附近工作的實務守則」，供電商須在收到施工者所發出的工程書面通知後多少個工作天內(除雙方議定的時間內)，免費提供擬進行工程的地點或其附近地方的電纜圖則？","a":"7 個工作天內","b":"14 個工作天內","c":"21 個工作天內","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽手冊2015"},{"ref":"QA1524","question":"《工廠及工業經營（起重機械及起重裝置）規例》所指的合資格檢驗員應具備哪項資格？","a":"註冊專業工程師","b":"安全主任","c":"安全審核員","ans":"A","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽手冊2015"},{"ref":"QA1525","question":"流動吊臂起重機及汽車式起重機，在吊運操作前，須實行下列哪一項程序以保安全？","a":"設有一名訊號員","b":"將有效的檢驗證書掛在當眼處","c":"將所有支重腳撐完全伸展","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽手冊2015"},{"ref":"QA1526","question":"《工廠及工業經營（起重機械及起重裝置）規例》內，吊重用之鐵鏈須每隔多久要詳細檢驗一次？","a":"6個月","b":"1年","c":"14個月","ans":"A","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽手冊2015"},{"ref":"QA1527","question":"哪4項是化學品安全標籤內應有的內容？","a":"危險情況的說明、化學品成份、安全措施的提示、化學品名稱","b":"指明符號、化學品成份、安全措施的提示、化學品名稱","c":"指明符號、危險情況的說明、安全措施的提示、化學品名稱","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽手冊2015"},{"ref":"QA1528","question":"處理液化氣體氣樽時，應佩戴下列哪一種保護設備？","a":"眼罩","b":"面罩","c":"口罩","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽手冊2015"},{"ref":"QA1529","question":"根據職安局出版的「預防工傷意外，推行職業復康」刊物，職業復康包括診斷及治療、評估及以下哪個階段流程？","a":"強化體能→復康治療→輔導→重返工作崗位","b":"復康治療→輔導→強化體能→重返工作崗位","c":"輔導→強化體能→復康治療→重返工作崗位","ans":"B","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽手冊2015"},{"ref":"QA1530","question":"職業健康診所是由政府哪部門開設的？","a":"勞工處","b":"衛生署","c":"醫療輔助隊","ans":"A","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽手冊2015"},{"ref":"QA1531","question":"生物監察能評估經呼吸、皮膚及消化道而進入人體的化學品劑量的一種方法。下列哪一種物質正可採用這方法作監察？","a":"矽塵","b":"鉛","c":"石棉纖維","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽手冊2015"},{"ref":"QA1532","question":"「處理、運輸及棄置石棉廢料的工作守則」，是由下列哪一個政府部門發出的？","a":"勞工處","b":"環境保護署","c":"運輸署","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽手冊2015"},{"ref":"QA1533","question":"根據《工廠及工業經營（工作噪音）規例》，若工廠的僱員，每日個人噪音暴露量有可能達至多少，其東主必須進行噪音評估？","a":"80 dBA","b":"85 dBA","c":"90 dBA","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽手冊2015"},{"ref":"QA1534","question":"根據《工廠及工業經營（負荷物移動機械）規例》，下列哪一種不屬於該例所界定的負荷物移動機械？","a":"叉式起重車","b":"推土車","c":"起重機","ans":"C","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽手冊2015"},{"ref":"QA1535","question":"《工廠及工業經營（負荷物移動機械）規例》指出操作機械的人士須符合以下哪一項規定？","a":"年滿18歲及持有「平安咭」","b":"年滿18歲及持有有關安全訓練證書","c":"年滿18歲、持有「平安咭」及有關訓練證書","ans":"B","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽手冊2015"},{"ref":"QA1536","question":"辦公室的照明分佈，可以引用多些日光照明來改善。方法包括：","a":"加大窗戶的面積","b":"利用高懸的窗戶增加日光的照射","c":"以上皆是","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽手冊2015"},{"ref":"QA1537","question":"額定值在多少安培或以上的總開關掣，應在其附近展示主配電系統的電路圖？","a":"100安培","b":"200安培","c":"400安培","ans":"A","opcat":"X","offcat":"","source":"職安健常識問答比賽手冊2015"},{"ref":"QA1538","question":"防煙門的作用是阻止煙火的蔓延，其構造須具不少於多少的抗火時間？","a":"10分鐘","b":"15分鐘","c":"30分鐘","ans":"C","opcat":"X","offcat":"X","source":"職安健常識問答比賽手冊2015"}];
var officeArray = [2,3,4,5,6,7,8,9,10,11,12,13,14,15,16,17,18,19,20,21,22,23,24,28,29,30,31,32,33,34,35,36,37,38,46,47,48,50,51,55,58,59,61,62,63,64,65,69,74,75,76,77,78,79,80,81,82,83,84,85,86,87,88,89,90,91,92,94,95,96,97,99,100,101,102,103,104,105,106,107,108,109,110,111,112,113,114,115,116,117,118,119,120,121,122,123,124,125,126,127,142,143,145,146,147,148,149,150,151,152,153,154,155,158,159,160,161,162,163,165,166,168,169,170,171,172,173,174,176,178,179,180,182,184,185,186,188,192,193,194,197,200,201,202,203,204,205,207,208,209,210,211,212,214,216,217,219,220,223,224,225,226,227,228,230,231,232,233,234,237,238,239,240,241,242,243,244,245,246,247,248,249,252,253,255,260,262,265,266,267,268,269,270,272,274,275,276,278,281,282,284,285,287,290,295,296,297,299,301,303,306,307,315,318,319,321,322,323,325,326,327,328,329,331,342,343,345,347,353,354,358,359,367,371,373,374,377,378,381,382,383,384,385,387,389,390,391,392,394,395,398,407,411,412,416,417,419,420,421,424,425,426,427,428,429,431,436,437,440,441,442,443,444,445,446,447,448,449,450,451,452,453,454,455,457,460,463,464,465,466,472,474,475,479,480,481,482,493,494,495,498,509,510,511,512,515,517,518,519,520,526,528,529,532,533,534,536,538,539,540,541,543,544,549,550,552,555,556,561,562,565,567,568,572,573,574,575,576,577,588,590,601,602,603,604,608,609,611,612,613,620,624,628,631,632,634,635,637,640,641,642,643,646,647,648,649,650,653,654,663,666,667,672,675,676,677,679,680,681,682,683,689,690,694,695,696,697,700,707,710,712,713,714,715,716,718,719,720,721,724,728,729,730,731,732,733,734,738,740,741,742,743,744,745,746,750,751,752,754,755,756,757,759,760,761,763,765,766,767,773,776,780,782,783,784,785,786,787,788,789,790,791,792,793,794,795,796,800,801,803,805,806,807,810,811,812,818,820,821,822,823,824,825,826,827,830,832,833,834,835,837,838,841,842,843,844,845,846,848,849,850,851,852,853,856,858,866,868,873,875,876,877,878,879,880,881,882,883,884,885,886,887,888,889,890,891,894,898,902,903,904,905,906,907,908,915,916,917,918,919,920,921,922,923,924,925,926,927,928,929,930,931,932,933,934,935,936,937,938,939,940,941,942,943,944,945,946,947,948,949,950,951,952,953,954,955,956,957,958,959,960,961,962,963,964,965,966,967,968,970,971,972,973,974,975,976,978,979,980,981,982,983,984,985,986,987,988,989,990,991,992,993,997,999,1000,1005,1006,1007,1008,1013,1014,1015,1034,1035,1051,1060,1061,1062,1063,1064,1065,1070,1071,1074,1075,1076,1077,1081,1090,1092,1103,1104,1105,1106,1107,1108,1109,1110,1111,1112,1113,1114,1115,1118,1119,1125,1131,1132,1136,1138,1140,1141,1145,1146,1147,1148,1149,1150,1151,1152,1153,1154,1155,1156,1157,1158,1159,1160,1161,1162,1163,1164,1165,1166,1167,1168,1169,1170,1171,1172,1173,1174,1175,1176,1177,1178,1179,1180,1181,1182,1183,1184,1185,1186,1187,1188,1189,1190,1191,1192,1193,1194,1195,1196,1197,1198,1199,1200,1201,1202,1203,1204,1205,1206,1207,1208,1209,1210,1211,1212,1213,1214,1215,1216,1217,1218,1219,1220,1221,1222,1223,1224,1225,1226,1227,1228,1229,1230,1231,1232,1233,1234,1235,1236,1237,1238,1239,1240,1241,1242,1243,1244,1245,1246,1247,1248,1249,1250,1251,1252,1253,1254,1255,1256,1257,1258,1259,1260,1261,1262,1263,1264,1265,1266,1267,1268,1269,1270,1271,1272,1273,1274,1275,1276,1277,1278,1279,1280,1281,1282,1283,1284,1285,1286,1287,1288,1289,1290,1291,1292,1293,1294,1295,1296,1297,1298,1373,1374,1375,1376,1377,1378,1379,1380,1381,1382,1383,1384,1385,1386,1471,1472,1473,1474,1475,1476,1486,1487,1488,1489,1490,1491,1492,1493,1494,1495,1496,1497,1498,1499,1500,1501,1502,1503,1504,1505,1506,1507,1508,1509,1510,1511,1512,1513,1514,1515,1516,1517,1518,1519,1520,1521,1522,1529,1530,1536,1538];